<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mananchong.github.io/osmosfeed/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-05-12T01:00:14.878Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.6.0</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mananchong.github.io/osmosfeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://mananchong.github.io/osmosfeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成都成华警方通报“高中生坠亡”：排除刑案，家属无异议]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12621745</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12621745"/>
        <updated>2021-05-11T23:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@平安成华
 
                    

成都市公安局成华区分局官方微博@平安成华 5月11日发布警方通报：经现场勘验、走访调查、调阅监控、尸体检验等，认定49中学高二学生林某某系高坠死亡，排除刑事案件。已告知家属，家属对调查结论无异议。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香浓河对岸的景色，爱尔兰利默里克 (© Piotr Machowczyk/Shutterstock)]]></title>
        <id>https://cn.bing.com/search?q=%e9%a6%99%e5%86%9c%e6%b2%b3&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn</id>
        <link href="https://cn.bing.com/search?q=%e9%a6%99%e5%86%9c%e6%b2%b3&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn"/>
        <updated>2021-05-11T20:20:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20210511

下载此壁纸（1920x1080）

香浓河对岸的景色，爱尔兰利默里克 (© Piotr Machowczyk/Shutterstock)]]></summary>
        <author>
            <name>必应今日美图</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度疫记｜数万人不顾封锁参加葬礼，恒河现疑似新冠逝者浮尸]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12621427</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12621427"/>
        <updated>2021-05-11T15:53:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 王卓一
 来源：澎湃新闻
                    

5月11日，印度卫生部通报前一天新增329517例确诊病例，低于9日新增的366499例。至此，印度已经连续20天“日增30万例以上”确诊病例，但这一数字已连续下降4日。截至5月10日，印度累计新冠确诊病例超过2299万例。
与此同时，印度5月10日新增3879例死亡病例，比9日的3748例略高。截至5月10日，印度累计新冠死亡病例已超25万例。
近日有人在恒河及其支流亚穆纳河上发现漂浮着疑似新冠逝者的尸体，有外媒称冲上恒河河岸的新冠患者尸体至少有40具。也有视频显示，有医护工作者把疑似新冠逝者遗体扔入河中。
与此同时，仍有数万印度民众不顾禁令，涌上街头参加宗教人物的葬礼。管理当局担心这会在当地引发疫情的超级传播。
印度最早报告的变异新冠病毒已传播至全球至少30个国家。世界卫生组织已把最早在印度出现的新冠变种病毒B.1.617列为全球“须关切变种”。恒河及其支流发现浮尸，疑为新冠逝者
5月10日，有人在印度北部比哈尔邦发现恒河上漂浮着一些腐烂肿胀、疑似是新冠病亡者的遗体。
据印度报业托拉斯5月10日报道，比哈尔邦靠近北方邦的乔…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中办：向重点乡村持续选派驻村第一书记和工作队，任期不少于2年]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12621489</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12621489"/>
        <updated>2021-05-11T13:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社
 
                    

新华社北京5月11日消息，近日，中共中央办公厅印发了《关于向重点乡村持续选派驻村第一书记和工作队的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。
《关于向重点乡村持续选派驻村第一书记和工作队的意见》全文如下。
为深入贯彻落实党中央有关决策部署，总结运用打赢脱贫攻坚战选派驻村第一书记和工作队的重要经验，在全面建设社会主义现代化国家新征程中全面推进乡村振兴，巩固拓展脱贫攻坚成果，把乡村振兴作为培养锻炼干部的广阔舞台，现就向重点乡村持续选派驻村第一书记和工作队提出如下意见。
一、总体要求
以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，适应“三农”工作新形势新任务新要求，健全常态化驻村工作机制，为全面推进乡村振兴、巩固拓展脱贫攻坚成果提供坚强组织保证和干部人才支持。
坚持有序衔接、平稳过渡，在严格落实脱贫地区“四个不摘”要求基础上，合理调整选派范围，优化驻村力量，拓展工作内容，逐步转向全面推进乡村振兴；坚持县级统筹、精准选派，按照先定村、再定人原则，由县级党委和政府摸清选派需求，统筹各级选派力量，…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杭州第3只金钱豹已外逃21天，专家：很担心其生存状况]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12614681</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12614681"/>
        <updated>2021-05-11T10:53:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@央视新闻
 
                    

5月10日，杭州方面新闻发布会通报称，园方已供认，4月19日杭州野生动物园的金钱豹就已逃脱。
还没找到的金钱豹已在外21天。5月10日，中科院动物所国家动物博物馆副馆长张劲硕接受央视新闻采访时表示，我比较担心第3只豹子的生存状况，它是亚成体，且在动物园长大，基本没有野外生存能力。要么隐蔽起来了，要么可能已死亡。虽是人工饲养，但饥饿、精神紧张、恐吓围攻等，可能会导致应激反应，会有攻击人的可能性。
（原题为《专家说很担心第3只金钱豹生存状态》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成都警方回应49中一学生坠亡事件：还在深入调查，细节需完善]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12617819</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12617819"/>
        <updated>2021-05-11T08:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 何利权 胥辉
 来源：澎湃新闻
                    

对于“成都四十九中一学生在校坠亡”一事，成都市成华区教育局官方微博5月11日凌晨通报，经联合调查组全面调查认定，该生在学校发生高空坠亡属个人行为，排除刑案；未发现存在体罚、辱骂等师德失范问题，未发现该生受到校园欺凌情况。
同时，调查组指出，该事件表明，学校在学生心理关爱方面存在薄弱环节。
5月11日早上，坠亡学生林某某母亲鲁女士说，作为孩子家长，她尚有多个疑问，她会继续和学校及相关部门沟通，了解更多细节。
存有疑问的不仅仅是家属，上述教育局通报同时也在网络上引发讨论。有网友指出，相关通报没有披露调查过程，以及事发前后的详细时间点。
对于此事，5月11日，成都市公安局成华区分局相关民警表示，警方还在继续深入调查之中，细节还需进一步完善。目前的情况，以联合调查组发布的情况通报为准。
母亲节当天，儿子在校坠亡
据鲁女士回忆，5月9日晚8时44分，她突然接到一名自称是成都市四十九中老师的陌生人来电。“对方称自己在派出所，问我是不是林某某家长，说娃娃出了点事，让我们都过去。”鲁女士说，她当时不清楚发生了何事，对方也未明说。因打电话…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中央纪委原派驻国家烟草专卖局纪检组组长潘家华接受审查调查]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12617687</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12617687"/>
        <updated>2021-05-11T05:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中央纪委国家监委网站
 
                    

中央纪委国家监委网站5月11日消息，中央纪委原派驻国家烟草专卖局纪检组组长、国家烟草专卖局原党组成员潘家华涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。
（原题为《中央纪委原派驻国家烟草专卖局纪检组组长、国家烟草专卖局原党组成员潘家华接受中央纪委国家监委审查调查》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第七次全国人口普查结果：中国大陆总人口为141178万人]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12617591</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12617591"/>
        <updated>2021-05-11T03:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 周頔 杨漾
 来源：澎湃新闻
                    

5月11日上午，国新办就第七次全国人口普查主要数据结果举行发布会。根据第七次全国人口普查结果，2020年11月1日零时我国人口的基本情况如下：全国总人口为1443497378人，其中：普查登记的大陆31个省、自治区、直辖市和现役军人的人口共1411778724人；香港特别行政区人口为7474200人；澳门特别行政区人口为683218人；台湾地区人口为23561236人。
与2010年第六次全国人口普查的133972万人相比，增加7206万人，增长5.38%，年平均增长率为0.53%。比2000年到2010年的年平均增长率0.57%下降0.04个百分点。数据表明，我国人口10年来继续保持低速增长态势。
详细数据：
（一）人口总量。全国人口[注：全国人口是指我国大陆31个省、自治区、直辖市和现役军人的人口，不包括居住在31个省、自治区、直辖市的港澳台居民和外籍人员。]共141178万人，与2010年（第六次全国人口普查数据，下同）的133972万人相比，增加7206万人，增长5.38%，年平均增长率为0.53%，比2000年到…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡克斯特拉谈西方思想的古典基础]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12495472</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12495472"/>
        <updated>2021-05-11T03:02:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[哈佛大学政治系 李汉松/采访、校对，复旦大学历史系 顾晓祺/翻译
 来源：澎湃新闻
                    

胡克斯特拉像 章静绘
肯奇·胡克斯特拉（Kinch Hoekstra）是享有盛誉的政治、伦理和法学思想史家，现任加州大学伯克利分校政治与法学校长教授，兼任古典学与哲学系教授。胡克斯特拉一度执教于牛津、普林斯顿大学，治学跨越政治、法律和伦理思想史，涉猎希腊民主理论、修昔底德政治思想、文艺复兴与宗教改革思想，尤擅现代哲学中的古代重释。他曾主编《牛津托马斯·霍布斯指南》，著有《托马斯·霍布斯与秩序的产生》。本篇对话深入探讨了政治思想史的方法论、哲学与历史的关系、西方思想的古典基础，以及西方哲学中的古今之辨。

您曾指出，政治争论有时可以被重构为方法论上的歧异。比如，中世纪宪政主义过渡到近代早期关于至高权、主权的讨论，也印证了历史制度语境向政治哲学分析的转变。但还有一类思想家，身怀广博的智识遗产。拿霍布斯来说：他通晓逻辑和语言哲学、数学理论、物理学和科学方法、伦理观、政治和法律，也反思宗教、历史和文学。为掌握如此广阔的研究范围，您采纳了跨越学科界限的诸多方法：古典语言、政治理论、道德和法律的…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷曙光｜凿破鸿蒙自成家：写在《吴小如戏曲文集全编》出版时]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12576842</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12576842"/>
        <updated>2021-05-11T02:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国人民大学国学院教授 谷曙光
 来源：澎湃新闻
                    
（一）

我侧身坐在老师北大中关园的书房里，怯怯地向他禀告，正在编《吴小如戏曲文集全编》，而且是“上穷碧落下黄泉”，努力想把他从早期到晚年的作品都找到并收齐。

然而，老师的脸上浮现出“不必为之”的神情来，他一拍椅子把手，冲口说出：“嗨，费那个事干嘛！何况早年的剧评，有些我并不满意！”仍然是中气十足。

我则“汗出愧且骇”，期期艾艾地解释：“出版社的选题已然‘上马’，所谓‘箭在弦上，不得不发’了。而且先生现在盛名在外，他年愿做‘魏颢’者，必定大有人在。您早年的文章，也是雪泥鸿爪，想看的人正复不少。这套书的编校，您交给我，总算是自家弟子，可以少操点儿心吧？”

先生沉思了一下，扬了扬眉毛，话出如风：“宋末方回的诗说：‘乃后容赊十年死，定应全废一生诗。’（《悔少作》）这当然是玩笑话。我一生坦荡，也不是‘悔少作’。我对诸多问题的看法，从青年到晚年，几乎是一以贯之的。既然有读者想看我早年的剧评，你就去弄吧！我不管了，交给你了。但你可不能随便改我的东西，就是特殊背景下的文章也不要改，这叫‘立此存照’。你是了解我的，我不想文过饰非…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[罗新读《走过兴都库什山》｜他对一切危险和困难都轻描淡写]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12600207</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12600207"/>
        <updated>2021-05-11T02:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[罗新
 来源：澎湃新闻
                    

《走过兴都库什山：深入阿富汗内陆》，[英]埃里克·纽比著，李越译，商务印书馆2021年5月即出
埃里克·纽比（Eric Newby，1919-2006）是二十世纪英国最著名的旅行作家之一，《走过兴都库什山：深入阿富汗内陆》（A Short Walk in the Hindu Kush，以下简称《走过兴都库什山》）是他最重要的作品。如果这个断语还不够醒目，我们必须再加一句，那就是英国旅行文学的成就在世界范围内可谓无可匹敌。大概正是因此，半个多世纪以来，几乎任何一种有关旅行文学最佳作品的排名中，这本小书都赫然在列。

纽比少年时在伦敦的圣保罗学校（St. Paul’s School）接受基础教育，十六岁进入社会谋生，先在广告业工作两年，之后当了海员。1938年，十八岁的他以学徒身份，在芬兰的四桅帆船“莫舒鲁”号上，参加了从澳大利亚经美洲南端的合恩角前往英国的“谷物运输大赛”（the Great Grain Race）。这个经历对他很重要，十六年后他尝试写作时，首先就想到描述这一经历，而第一本书《最后的谷物大赛》（The Last Grain Ra…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成都官方通报高中生坠亡：排除刑案，未发现体罚辱骂学生行为]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12614962</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12614962"/>
        <updated>2021-05-11T01:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@成都成华教育发布
 
                    

据成都市成华区教育局官方微博5月11日凌晨通报，经联合调查组全面调查认定，成都49中高二学生林某某在学校发生高空坠亡属个人行为，排除刑案；未发现存在体罚、辱骂等师德失范问题，未发现该生受到校园欺凌情况。调查组指出，该事件表明，学校在学生心理关爱方面存在薄弱环节。（原题为《关于成都四十九中一学生坠亡的情况通报》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[建川博物馆：“猪坚强”已入弥留、只在须臾，有兽医守着]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12601771</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12601771"/>
        <updated>2021-05-11T00:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 何利权 胥辉
 来源：澎湃新闻
                    


微博@建川博物馆聚落 截图
在汶川地震13周年之际，14岁的“猪坚强”或即将走到生命的终点。5月10日中午，建川博物馆官方微博发布消息称，兽医说“猪坚强”已入弥留，“只在须臾”。建川博物馆一名工作人员告诉澎湃新闻，目前“猪坚强”站不起来了，有兽医守着。
此前，建川博物馆官方微博4月30日称，这几日，有好多小伙伴都在关心“猪坚强”，询问“这只堪比百岁老叟的明星猪可还安康”。饲养员说，“猪坚强”太老了，十四岁的它，腿脚已经很不方便，起身相当吃力，必须依靠人类拉扶才能站立，“它可能即将走完整个生命旅程”。
建川博物馆工作人员10日下午2时30分左右拍摄的视频显示，“猪坚强”挣扎着想要站起来，但没有成功。(00:16)
上述微博提到，从2008年的地震废墟中走来，猪坚强已经在建川博物馆生活十三年了。建川博物馆微博称，它真的太老了，即将终其天年。
5月1日上午，建川博物馆馆长樊建川发布微博称，“猪坚强”的情况很糟了。在樊建川发布的视频中，“猪坚强”躺在地上，显得瘦骨嶙峋，身上出现皮肤溃烂的情况。同日，建川博物馆一名工作人员告诉澎…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成都一男子所推电动车电梯内爆燃，5人烧伤送医含一名婴儿]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12608833</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12608833"/>
        <updated>2021-05-11T00:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 何利权
 来源：澎湃新闻
                    

5月10日晚，四川省成都市成华区一小区电梯内发生电动车起火事故，造成5人受伤，其中包括一名婴儿。当天晚上，该小区所属的龙潭街道办一名工作人员证实，5名伤者已被送往医院救治，街道办一直在跟进相关情况，暂未出现人员身亡情况。
电梯内的监控视频显示，5月10日19时34分，在一个运行中的电梯内，乘坐有3名男子和1名女子，该名女子怀抱婴儿。其中一男子扶着电动车。电梯门关闭后不久，电动车突然冒出浓烟，随后发生爆燃。另有视频显示，前述女子坐在小区花坛边缘，部分衣物被烧坏，她和怀中的婴儿身上均有烧伤。婴儿伤势看起来较为严重，有围观者试图拿纸轻拭婴儿脸部，被其他人制止。
“这个电瓶车咋回事嘛！”视频中，有业主说。
澎湃新闻了解到，事发地为成华区龙潭街道办下辖的丛树家园小区。5月10日晚，该小区一名业主告诉澎湃新闻，上述事件造成5人受伤，“都被送到了医院”。“相关视频在业主群中流传，大家都很震惊。”该业主称，丛树家园小区属于拆迁安置房，“去年底刚刚交房”，目前很多住房尚在装修中，因此物业管理“没有那么严格”，常有业主或租客推电动车“上楼”的情况…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[政治局会议点名后，宁波制定112个学区房小区二手房参考价]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12605719</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12605719"/>
        <updated>2021-05-10T23:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 计思敏
 来源：澎湃新闻
                    

在中共中央政治局会议首提“防止以学区房名义炒作房价”之后，宁波成为首个限制二手学区房房价的城市。
5月10日，浙江省宁波市住建局发布消息，为贯彻落实《关于进一步加强房地产市场调控促进房地产市场平稳健康发展的通知》（甬建发〔2021〕41号）相关要求，建立热点学区二手住房交易参考价格发布机制，促进二手住房市场信息透明、理性交易，宁波市先行发布宁波市实验小学、海曙外国语学校（青林湾校区、五江口校区）、宁波大学附属学校、华泰小学（东校区、西校区）、堇山小学、宋诏桥小学、四眼碶小学（新河校区）、镇海区中心学校、镇海应行久外语实验学校9个热点学区范围内，112个小区的二手住房交易参考价格。112个公布交易参考价的小区中，位于鄞州区的金宝小区价格最高，显示为42400元/平方米。而按照互联网中介平台贝壳找房上的数据，该小区目前挂牌均价50262元/平方米。
位于镇海区的谢家小区则是价格最低的小区，该小区成交参考价20900元/平方米；贝壳找房上该小区挂牌均价27695元/平方米。
按照最高价小区参考价计算，交易参考价较挂牌均价下降18.5…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[格林内尔湖，蒙大拿州冰川国家公园 (© Pung/Shutterstock)]]></title>
        <id>https://cn.bing.com/search?q=%e5%86%b0%e5%b7%9d%e5%9b%bd%e5%ae%b6%e5%85%ac%e5%9b%ad&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn</id>
        <link href="https://cn.bing.com/search?q=%e5%86%b0%e5%b7%9d%e5%9b%bd%e5%ae%b6%e5%85%ac%e5%9b%ad&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn"/>
        <updated>2021-05-10T20:20:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20210510

下载此壁纸（1920x1080）

格林内尔湖，蒙大拿州冰川国家公园 (© Pung/Shutterstock)]]></summary>
        <author>
            <name>必应今日美图</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成都四十九中回应“学生在校高坠离世”：公安机关正展开调查]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12601896</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12601896"/>
        <updated>2021-05-10T16:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[邓翔沣/四川在线
 
                    

近日，一名网友在网络发布信息，其中提到该网友于5月9日接到成都第四十九中学校发来的信息，表示其孩子因从楼道坠落身亡，但学校拒绝家长进入学校并不提供监控等信息，引起高度关注。5月10日下午，成都第四十九中学校在其微博上发布官方回应称，5月9日18:40左右，该校一名学生从知行楼高空坠落。学校立即拨打120并报警，经120现场诊断，该同学已无生命体征。目前，公安机关正开展调查。学校对该同学的不幸离世深表痛心，已成立工作组，全面配合调查工作，并全力做好善后事宜。（原题为《网传“成都四十九中学生从楼道坠落死亡”，学校回应了！》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外逃金钱豹所在动物园负责人：为不影响五一假期营业决定瞒报]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12603475</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12603475"/>
        <updated>2021-05-10T15:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻首席记者 葛熔金
 来源：澎湃新闻
                    

杭州野生动物世界三只金钱豹于4月19日上午就已外逃，负责人张某全称为不影响五一期间营业，决定瞒报。
5月10日17时，杭州市召开新闻发布会通报“金钱豹外逃事件”调查进展。
杭州市副市长王宏通报称，5月7日23时，杭州野生动物世界动物管理部负责人马敬华交代，4月19日10时，因两名饲养员打扫卫生时没有按照规范操作，三只金钱豹在动物隔离区搞卫生时逃离。三只都是2岁3个月的亚成体，一公两母。4月21日野生动物世界进行了搜寻，于21日上午用麻醉枪捕获一只。
之后，杭州市公安局常务副局长费跃忠通报了关于杭州野生动物世界金钱豹外逃事件中警方的处置情况。
费跃忠介绍，5月7日19时56分，富阳区公安分局接群众报警称，银湖街道四联村金苑山庄一居民院子里发现有豹子踪影。富阳公安分局立即组织人员赶赴现场进行处置，经过现场询问及视频监控回放确认，确认视频中动物为金钱豹。
当晚，公安机关第一时间上报富阳区委区政府，并联动相关部门。5月7日晚在确定该金钱豹系从杭州野生动物世界有限公司外逃后，公安机关立即介入调查。经初步调查查明，4月19日上午，该公…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杭州通报“金钱豹外逃事件”调查进展：豹子4月19日已逃逸]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12603400</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12603400"/>
        <updated>2021-05-10T11:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻首席记者 葛熔金
 来源：澎湃新闻
                    

杭州野生动物世界三只金钱豹在4月19日上午就已外逃。
5月10日17时，杭州市召开新闻发布会，通报“金钱豹外逃事件”调查进展。杭州市副市长王宏通报相关情况：
5月7日23时，杭州野生动物世界动物管理部负责人马敬华交代，4月19日10时，因为管理人员疏忽，三只金钱豹在动物隔离区搞卫生时逃离。三只都是2岁3个月的亚成体，一公两母。4月21日野生动物世界进行了搜寻，于21日上午用麻醉枪捕获一只。
发布会现场。&nbsp; 澎湃新闻记者 葛熔金 图
王宏介绍，涉事企业“杭州野生动物世界有限公司”于2000年6月15日在富阳区市场监督管理局登记成立。主要经营项目为动物园经营，包括一般经营项目和野生动物科研咨询等。注册资本金5000万元，法定代表人：张德全。该公司于2001年5月18日获得浙江省林业厅核发的《国家重点保护野生动物驯养繁殖许可证》（浙林动2001证副字第A-328号），许可从事包括金钱豹在内的国家重点保护野生动物的观赏、驯养、繁殖。杭州野生动物世界于2002年1月开始营业，现有动物200多种，共计9000余只。
杭州市副…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[虚假宣传、虚假价格，作业帮、猿辅导分别被处250万顶格罚款]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12600082</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12600082"/>
        <updated>2021-05-10T07:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[市场监管总局网站
 
                    

市场监管总局网站5月10日消息，针对群众反映强烈的校外教育培训机构乱象，市场监管总局价监竞争局会同北京市市场监管局开展联合行动，对小船出海教育科技（北京）有限公司（作业帮）和北京猿力教育科技有限公司（猿辅导）两家校外教育培训机构相关行为进行检查。
经查，作业帮在其官方网站谎称“与联合国合作”、虚构教师任教经历、引用不真实用户评价。猿辅导在其网站谎称“班主任1对1同步辅导”、“微信1对1辅导”、“您的4名好友已抢购成功……点我抢报”，虚构教师任教经历等不实内容。上述行为属于实施虚假或引人误解的商业宣传行为，违反了《中华人民共和国反不正当竞争法》第八条第一款规定。
作业帮在其运营的App、天猫作业帮直播课旗舰店、京东作业帮直播课旗舰店销售课程时，分别标示“¥1899&nbsp;¥2399&nbsp;限时折扣”、“价格3280元，参考到手价2580元”等内容。猿辅导在其运营官网、天猫旗舰店销售课程时，分别标示“¥399&nbsp;¥9”、“价格¥4000.00&nbsp;亲子节价¥2099.00”等内容。经核实，相关课程均未以标示的划线价进行过交易，…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[货殖列传｜赵明的“荣耀”之战]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12418918</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12418918"/>
        <updated>2021-05-10T07:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者  周玲
 来源：澎湃新闻
                    

【编者按】
《史记·货殖列传》是最早专门记叙从事“货殖”（商业）活动的杰出人物的史书著作，司马迁阐释的经世济民的经济思想和商业智慧，被誉为“历史思想及于经济，是书盖为创举”。&nbsp;
新一轮科技革命和产业变革正在重塑世界经济结构、重构全球创新版图。在这场大变局中，所有勇于创新、敢于担当的企业家、创业者、打工人的故事，都值得被铭记。即日起，我们推出《澎湃财经人物周刊·货殖列传》，讲述全球化时代大潮中的商界人物故事。
他们为时代立传，我们为他们立传。
4月北京的一个午后，桃花盛开，春风拂面。
荣耀CEO赵明从北京研发中心（北研所）匆匆赶来接受了澎湃新闻记者的采访，他已经连续几天泡在北研所，与研发人员密集开会研讨新品，公司独立后事情千头万绪，安排媒体采访也只能“见缝插针”。
3月31日，赵明在社交媒体上发声表示荣耀各方面整合全面完成，开始新战略的全面冲刺。这离荣耀官宣从华为独立才过了四个多月，离荣耀真正从华为独立仅仅一个季度。
落座接受采访时，很明显感觉到赵明已经开始向一名创业公司高管身份转变，原本在华为体系下讲话相对四平八稳，…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[周江勇：继续全力搜捕外逃金钱豹，全面彻查逃逸原因]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12595745</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12595745"/>
        <updated>2021-05-10T05:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赵芳洲/微信公众号“杭州发布”
 
                    

5月9日下午和晚上，浙江省委常委、杭州市委书记周江勇赴富阳区杭州野生动物世界、西湖区转塘街道何家村，就金钱豹外逃处置工作进行督察指导，现场听取工作汇报，查看杭州野生动物世界整改情况。他强调，要认真贯彻落实省委书记袁家军、省长郑栅洁重要批示精神，继续全力搜寻抓捕逃逸金钱豹，做好相关安全防范工作，确保人民生命安全。戚哮虎、金志、朱建明、王宏参加。
杭州野生动物世界发生圈养低龄金钱豹逃逸事件后，省、市主要领导高度重视，作出重要批示。市、区两级成立工作专班入驻现场办公，部署开展应急处置工作。连日来，组织公安、民兵、村（社区）干部群众等4000余人次，对金钱豹出现地周边区域做好巡逻巡防工作。调集特警、护林员、专业救援队、动物园工作人员等270余人次，热成像无人机70余架次，猎犬（搜救犬）37条，对可能出现的区域展开拉网式排查。落实专人把守各个进山入口，及时劝返进山群众和上山游客。截至目前，3只逃逸金钱豹已有2只捕获，现健康状况良好。对剩余1只逃逸金钱豹，正在围绕专家分析判断的区域展开全力搜寻。同时，第一时间责令杭州野生动物世界进行停业整顿、…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[25省份已公示全国优秀县委书记拟推荐对象名单]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12595642</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12595642"/>
        <updated>2021-05-10T04:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 岳怀让
 来源：澎湃新闻
                    

时隔6年，新一轮全国优秀县委书记遴选再次开启。
澎湃新闻（www.thepaper.cn）注意到，今年“五一”假期刚过，多个省份组织部门密集公示了全国优秀县委书记拟推荐对象名单。而在此之前，重庆市委组织部4月27日率先公示了5名全国优秀县委书记拟推荐对象。
澎湃新闻记者梳理发现，截至5月9日，至少已有重庆、湖南、福建、甘肃、上海、河北、江西、四川、云南、青海、浙江、江苏、天津、黑龙江、山西、安徽、新疆、广东、广西、贵州、陕西、西藏、山东、宁夏、湖北等25个省份发布了全国优秀县委书记拟推荐对象名单。
这25个省份的拟推荐对象具体为：
重庆（5人）
巫山县委书记李春奎、长寿区委书记赵世庆、彭水县委书记钱建超、江津区委书记程志毅、城口县委书记阚吉林；
湖南（6人）
安化县委书记刘勇会，岳阳市人大常委会副主任、平江县委书记汪涛，临澧县委书记陈章杰，长沙市委常委、长沙经济技术开发区党工委书记、长沙县委书记沈裕谋，资兴市委书记、二级巡视员黄峥嵘（女），湘西自治州政协副主席、凤凰县委书记颜长文（苗族）；
福建（5人）
福鼎市委书记包江苏，福…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[维舟｜陈寅恪思想的德国渊源]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12484900</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12484900"/>
        <updated>2021-05-10T04:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[维舟
 来源：澎湃新闻
                    
2020年是陈寅恪先生诞辰一百三十周年，距离他辞世也已有半个世纪，但他所标举的“独立之精神，自由之思想”，可说是近现代知识分子独立性最具象征意义的宣言之一，至今激荡人心。在这一意义上的陈寅恪，实已超出“历史学者”的身份，而跻身于思想者之列。

不过，作为著名的中国文化本位论者，一生专攻古史，兼且又是世家子弟，陈先生留给世人的印象倒不如说更接近于中国传统中坚守“气节”的士大夫。这种牢固的刻板印象其实很有必要打个问号，在他的治学、思想中明白可见对新方法、新问题的兼收并蓄，正如他曾说的，中古道教和宋代新儒家对输入之思想“无不尽量吸收，然仍不忘其本来民族之地位。既融成一家之说以后，则坚持华夷之论，以排斥外来之教义”（《冯友兰中国哲学史下册审查报告》）。
陈寅恪在德国
在这一点上，陈氏是“旧而能新”的人物，而常常为人所忽视的是，他所经常使用的一系列关键词，其实都已是“旧瓶装新酒”，里面所灌注的内涵并不源于中国原有的传统，而是积极采纳域外新知的结果。以往人们往往留意到陈寅恪是哈佛大学毕业，但事实上他在哈佛不过两年余（1918-1921），倒是两度在德国留学…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[获刑14年未坐牢副行长已予收监，执法人员是否徇私舞弊待查]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12599395</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12599395"/>
        <updated>2021-05-10T03:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王鹏志/中国纪检监察报
 
                    

中国纪检监察报5月10日消息，日前，引发社会关注的“山东德州银行滨州分行副行长朱某宇被判有期徒刑14年后未收监”一事有了新进展，法院已经裁决对其执行收监。
2015年8月至12月，时任德州银行滨州分行副行长的朱某宇因没有能力偿还个人债务，利用其职务便利编造借款企业需要贷款周转资金等理由，以借款企业的名义与受害人王学军经营的滨州市蓝色物资有限公司、受害人张玉刚签订借款合同并作为担保人，先后实施4次合同诈骗，数额共计1100万元。受害人以朱某宇涉嫌合同诈骗为由报警。
2020年1月10日，滨州市滨城区人民法院以朱某宇犯合同诈骗罪，判处其有期徒刑14年，并责令其退赔受害人1097万元。朱某宇不服，提出上诉。同年4月15日，滨州市中级人民法院二审裁定：驳回上诉，维持原判。然而，二审之后朱某宇并没有入狱服刑，而是以“保外就医”之名继续逍遥法外。
2020年12月，经受害人张玉刚反映，“朱某宇被判有期徒刑14年后未收监”一事，经媒体报道引发社会关注。同年12月12日，滨州市滨城区人民检察院发布《朱某宇暂予监外执行案情况通报》，经详细调查，确认朱某宇符…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[江西省政协副主席肖毅涉嫌严重违纪违法接受审查调查]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12599825</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12599825"/>
        <updated>2021-05-10T03:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中央纪委国家监委网站
 
                    

中央纪委国家监委网站5月10日消息，江西省政协副主席肖毅涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。
肖毅简历
肖毅，男，汉族，1962年5月出生，江西赣州人，1981年9月参加工作，1984年8月加入中国共产党。
1981.09 崇义县崇义中学教师、公安局干部、政府办秘书、副主任
1987.02 崇义县聂都乡党委副书记（主持工作）、人大主席
1988.04 崇义县政府办副主任
1988.07 崇义县体改办主任兼政府办副主任
1990.02 崇义县经济委员会主任、县委办公室主任
1992.10 上犹县政府副县长
1994.01 上犹县委常委，县政府副县长
1995.03 上犹县委副书记
1996.01 龙南县委副书记兼政法委书记
1996.06 瑞金市委副书记，市政府代市长
1997.01 瑞金市委副书记，市政府市长
2001.01 瑞金市委书记
2003.06 赣州市政府副市长，瑞金市委书记
2004.04 赣州市委常委，瑞金市委书记
2006.11 江西省政府驻北京办事处副主任、党组副书记
2007.07 江西省政府…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[郁迪评《历史视域中的人民主权》｜谁是人民？何种主权？]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12543189</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12543189"/>
        <updated>2021-05-10T03:02:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上海理工大学讲师 郁迪
 来源：澎湃新闻
                    

《历史视域中的人民主权》，[英] 理查德·伯克著，张爽译，格致出版社2021年1月出版，381页，88.00元

“人民主权”概念是当今政治语汇中不可或缺的组成部分。自十七世纪以来，不少学者便将它与“民主”观念相连，认为主权在民是商业社会中民主政治得以实施的基本前提。到十八世纪后期，尤其是1787年美国制宪会议后，另有一部分人士把“人民主权”界定成“共和”的基本内涵。可以说，在不同政体或党派中，“人民主权”都有其重要的位置。然而，要如何落实该原则，此间差异却判若云泥。不同政见的支持者都强调各自实践才是对这一概念的合法阐释，并以此作为攻击对方的口实。正如理查德·伯克（Richard Bourke）所言：“20世纪不是以自由民主的稳步上升为特征的，毋宁说是以人民主权理念在诸如君主帝制、国家社会主义、放任自由主义和福利自由主义等不同视域中的竞争为基调的。”故而系统梳理这一概念的内涵与变迁对澄清当今政治话语不无裨益。此即当今学界思考这一主题时不可回避的现实背景。

2016年剑桥出版社出版了由理查德·伯克与昆廷·斯金纳主编的《历史视…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[张文宏谈疫情走势：将来世界的开放或是局域性，而不是全球]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12592088</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12592088"/>
        <updated>2021-05-10T01:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[央视新闻
 
                    

日前，复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏、复旦大学附属中山医院感染病科主任胡必杰在接受央视新闻《相对论》记者庄胜春采访时，分析了印度疫情走势和对中国防控的影响。
视频来源：央视新闻(03:50)
胡必杰表示，虽然印度已有一年的知识储备，但防控没有完全到位，“还是大意了”。他认为，印度大量人群确诊后，病毒繁殖培养导致突变株的出现，反过来又加重了疫情。
张文宏分析说，一个国家或地区的疫情防控主要看三个方面：公共卫生治理能力、老百姓的配合程度以及科技水平。各国可以给予印度一些帮助，“但是真正防控住还得靠自己”。谈及印度疫情对中国国内疫情防控的影响，张文宏告诉央视新闻《相对论》，当前中国外防输入的任务仍然非常重，“原先没有印度疫情的大暴发，我们对于全球的疫情预判会乐观一点，但现在看来，将来世界的开放可能会是有条件、局域性的开放，而不是全球。”
据印度卫生部数据，截至当地时间5月8日早8时，印度新冠肺炎累计确诊21892676例，日新增病例已连续3天在40万例以上，连续17天在30万例以上。
（原题为《张文宏、胡必杰谈印度疫情走势：对中国防控有何影响？》）
(…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿富汗发生连环袭击致重大人员伤亡，外交部回应：强烈谴责]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12593167</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12593167"/>
        <updated>2021-05-10T01:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[外交部网站
 
                    

外交部网站5月9日消息，外交部发言人华春莹就阿富汗发生连环袭击造成重大人员伤亡答记者问。
问：阿富汗内政部宣布，当地时间5月8日下午，首都喀布尔一女子中学附近发生连环袭击，造成至少50人死亡、100人受伤，其中大部分是女学生。截至目前，尚无组织宣称负责。中方对此有何评论？是否有中国公民在袭击中伤亡？
答：我们对有关袭击感到震惊，强烈谴责这一暴力行径。中方向遇难者表示沉痛哀悼，向遇难者家属和伤者表示诚挚慰问。经核实，没有中国公民在此次袭击事件中伤亡。
中方一贯坚决反对任何形式的暴力极端主义，将继续坚定支持阿富汗政府和人民打击恐怖主义、维护国家安全与稳定，愿同国际社会一道，共同帮助阿富汗早日实现和平。
需要指出的是，近期美国突然宣布完全自阿富汗撤军，导致阿富汗多地接连发生爆炸袭击事件，安全形势日益严峻，严重威胁阿富汗和平稳定与人民生命安全。中方呼吁外国在阿部队切实考虑阿富汗和地区人民安全，以负责任的方式撤离，避免给阿富汗人民带来更多动荡和苦难。
（原题为《外交部发言人华春莹就阿富汗发生连环袭击造成重大人员伤亡答记者问》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UFO舰队现美国夜空？实为SpaceX的“星链”卫星]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12592190</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12592190"/>
        <updated>2021-05-10T01:23:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社
 
                    

美国多地5月5日起每晚夜空出现一串发光体，让不少人怀疑是不明飞行物（UFO）“舰队”，其实是美国太空探索技术公司最近发射的一组“星链”卫星。 　　
据美联社8日报道，从美国南部得克萨斯州到北部威斯康星州，多家电视台接到大量电话报告这些发光体、怀疑它们是UFO。 　　
天文专家说，这些发光体是易识别的“星链”卫星，它们“像一串珍珠，一个挨一个”运行在较低的同一轨道。 　　
美国天文学会新闻官理查德·菲恩伯格说，这种几十颗一起发射的卫星刚发射后挨得近，呈串状，随着时间推移，会变得越来越不明显。 　　
据美联社报道，为打造提供互联网连接的“星链”网络，太空探索技术公司已将约1500颗卫星送入轨道，计划再发射数千颗。 　　
菲恩伯格说，其他几家“群发”卫星的企业近来没有发射卫星，而且大都将卫星发射到距离地球更远的轨道。 　　
天文学家和观星爱好者担心，发射太多卫星会造成光污染，干扰天文观测。 　　
国际天文学联合会曾发表声明，支持夜空“黑暗和无线电静默”原则，认为这对了解宇宙至关重要，是全人类的重要资源，有助保护夜间活动的野生动物。
（原标题 UFO舰队现美国夜…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2021-W19 map-walk-pivot, centrelperk, Shiny Dev Series]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2021-W19.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2021-W19.html"/>
        <updated>2021-05-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
Release Date: 2021-05-10
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Eric Nantz, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
Map, Walk, Pivot
Introducing {centralperk}: Get quotes from the main characters of the TV show ‘Friends’
Shiny Developer Series Episode 20: Outstanding User Interfaces with David Granjon
Insights
Add a Floating Table of Contents in Blogdown
Spectacularly Prescient – satRday South Africa C…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4名杂技学生出走背后：一周吃一次肉，演出每人每月百元零花]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12595588</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12595588"/>
        <updated>2021-05-09T19:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[红星新闻
 
                    

红星新闻5月9日消息，5月1日，河北吴桥来蓉演出的4名未成年人在深夜集体出走，引发广泛关注。事发后，学杂技出生的青年演员邢菲也在微博为出走的4位孩子发声，呼吁大众关注杂技行业，给杂技演员多些保障。
经过各方力量竭力寻找，最终在出走6天（5月7日）后，4名未成年人被全部寻回，目前，他们已随父母回到贵州老家。
而谈起为何出走，孩子们表示，除了演出经纪人曹老板言语伤害、不给早饭吃、演砸了要做500个俯卧撑外，他们均提到了想回贵州老家，而他们不知道的是，由于没有手机导航，他们出走的路线，与回家的路恰恰相反……
对于之后是否将回到杂技学校继续学习，其中两名孩子明确表示“不愿意”，另两名孩子则称“看情况”、“如果老师还是继续骂我们，宁愿在老家修车”。
那此次出走事件，到底起因何在？红星新闻记者对话此次出走者、曾经的杂技从业人员，听他们讲述学杂技背后的故事……
4名孩子被寻回后合影
出走学员自述：
回到贵州的项雪华开始帮父亲干活
出走是因为不给早饭吃“觉得委屈”
回到贵州大方县竹园乡老家的第二天（5月8日），项雪华已经开始帮着父亲干活了，由于母亲在他9岁时就出走至今…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对“母亲河”沦为纳污河负主责的女厅官，已与丈夫双双落马]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12593165</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12593165"/>
        <updated>2021-05-09T18:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 岳怀让
 来源：澎湃新闻
                    

云南省纪委监委网站5月9日通报了保山市东河污染问题问责情况。
通报提到：中央第八生态环境保护督察组通报“保山市治污不力，‘母亲河’东河沦为纳污河”，2018年监测水质为Ⅲ类的东河逐年恶化，2020年东河水质降为劣Ⅴ类后，省委书记阮成发同志、省长王予波同志及时作出批示要求，省纪委省监委以事立案直查直办，开展了全面深入的调查。
通报提到，保山市委、市政府，隆阳区委、区政府对东河污染问题负有全面领导责任，给予通报问责，责令作出深刻书面检查。通报还公布了对包括7名省管干部在内的一批责任人问责情况。
澎湃新闻记者注意到，此番被问责的7名云南省管干部中，“保山市原副市长、隆阳区委原书记耿梅对东河污染问题负有主要领导责任，耿梅还因严重违纪违法，已被开除党籍、开除公职。”
值得注意的是，耿梅的丈夫蔡四宏此前也已落马。
公开的简历显示，耿梅是保山当地人，1968年9月出生，仅比蔡四宏（1967年8月出生）小一岁。1989年7月，毕业于云南大学中文系新闻专业的耿梅，在保山日报社、保山地委活水杂志社从事编辑工作，是一名媒体人出身的官员。此后，耿梅历…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为做研究送半年外卖的北大博士后已将论文发表，送餐经验成实例]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12591079</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12591079"/>
        <updated>2021-05-09T15:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 岳怀让
 来源：澎湃新闻
                    

近日，“北大博士后为做研究送半年外卖”一事成为网络热点。
北京大学社会学系博雅博士后陈龙为完成博士论文的田野调查，在2018年体验了5个半月的外卖骑手劳动过程。陈龙在媒体发文自述了近半年做骑手的经历。
根据陈龙对媒体自述，2018年，他为了完成博士论文，加入了北京中关村的一家外卖骑手团队，花了5个半月时间进行田野调查，每天送外卖，体验骑手的劳动过程。他好奇的是，几十万骑手如何在全国各个城市走街串巷，看似混乱却能做到井然有序。他的论文成果将在今年出版，他的所有调查始终围绕社会学中的一个核心命题：资本如何控制劳动者，而劳动者又是如何反抗的？
澎湃新闻记者5月9日通过中国知网查询发现，陈龙的论文《“数字控制”下的劳动秩序——外卖骑手的劳动控制研究》已于近期发表在期刊《社会学研究》2020年第6期上。陈龙在摘要部分表示：“沿着马克思技术控制的思路，本文从组织技术和科学技术视角对外卖骑手的劳动过程进行研究。”
通过自身经验，陈龙指出：“一方面，经过平台公司对控制权的重新分配，平台系统与消费者取代了平台公司对骑手进行管理。平台公司看似放弃…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2万可买人才购房资格？买一套新房“净赚上百万”？]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12579648</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12579648"/>
        <updated>2021-05-09T15:23:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[央视财经
 
                    

这两年为了吸引人才，全国多地都实行了很多优惠政策。其中人才优先购房，更是多地吸引人才落户的一项重要政策。
然而前不久，有媒体记者在江苏南京调查发现，不少房产中介机构通过不正当的手段，帮助不符合条件的购房者伪造“人才身份”，从中牟取利益。
江苏南京：中介称可代办“人才购房资格” 办成再付款中介：你在某些方面不符合要求，我们手里刚好有这种资源，帮你对接包装一下，让你符合要求，你办好你们的事，我们赚取我们的佣金，就这么简单。
在南京江宁大学城附近的这家代办中介，其中一名负责人向媒体记者提供一份合同，上面显示花2万元就可以代办“人才购房资格”。他还向记者表示，从2020年起，他们就开展了这项“业务”，办成的很多，可以申请批下来再付款。&nbsp;中介：那个月是开了七八个，基本上虽然没有七八个那么火，但是一个月两三个是有的。记者在一些二手交易网站发现，也有不少中介明目张胆地打出代办“人才购房资格”的广告。在南京浦口区另一家地产中介，员工也声称，可带记者到政务大厅现场办理，资质到手后付款。&nbsp;
中介：到时候我们带你去办，然后开出人才购房证明。
记者：到哪里…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿富汗首都一学校外发生爆炸，已致55人死亡150多人受伤]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12589582</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12589582"/>
        <updated>2021-05-09T15:23:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李芳/海外网
 
                    


5月8日，在阿富汗喀布尔，一名伤者在医院接受治疗。新华社&nbsp; 图
海外网5月9日消息，据路透社报道，当地时间8日，阿富汗首都喀布尔一所学校外发生汽车爆炸，已造成至少55人死亡，150多人受伤，其中大部分是女学生。阿富汗总统阿什拉夫·加尼指责此次袭击是塔利班叛乱分子所为。一名不愿透露姓名的高级安全官员表示，大多数伤者是赛义德舒哈达(Sayed ul Shuhada)学校的学生，许多人受了重伤，正在医院接受治疗。阿富汗ToloNews电视频道的镜头显示，爆炸现场非常混乱，书和书包散落在地，路上血迹斑斑，附近居民急忙赶去救助受害者。
当地时间8日，一名受伤女子被送医。
（原题为《阿富汗首都一学校外发生爆炸 已致55人死亡150多人受伤》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡宗刚｜胡先骕与义宁陈家——陈三立致胡先骕轶札两通]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12462833</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12462833"/>
        <updated>2021-05-09T03:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国科学院庐山植物园 胡宗刚
 来源：澎湃新闻
                    
陈三立与胡先骕交往可能始于1918年。是年胡先骕二十五岁，受聘于南京高等师范大学，任农科植物学教授。是年陈三立已六十有五，寓于南京散原精舍。胡先骕于民国初年留学美国，习科学而成为植物学家，但其价值观念乃是受中国文化熏陶而形成，取向于传统，其诗学则服膺于宋诗；陈三立乃纯粹传统中人，为清末民初江西诗派之祭酒。两人同在一城，陈三立为前辈乡贤，胡先骕乃持诗稿请益。陈三立阅后题之曰：“摆落浮俗，往往能骋才思于古人清深之境。具此异禀，锲而不舍，成就何可量。陈三立读，戊午九月。”可见老人对晚辈之奖掖。此乃交往确切记录，其后，胡先骕遂跟随陈三立，一同出游、广交旧蓍，收益良多。

余近参与编辑《胡先骕全集》，得从胡家后人处见到陈三立致胡先骕轶札两通，为研究义宁陈家重要史料，先公布于此，以饷同好。第一通写于1923年，其函曰：

步曾仁兄大鉴：

示悉。《苍虬阁诗》一册呈上。家信由小儿寅恪自柏灵寄其两妹者，并节录附上，中犹多问语可删去，以临时付抄，不及检察也。赵叔雍属题一图，请转询杨杏佛兄，何日有便人赴沪，当托其带交也。

忽颂

著安

…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[托比·利希蒂希评《旅人》︱新逻辑和旧秩序的争斗]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12457174</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12457174"/>
        <updated>2021-05-09T03:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[英]托比·利希蒂希/文 石晰颋/译
 来源：澎湃新闻
                    

The Passenger, Ulrich Alexander Boschwitz, Metropolitan Books, April 2021, 288pp
在过去几年间，对二十世纪二十至五十年代的德语作家作品的关注迎来了一场非凡的复兴。在一波翻译热潮的推动下，这种文学的复苏将汉斯·法拉达（Hans Fallada）、恩斯特·哈夫纳（Ernst Haffner）、伊尔姆加德·库恩（Irmgard Keun）、沃尔夫冈·科伊彭（Wolfgang Koeppen）、海因茨·莱因（Heinz Rein）、约瑟夫·罗特（Joseph Roth）、史蒂芬·茨威格等人的作品呈现在一代新读者面前。

这些作家笔下的时代既狂热又可怕，充满了小资情调又洋溢着革命热情，既快马加鞭又闲庭信步，是现代性迈向脱轨那一刻的一幅快照。从整体上看，他们的作品展现了一个被那场战争深深创伤的社会——被怨恨填满，被仇恨诱惑——并为下一场战争寻找受害者，一个被拖入深渊，然后被迫面对废墟的社会。

现在，乌尔里希·亚历山大·博施威茨（Ulrich …]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[柯文谈他的中国史研究之旅]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12559884</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12559884"/>
        <updated>2021-05-09T02:02:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[香港岭南大学历史系 毛升
 来源：澎湃新闻
                    

柯文（章静绘）
柯文（Paul A. Cohen），1934年出生，美国韦尔斯利学院亚洲研究及历史荣休教授，哈佛大学费正清东亚研究中心研究员。1955年进入哈佛大学，师从费正清与史华慈。研究兴趣包括清史、中国思想史、中西关系史、历史编纂学、批判性历史与公众记忆的冲突。代表作有《在传统与现代性之间：王韬与晚清改革》（1974）《在中国发现历史：中国中心观在美国的兴起》(1984)《历史三调：作为事件、经历和神话的义和团》(1997)《与历史对话：二十世纪中国对越王勾践的叙述》(2008)《历史与大众记忆：故事在危机时刻的力量》（2014）。

今年，柯文自传《走过两遍的路：我的中国历史学家之旅》的中译本将由香港中文大学出版社出版。香港岭南大学历史系毛升博士代表《上海书评》采访了柯文，请他谈谈他半个多世纪的中国历史研究。
《走过两遍的路：我的中国历史学家之旅》，[美]柯文著，刘楠楠译，香港中文大学出版社，2021年6月即出，290页，23.00美元
您在《走过两遍的路》中强调，个人际遇不是自传的重点，您作为中国历史学家的思想演…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2021-W18 Testing R, Unit Testing, Radar/Pizza Charts]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2021-W18.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2021-W18.html"/>
        <updated>2021-05-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
Release Date: 2021-05-03
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Jonathan Carroll, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
R Can Use Your Help: Testing R Before Release
Writing unit tests in R
Soccer Percentile Radars/Pizza’s Tutorial
Insights
blogdown updates prompted a website overhaul: These are my notes
One-way random walks
parallelly 1.25.0
R tips and tricks – readClipboard
The Solution to my Viral…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2021-W17 Wikidata, knitr, Top 40 New CRAN packages]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2021-W17.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2021-W17.html"/>
        <updated>2021-04-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Batool Almarzouq, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
What does Wikidata know about members of the European Parliament?
New in knitr: Improved accessibility with image alt text
March 2021: “Top 40” New CRAN Packages
Insights
March 2021: “Top 40” New CRAN Packages

New in knitr: Improved accessibility with image alt text

What is the Tukey loss function?
Short-…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2021-W16 rOpenSci News, Process Mining, ggirl]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2021-W16.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2021-W16.html"/>
        <updated>2021-04-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Jon Calder, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
rOpenSci News Digest, April 2021
{ggirl} 1.0.1: An R package that lets you make ggplots in real life
Process Mining in 10 minutes with R
Insights
rOpenSci News Digest, April 2021
Latest news from the R Markdown family
Impressions from New Zealand’s R Exchange
Resources
Announcing ‘Introductions to Emacs Speaks St…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
</feed>