<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mananchong.github.io/osmosfeed/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-05-09T00:59:43.200Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.5.0</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mananchong.github.io/osmosfeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://mananchong.github.io/osmosfeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[云南女商人在前夫口服液中多次下农药致其死亡，一审被判无期]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12577278</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12577278"/>
        <updated>2021-05-09T00:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 王万春 熊强
 来源：澎湃新闻
                    

名下有多家企业的女老板王永均，趁52岁的前夫赵万军在医院输液熟睡之机，将敌敌畏注射到赵万军的输液瓶内，被医务人员发现。王永均对前夫多次下药之事由此案发。
云南大理州中级人民法院日前对该案作出一审判决，王永均犯故意杀人罪，判处无期徒刑。
澎湃新闻（www.thepaper.cn）获得的判决书显示，法院认定，王永均和赵万军离婚后仍以夫妻名义共同生活，赵万军在公司经营方面过于独断，时常当众打骂王永均，又因日常生活中积累的矛盾，王永均心生报复赵万军的念头。
除往输液瓶里注射敌敌畏外，法院还查明，王永均多次将含有百草枯成分的农药混入口服液中给赵万军服用，最终致其多器官损伤、器官功能衰竭死亡。
判决书显示，赵万军的现妻及3个未成年孩子向王永均提出1.4亿余元民事赔偿。不过一审未予支持，判决王永均赔偿附带民事诉讼的相关费用共计572353.30元。&nbsp;
离婚后仍同居，经常争吵
判决书显示，1974年出生的王永均与赵万军于2005年9月9日登记结婚并育有一女。
2009年5月11日，二人以感情不和为由协议离婚，但仍以夫妻名义共同…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[钟南山：中国疫苗的接种率距全民免疫还远远不够]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12580944</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12580944"/>
        <updated>2021-05-09T00:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国新闻网
 
                    


钟南山在“2021医院管理与肿瘤防治系列线下研讨会”上通过视频发言　广州医科大学附属肿瘤医院供图

中新网广州5月8日消息，中国工程院院士钟南山当日通过视频表示，新冠肺炎疫情发生一年多来，中国作为全世界人口的大国，总体上经受了疫情的第一阶段考验，但是仍不能忽视，“现在全球的疫情形势还是非常严峻，再加上当前中国疫苗的接种率还不高，距离全民免疫还远远不够，所以仍然需要高度重视，谨防疫情输入的风险”。
当天，广州医科大学附属肿瘤医院举办“2021医院管理与肿瘤防治系列线下研讨会”，钟南山在上述会议通过视频发言。
根据中国国家卫生健康委员会的最新通报，31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团累计报告接种新冠病毒疫苗30822.6万剂次。
钟南山称，全球新冠肺炎疫情形势依然严峻，不仅给人类生命健康带来危害，而且还深刻地影响全球的治理的格局，但客观上也加速了医疗科学研究的步伐，其中借助互联网科技的力量是全国抗疫攻坚的关键。
（原题为《钟南山：中国疫苗的接种率距全民免疫还远远不够》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[海獭妈妈和新生的幼崽，加利福尼亚州蒙特雷湾 (© Suzi Eszterhas/Minden Pictures)]]></title>
        <id>https://cn.bing.com/search?q=%e6%b5%b7%e7%8d%ad&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn</id>
        <link href="https://cn.bing.com/search?q=%e6%b5%b7%e7%8d%ad&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn"/>
        <updated>2021-05-09T00:20:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20210508

下载此壁纸（1920x1080）

海獭妈妈和新生的幼崽，加利福尼亚州蒙特雷湾 (© Suzi Eszterhas/Minden Pictures)]]></summary>
        <author>
            <name>必应今日美图</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杭州现身小区的豹子从哪来？杭野删关园公告曾否认有动物出逃]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12574653</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12574653"/>
        <updated>2021-05-08T17:53:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻首席记者 葛熔金
 来源：澎湃新闻
                    

5月8日上午，杭州市政府新闻办公室官方抖音号“杭州发布”，以及杭州野生动物世界官方微信公众号分别发布“杭州的豹子找到了，在杭州野生动物世界附近一小区现身”的视频和“关园公告”，但到中午，两条内容均已被删除。
此前，杭州西湖区转塘街道有村民于5月6日报警称，有人在当地龙门坎村的山林中发现一只疑似豹子的猫科动物并拍下照片，有关部门随即到现场附近核实。当时，杭州野生动物世界、杭州动物园均表示没有动物出逃。
8日上午，“杭州发布”抖音号发布一段10秒的视频，画面中一只疑似豹子的猫科动物绕着一棵树游走；杭州野生动物世界官方公众号发布“关园公告”，称因园区发生安全问题需及时处理和维护，故暂停开放。但8日中午澎湃新闻再次查看时发现上述两条内容均被删除。 &nbsp;&nbsp;据《钱江晚报》消息，7日晚杭州富阳区金苑山庄小区附近发现疑似豹子。澎湃新闻查找电子地图发现，该小区与杭州野生动物世界的行车距离为1.4公里，直线距离更近。拍到疑似豹子照片的西湖区转塘街道龙门坎村位于午潮山脉东北山麓，杭州野生动物世界位于该山脉西南山麓，直线距离不足…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[连线｜尼泊尔珠峰大本营中国登山者：确有新冠病例，已送下山]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12575223</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12575223"/>
        <updated>2021-05-08T15:53:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻首席记者 刘栋
 来源：澎湃新闻
                    

当地时间5月5日，有外媒报道称在尼泊尔一侧的珠峰大本营里出现新冠确诊病例，有可能出现疫情暴发。
当地时间5月7日晚，尼泊尔文化、旅游与民航部发表新闻公告称，尼泊尔旅游局在尼泊尔高山地区的每支登山团队都设立了联络官，在向各支队伍的领队了解情况，并且对现场进行了考察后表示，截止到目前，尼泊尔高山地区的各支登山团队中并没有出现媒体报道的“健康危机”。
尼泊尔一侧的珠峰大本营到底有没有出现新冠疫情？对此，澎湃新闻（www.thepaper.cn）7日连线了目前正在大本营的中国登山者。他们向记者证实，大本营范围内的确出现了确诊病例，但是具体数字不清楚。
王振所在大本营营地
“大本营确实有新冠病例，但具体是多少没有人给出数据。出现病例的队伍在大本营最里面，离我们营地有1公里，所以具体情况不是很了解，现在每个团队营地都隔离管理，不允许串营联络。”中国登山者王振对澎湃新闻说。
王振表示，有新冠病例的消息是营地随队医生告知的，“可信度非常高”。“据营地医生说，第一个病例起初怀疑是高山病症，被直升飞机送下山，后来确诊感染新冠。这个病人已经不再参…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马上评｜面对“出轨生女”，“离婚冷静期”于情于法都不适用]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12573979</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12573979"/>
        <updated>2021-05-08T15:53:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃特约评论员 林楠特
 来源：澎湃新闻
                    

今年3月，湖南的汤先生，以夫妻感情不和，且女方出轨生育一女为由，向湖南省醴陵市法院提起离婚诉讼，并向法院提交了亲子鉴定报告。鉴定报告显示，双方抚养的3岁女儿汤某某的生物学父亲，并非汤先生。
4月30日，汤先生收到了醴陵市法院的判决书：驳回其离婚诉讼请求。最近，这一消息传出，受到社会广泛质疑。
法院根据《民法典》关于“离婚冷静期”规定的立法精神，判决不准离婚。结合“被告同意离婚”“孩子并非男子亲生”等因素，让本就存在争议的“离婚冷静期”，再次被推到了舆论的风口浪尖。
此前，为避免人们冲动、草率地离婚，维护家庭稳定，保护子女利益，立法机关与司法机关结合现实需要与域外立法经验，从立法与司法两个维度上建立了“离婚冷静期”制度，分为诉讼离婚冷静期、登记离婚冷静期两个层面。
诉讼离婚冷静期的设置主体为司法机关，2018年《最高人民法院关于进一步深化家事审判方式和工作机制改革的意见 （试行）》第40条规定，人民法院审理离婚案件，经双方当事人同意，可以设置不超过3个月的冷静期。可以看出，法院在诉讼中设立冷静期必须经双方同意，是一种意定冷静。…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安庆司法局通报“亡人事故酒驾复检结果为零”：血液样本拿错了]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12572284</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12572284"/>
        <updated>2021-05-08T13:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 吕新文
 来源：澎湃新闻
                    

据安徽省安庆市司法局网站5月7日消息，安庆市司法局当天发出《关于安徽信立司法鉴定所出具错误鉴定意见书情况的通报》称，安徽信立司法鉴定所(以下称信立所)及司法鉴定人沈剑平、徐海涛在对安庆市公安局交通警察支队高速四大队移送的“Y78421175”号血液样本进行血液乙醇含量检验中，鉴定操作严重失误，出具了错误鉴定意见书，给办案单位案件侦查工作带来被动，并引起肇事者和死者家属的不满，造成较坏影响。
经查，2021年3月9日，安庆市公安局交通警察支队高速四大队在办理一起亡人道路交通事故时，依法聘请安徽信立司法鉴定所对“Y78421175”号血液样本进行血液乙醇含量检验。经该所两名司法鉴定人沈剑平、徐海涛检验，出具了皖信立司鉴[2021]毒鉴字第0511号鉴定意见书。鉴定意见书载明鉴定结果为血液乙醇含量37.8mg/100m1，达到饮酒标准。鉴定意见书送达驾驶人后，驾驶人不服，申请重新检验鉴定，结果为零。事后，信立所查明，该案件第一鉴定人沈剑平在检验鉴定过程中，严重失误，将其他血液样本当成本案“Y78421175”号血液样本进行了检测，并…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杭州一小区出现豹子，知情人士确认为杭州野生动物世界出逃]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12573784</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12573784"/>
        <updated>2021-05-08T11:53:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[天目新闻客户端、@钱江晚报
 
                    

5月8日上午10时50分许，天目新闻记者从权威部门了解到，昨晚8点左右出现在金苑山庄疑似豹子的猫科动物确实为从杭州野生动物世界出逃的豹子。
另据@钱江晚报 稍早前消息，有网友提供线索称，在杭州转塘山林出现的豹子，5月7日晚上出现在富阳金苑山庄小区附近。
杭州市西湖区转塘街道工作人员表示，疑似豹子确实在富阳金苑山庄小区附近出现，该小区和杭州野生动物世界相邻。但是不确定这是否是在转塘龙门坎村发现的那一只。龙门坎村的工作人员说，村民发现疑似豹子出没的山的另一边就是富阳。金苑山庄位于富阳，距离野生动物世界不远。
杭州野生动物世界5月8日发出公告，称因园区发生安全问题临时关园。记者联系野生动物世界，回复称：他们现在还在了解具体情况。（原题为《杭州金苑山庄出现豹子？知情人士确认为杭州野生动物世界出逃》、《在转塘出现的豹子疑似在富阳一小区现身》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杭野三只金钱豹外逃已捕获一只：园区关闭，负责人被控制]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12575251</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12575251"/>
        <updated>2021-05-08T10:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 常正尚
 来源：澎湃新闻
                    


西湖区龙门坎村附近有村民发现疑似豹子的动物
位于杭州富阳区的杭州野生动物世界发生金钱豹外逃事件。据官方消息，有三只未成年金钱豹脱逃，已捕获追回一只。
目前，杭州野生动物世界已被责令关闭园区，停业整顿，迅速排查动物外逃原因，梳理隐患，其主要负责人已被控制。
5月6日，杭州西湖区转塘街道有村民报警称，有人在当地龙门坎村的山林中发现一只疑似豹子的猫科动物并拍下照片，有关部门随即到现场附近核实。当时，杭州野生动物世界、杭州动物园均表示没有动物出逃。
8日下午，富阳区政府新闻办公室官方微信公众号“富阳发布”通报：7日20时许，群众报警称银湖街道受降四联村金苑山庄发现疑似金钱豹，经区相关部门调查，确定为杭州野生动物世界三只未成年金钱豹外逃，已捕获追回一只。当地已开展搜索、警戒工作，组织力量在山边与村落、城区交界处开展拉网式排查。同时，部署银湖街道工作人员进入周边村庄、学校、居民小区进行告示、宣传，提醒居民做好防范。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国人寿重庆分公司为“客户死亡获赔120万”宣传致歉，当事人被免]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12559740</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12559740"/>
        <updated>2021-05-08T08:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 岳怀让 宋江云
 来源：澎湃新闻
                    

“中国人寿股份重庆市分公司服务号”微信公众号5月7日发布消息：&nbsp;近日，我公司永川支公司在对一位意外身故客户的家属作出大额赔付的过程中，相关工作人员出现不当宣传行为，造成恶劣影响，对此我们向客户家属和广大民众表示深深的歉意。我公司已诚恳向客户家属当面致歉并取得谅解，同时对支公司经理进行免职处理，并对其他相关人员开展批评教育。
消息提到：我公司将继续秉持“诚实守信、客户至上”的服务理念，不断加强全员教育培训，不仅要为社会大众提供优质保险产品，更要为客户提供贴心温暖的优质服务，为履行企业社会责任和创造社会价值作出更大努力。
此前，一张疑似中国人寿员工宣传“客户死亡获赔120万”的图片引关注。对此，中国人寿保险股份有限公司客服人员回应，该图片出处暂无法考证，需更多信息才能跟进处理。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[硕士论文研究情趣内衣被嘲“不务正业”，作者盼赢得新目光]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12564900</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12564900"/>
        <updated>2021-05-08T08:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 岳怀让
 来源：澎湃新闻
                    

近日，知乎、豆瓣、微博等互联网平台上，不少网友为一篇题为《人物角色在情趣内衣延伸设计中的情感表达研究》的硕士论文吵翻了，如何看待“硕士论文研究情趣内衣”成为网友热议焦点。
由于文中提到了“兔女郎”“猫女郎”“圣诞女郎”“洛丽塔女佣”等字眼，有不少网友看到后觉得不舒服，认为论文“不务正业”。还有的网友则发现，这篇论文其实学术价值并不低，除了对内衣本身进行了研究外，还对其产生背景等文化意义进行了研究。
《人物角色在情趣内衣延伸设计中的情感表达研究》论文封面
5月7日，澎湃新闻记者通过爱学术等论文数据库查询到了这篇来自大连工业大学服装学院艺术设计领域的论文，指导老师为于佐君教授，发表时间为2016年6月。论文共分为六章，分别是“绪论”“中西方内衣发展历程对女性思想的体现”“人物角色在情趣内衣设计中的情感表达”“新娘人物角色在情趣内衣设计中的创新研究”“新娘人物角色在情趣内衣延伸设计中的创新运用”和“结论”。
对于这一论文的选题意义，作者在绪论部分提出：情趣内衣是一种视觉艺术产品，它可以激发人们的情感需求，体现个人的品味志趣。情趣内衣…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里巴巴项目涉嫌配合从事间谍活动？中国驻比利时使馆回应]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12566305</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12566305"/>
        <updated>2021-05-08T07:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国驻比利时大使馆网站
 
                    

中国驻比利时大使馆网站5月7日发布驻比使馆发言人关于“阿里巴巴公司在比项目涉嫌配合从事间谍活动”事的声明。
中方注意到，近期个别比利时议员、机构和媒体老调重弹，毫无根据地怀疑阿里巴巴公司列日机场物流项目配合中国政府从事间谍活动，对比公民隐私和国家安全构成威胁。对于这种以“莫须有”罪名诽谤中国企业的做法，我们表示强烈不满和坚决反对。
中国政府一贯要求中国企业在外国开展业务时严格遵守当地法律法规，不会要求中国企业从事违反当地法律法规的活动。中比是全方位友好合作伙伴，中国对比利时从不构成任何威胁。双方各领域合作是建立在相互尊重、互利共赢基础上的，两国和两国人民均从中获益良多。我们注意到比个别议员和机构把中比正常交流合作视为对比安全构成威胁的风险因素，无端影射中国在比机构和人员从事所谓“间谍”活动。这种不实言论是“中国威胁论”的翻版，不仅会误导广大比利时民众，也给中国企业和人员在比的形象、声誉造成负面影响。
应该指出的是，以立法形式维护国家安全是国际通行做法。中国《国家情报法》不仅规定了组织和公民依法支持、协助和配合国家情报工作的义务，同时也规定…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李公明｜一周书记：莫米利亚诺眼中……古物学与罗斯托夫采夫]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12444784</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12444784"/>
        <updated>2021-05-08T04:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李公明
 来源：澎湃新闻
                    

《历史学研究》， [意] 阿纳尔多·莫米利亚诺著，王晨译，北京大学出版社，2020年9月版，345页，65.00元
阿纳尔多·莫米利亚诺（Arnaldo Momigliano，1908-1987）是二十世纪重要的古典历史学和史学史研究者，年仅二十八岁即成为都灵大学罗马史教授，后因意大利“反犹法案”被迫流亡英国，先后任教于牛津大学、伦敦大学，也曾受聘定期赴美国芝加哥大学等院校授课。莫米利亚诺对于国人来说并不陌生，有学者形容他“无所不知，是神一样的存在，是令广大学者闻风丧胆的人”。学问能做到这个地步，不是凡人所能想象。他的学生、著名学者安东尼·格拉夫敦（Anthony Grafton）教授在多年前为莫米利亚诺《论古代与近代历史学》撰写的导读中说他是一个在内容广泛的研讨班中令人生畏的领袖：当学者宣读论文的时候他似乎都在打盹，然后却会醒来提出最为深刻的问题。格拉夫敦说这是典型的莫米利亚诺式写作风格和学术能力：文风雅致、征引广博，从讲述轶事到轻松且自信地赞誉同行，轻松地将读者引入早已为人忘却的辩论议题之中，总是那么收放自如。另外，他有惊人的记忆力，格…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[徐自豪｜沐雨栉风，弦歌不辍：读胡先骕致陶孟和信]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12437684</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12437684"/>
        <updated>2021-05-08T04:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[徐自豪
 来源：澎湃新闻
                    
缘起

2019年国庆前进京办事，恰逢书友聚会，我也叨陪末座。席间有位神交已久的资深收藏家，特地带给我看的一通胡先骕信札，引发了我极大的兴趣，堪称是此次北京之行的一大收获。信的全文仅八十二字，敬录如下——

孟和吾兄惠鉴：

接奉洪芬兄转来十月廿四日手教，敬悉一切。所有各物已遵命悉数赠与燕大，惟每种留三分，日后容寄。奉司徒先生嘱为致谢。垫款尚未收到，后再行奉闻。

专此敬颂

新禧

弟先骕拜启 一月五日
首度公开的胡先骕致陶孟和信
胡先骕在信中说，接到中华教育文化基金会（简称“中基会”）干事长孙洪芬转来社会科学研究所（简称“社会所”）所长陶孟和10月24号的信件，了解了情况。所有物品已按照陶的指示，送给燕京大学，每种留了三份，等以后再寄。燕京大学校长司徒雷登叮嘱转达感谢。但还没有收到垫付的钱款。这封信写于1月5日，用的是静生生物调查所的信笺。

静生生物调查所（简称静生所），成立于1928年，由动物学家秉志和植物学家胡先骕联手创建，以中国早期教育家范源廉（静生）的名字命名。办公地点在北京石驸马大街83号，后迁至文津街3号。静生所是中国近代最…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国国药新冠疫苗是世卫紧急清单首款灭活疫苗]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12568891</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12568891"/>
        <updated>2021-05-08T03:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张朋辉/@人民日报
 
                    

当地时间5月7日，中国国药新冠疫苗列入世卫紧急使用清单。谭德塞说，这款疫苗满足世卫组织有关新冠疫苗安全性、有效性及其质量的标准。世卫建议18岁以上接种2剂国药新冠疫苗。国药疫苗是列入世卫组织紧急使用清单的首款灭活疫苗。中国科兴公司研制的一款新冠疫苗也已进入世卫组织紧急使用授权评估的最后阶段。
（原题为《中国国药新冠疫苗是世卫紧急清单首款灭活疫苗》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[祝淳翔｜袁世凯假报故事考]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12564933</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12564933"/>
        <updated>2021-05-08T03:02:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[祝淳翔
 来源：澎湃新闻
                    
据说在袁世凯称帝时期，有人专门伪造报纸，曲意逢迎，史称“给一个人读的报纸”。关于此事，就连鲁迅也在文章里提到过，可见流传之广。是故今之学者多引以为信史，纷纷将之纳入史著，乃至稍作改编，演为电视剧。直到2016年12月，媒体人谌旭彬提出异议，发文辩称1963年袁静雪版本的假造《顺天时报》，可能性不大，倒是颇为认同戈公振在1926年成书的《中国报学史》中引述的虎厂杂记的假造《时报》，结论是此事在流传过程中发生了“移花接木”。

我对此事也一直有着研究的兴趣，近年来搜集到不少1949年前的相关史料，今依时间先后，排比如下。

版本一，1916年6月进步书局代售之野史氏《袁世凯轶事》第十二章《临死之轶事·假报》：“袁患病后，犹日检报纸，其意盖欲察舆情之向背也。然所阅者，上海之报，惟亚细亚报一种，京城之报，惟某某等两种，项城深讶上海何无他报，明日乃更进呈数种，则将上海某某等报择其言论记载，有触袁氏者尽行抽去，另造他言补之，照式重行排印者也，惟民党某报，独进呈不忌，盖于进呈时先指明此为乱党之机关报，其言皆诬蔑政府者也。袁氏每读一过，辄痛骂不置云。”版本二…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[女网友家中摆玳瑁作充电座？专家：系玳瑁标本，私藏涉嫌违法]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12562588</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12562588"/>
        <updated>2021-05-08T02:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 朱雷 实习生 陆静瑶
 来源：澎湃新闻
                    

微博网友@55本人 被曝用疑似国家一级保护动物、《世界自然保护联盟濒危物种红色名录》极危物种玳瑁海龟标本当Switch充电座。
豆瓣网友爆料一微博用户晒出玳瑁标本，目前该微博已删除。
中国渔业协会原生水生物及水域生态专业委员会主任委员周卓诚5月6日引用@55本人 的截图在微博评论称，“是玳瑁标本没错”。他表示，如果不是明知海龟故意购买或者存在转卖行为，那就只是违法，一般也就是罚没处理。
上海海洋大学水产与生命学院教授潘连德5月7日晚告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），从@55 本人 所发的图片看，是干制玳瑁标本。这个是不允许私藏的，私藏人员的行为涉嫌违法。
在豆瓣上，有网友发布的截图显示，微博用户@55本人 于4月21日16时12分发布一条微博称，“我爷爷说这只龟龟被生活的重任压垮了。”并配两张图片。图片显示，她将一部Switch游戏机放在其中一只玳瑁标本上充电。目前前述微博已被删除。
澎湃新闻注意到，国家林业和草原局今年2月5日公布的新版《国家重点保护野生动物名录》载明，玳瑁已被列为一级保护级别。而…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尼泊尔官方正式确认珠峰地区没有发生健康危机]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12564978</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12564978"/>
        <updated>2021-05-08T01:23:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张玥/央视新闻客户端
 
                    

当地时间5月7日晚间，尼泊尔文化、旅游与民航部发表新闻公报，要求媒体采用官方消息源，不要发表关于珠峰等地区被疫情波及的不实报道。
新闻公报原文
公报称，新冠肺炎疫情席卷全球之际，关于疫情已经在尼泊尔高山地区的登山者当中扩散的消息连日来被有些媒体大肆报道，已经引起了尼泊尔文化、旅游与民航部的关注。
珠峰大本营（图片来自中国登山者）
2021年尼泊尔春季登山季，来自79个国家的86支队伍中745位登山者获得了不同山峰的攀登许可。必须持有新冠病毒核酸检测阴性报告才能申请尼泊尔旅游局的登山许可证。目前所有团队在包括珠峰在内的雪山地区尽力按照卫生防疫要求进行各项登山的准备工作，同时组织拉练。
公报称，尼泊尔旅游局在每支登山团队都设立了联络官，他们向各支队伍的领队了解情况，并且对现场进行了考察，确认截止到目前，各支登山团队中并没有出现媒体报道的健康危机。
尼泊尔文化、旅游与民航部要求媒体不要发表未经官方机构证实的报道，不要在没有和官方机构沟通协调的情况下随意发表言论，不要给登山者和他们的家庭带来伤害。
（原题为《尼泊尔官方正式确认珠峰地区没有发生健康危…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广西“22岁大学生杀父母”案嫌犯被审查逮捕，曾逃至柬埔寨]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12560037</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12560037"/>
        <updated>2021-05-07T23:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 王万春 朱远祥
 来源：澎湃新闻
                    

广西南宁律师黄贵普和他的妻子、广西民族大学文学院教授陈丽琴在家中被他们22岁的儿子黄晨阳杀害。日前，南宁市人民检察院依法以涉嫌故意杀人罪对嫌疑人黄晨阳审查逮捕。
澎湃新闻（www.thepaper.cn）此前报道，2020年8月10日，南宁相思湖北路广西民族大学宿舍楼发现1男1女在自家屋内遇害。遇害的二人是广西中均律师事务所律师黄贵普和他的妻子、广西民族大学文学院教授陈丽琴，嫌疑人是他们夫妇二人的儿子——西交利物浦大学22岁的大学生黄晨阳。
2020年8月10日，广西崇左市大新县昌明乡黄贵普的老家正在办丧事，因家属无法联系到夫妇二人，当天晚上，陈丽琴的娘家人赶往民族大学宿舍楼，打开门时发现二人已遇害。据黄贵普的亲属说，发现时屋内“空调被调低了，他行凶后应该住了两天才走的。”
夫妇二人在广西民族大学宿舍楼家中遇害。&nbsp; 澎湃新闻记者 王万春 图
陈丽琴的公开资料显示，1968年出生的陈丽琴，于1992年在广西民族学院中文系毕业，1999年在广西师范大学中文系硕士研究生毕业，2006年在中山大学中文系博士研究生毕业…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑尾塍鹬，荷兰 (© Edward van Altena/Minden Pictures)]]></title>
        <id>https://cn.bing.com/search?q=%e9%bb%91%e5%b0%be%e5%a1%8d%e9%b9%ac&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn</id>
        <link href="https://cn.bing.com/search?q=%e9%bb%91%e5%b0%be%e5%a1%8d%e9%b9%ac&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn"/>
        <updated>2021-05-07T21:20:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20210507

下载此壁纸（1920x1080）

黑尾塍鹬，荷兰 (© Edward van Altena/Minden Pictures)]]></summary>
        <author>
            <name>必应今日美图</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高尔夫球场侵占滇池保护区450余亩，临时插“树”应付督察]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12558057</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12558057"/>
        <updated>2021-05-07T14:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 刁凡超 发自云南昆明
 来源：澎湃新闻
                    

侵占滇池保护区的不仅有房地产开发项目，还有多年违规经营的高尔夫球场。
近日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者跟随中央第八生态环境保护督察组在云南昆明下沉督察时发现，一家名为昆明铭真生态爱心苑的高尔夫球场侵占滇池一级保护区，并且长期违规经营、拒不整改。
滇池一级保护区内现高尔夫球场，应付督察临时栽树&nbsp; &nbsp;澎湃新闻记者 刁凡超 摄 视频编辑 吴佳颖 实习生 杨方圆(02:39)
为应付督察，球场内临时栽种树苗。4月14日，督察组在前期暗访的基础上进入高尔夫球场现场检查发现，大量树苗堆在地上，有的区域种上树后刚浇了水，还有的区域直接插上了枝条，枝条树叶已经枯萎。督察组一位负责人请现场陪同督察的昆明滇池国家旅游度假区管委会党工委书记武斌把这几棵“树”拔起来。武斌轻轻一拔，几根完全没有根茎的枝条从地里拔了出来。
插入土层不足10公分的枝条轻轻一拔就拔了出来。 澎湃新闻记者 刁凡超 图
“这是典型的弄虚作假，虚假整改。”督察人员指出，昆明市对滇池保护的重要性认识不足，高尔夫球场清理整治工作不…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[医疗大V被曝“深夜私信性骚扰”后致歉：微博助理干的，愿担责]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12557874</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12557874"/>
        <updated>2021-05-07T12:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 喻琰 林珏瑶
 来源：澎湃新闻
                    

针对“女性自称深夜遭到医疗大V‘皮肤科医生林小清’性骚扰”一事，5月7日凌晨，微博账号“皮肤科医生林小清”发帖向当事人以及粉丝道歉称，因为疏于管理，使其微博助理对粉丝做出了性骚扰的行为。“我作为微博的使用者，没有好好审核我的人员，对粉丝们造成的伤害，这个错误由我来承担。”
7日中午，当事微博用户“不包子的红豆包”告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），她不接受这个道歉。事发后，林小清的账号还向她发信息，出于害怕，她已经把林小清的账号拉黑。
“不包子的红豆包”称：在曝光此事后，已经有超过三十名女生联系她，称曾受到林小清的言语骚扰；待核实后，她将报警并向涉事医院和卫健部门投诉。
医生大V账号私信聊天内容露骨
5月6日22时45分，微博用户“不包子的红豆包”发文称，她5月6日凌晨遭到微博大V“皮肤科医生林小清”的言语骚扰。
微博用户“不包子的红豆包”在微博自述遭皮肤科医生林小清性骚扰&nbsp; 图片来源：微博截图
“不包子的红豆包”告诉澎湃新闻，1月22日，她在微博上关注了“皮肤科医生林小清”。5月6日凌晨，她曾在林…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滇池的“腰”没了：中纪委网站关注长腰山违建别墅问题]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12556238</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12556238"/>
        <updated>2021-05-07T11:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[韩亚栋 薛鹏/“中央纪委国家监委网站”微信公众号
 
                    

昔日绿树成荫生态隔离带，如今别墅密布成“水泥森林”——
位于滇池南岸的长腰山，是滇池山水林田湖草生态系统的重要组成部分，是滇池重要自然景观。然而，在地产商的野蛮开发下，其90%以上区域已被开发为房地产项目，长腰山变成了“水泥山”。
长腰山紧临滇池区域（滇池二级保护区）被大开大挖，严重破坏原有自然生态，挤占滇池生态空间（中央生态环保督察组供图）。
触目惊心的生态破坏令人痛心，相关地产商却大张旗鼓地打出广告：“云南如诗般的春景，都藏在长腰山院墅的客厅里”“以最佳视野饱览滇海风光”“有滇海相伴，与山海为邻”……滇池景色被包装成别墅的独家卖点。
5月6日，生态环境部公开通报昆明晋宁长腰山过度开发严重影响滇池生态系统完整性问题。通报称，围绕滇池“环湖开发”“贴线开发”现象突出，长腰山区域被房地产开发项目蚕食，部分项目直接侵占滇池保护区，挤占了滇池生态空间。
生态保护区“长”出密密麻麻的违建别墅，滇池的“腰”没了
“对面在建房子，你们知道吗？”“知道啊，本来有树的，盖了房子景观不好了，烦得很！”……这是今年4月，中央第八生态…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王忠林任湖北省副省长、代理省长]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12558319</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12558319"/>
        <updated>2021-05-07T10:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[湖北人大微信公众号
 
                    

湖北人大微信公众号5月7日消息，当日下午，湖北省十三届人大常委会第二十三次会议表决通过，决定任命王忠林为湖北省副省长、代理省长。
会议决定，接受王晓东辞去湖北省省长职务的请求。
（原题为《王忠林任湖北省副省长、代理省长》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[德国拒绝美国放弃新冠疫苗专利的提议]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12549185</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12549185"/>
        <updated>2021-05-07T09:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[余鹏/央视新闻客户端
 
                    

针对美国政府日前提出的放弃新冠疫苗专利的呼吁，德国各界表示怀疑和反对。
当地时间5月6日，德国政府发言人表示，美国的计划将给疫苗生产带来“严重的麻烦”。彭博社称，如果没有研发带来的利润的激励，那么制药商未来可能不会研发制造疫苗。
德国政府发言人表示，限制新冠疫苗生产的因素是生产能力和高质量标准，而不是专利。她强调，知识产权保护是创新的源泉。
德国联邦发展部长穆勒也批评了美国的激进态度。他同时呼吁美国帮助确保疫苗生产。
据了解，在美国方面提议暂时放弃新冠疫苗专利权后，欧盟委员会主席冯·德莱恩对此表示“持开放态度”。欧盟和欧洲各国领导人有望于本周五峰会上讨论这一议题。
（原题为《德国拒绝美国放弃新冠疫苗专利的提议》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马上评｜“名师”体罚学生致皮骨分离，学校还在忙着甩锅？]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12548169</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12548169"/>
        <updated>2021-05-07T08:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃评论员 阳柳
 来源：澎湃新闻
                    

教师体罚学生，可以“狠”到什么程度？最新答案是，学生头皮和头骨分离，打人的教师被刑拘。
近日，河南平顶山新华路小学三年级的苑同学，被常姓老师揪头发拎到讲台罚站，后出现头痛、头肿、低烧、呕吐、半昏迷，就医查出头皮和头骨分离，住院治疗22天，做了7次穿刺手术，经鉴定构成轻伤二级。而遭受如此对待的原因，还是那个很常见的、算不上多严重的错误：上课讲话。只是这位常老师“非常气愤”，这才后果非常严重。
显然，这是意图明显、表现凶狠、性质恶劣的体罚行为，跟教师行使教育惩戒权扯不上半点关系。它带给当事学生的，除了巨大的身体痛苦，还有短期内无法抹去的心理伤害。不仅如此，据家长所说，被揪头发的还有另两名学生。他们与他们的家长，包括班上其他学生，也难免蒙受心理阴影。
体罚的老师被刑拘，他为自身的行为付出应有代价只是时间问题。这是法律为被粗暴对待的学生“撑腰”。但关于此事的追责和善后，不能止步于此。
首先，涉事学校的责任必须厘清和追究到位。之所以强调这一点，是因为目前该校的表现，已经透露出浓浓的甩锅意味。比如，面对家长质疑实施体罚的教师在孩子住院、家长报…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[沈阳一女孩暴打虐猫男被判刑，律师称人的生命健康权高于动物]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12556125</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12556125"/>
        <updated>2021-05-07T08:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“辽沈晚报”微信公众号
 
                    

看到虐猫视频，宋某义愤填膺，殴打了虐猫者边某。因致人轻伤，宋某获刑7个月。
2018年8月，沈阳女孩宋某在网上看到边某的虐猫视频，于是伙同郝某找到边某，对其一顿拳脚并挥起了铁棒。边某头部、后背等多处受伤，左手食指近节粉碎性骨折，经法医鉴定为轻伤二级。宋某被法院判处有期徒刑7个月，缓刑1年。
律师表示，人的生命健康权高于动物，因他人虐待动物而采取“人肉搜索”披露他人个人信息甚至殴打伤害他人的行为是违法的。
叫人一起殴打虐猫者
沈阳女孩宋某1992年出生，大学本科文化。因在网上看到虐猫视频十分气愤，她伙同郝某（另案处理）寻找视频中的虐猫者边某。
2018年8月10日晚6时许，她和郝某在沈阳市铁西区某地找到边某，将其从出租车上拽了下来，二人动手对边某进行殴打。
宋某用铁棒、拳脚击打边某的后背、头部等处，郝某用脚踢被害人头部等处，造成边某全身多处受伤。经法医鉴定，边某左手食指近节粉碎性骨折，为轻伤二级。
因涉嫌犯故意伤害罪，宋某2019年3月22日被取保候审，2020年3月20日被监视居住。
女孩获刑7个月缓刑1年
沈阳市铁西区人民检察院指控被告…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王璞评张枣《现代性的追寻》｜新诗的“奇迹”]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12418296</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12418296"/>
        <updated>2021-05-07T04:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[布兰代斯大学副教授 王璞
 来源：澎湃新闻
                    

《现代性的追寻：论1919年以来的中国新诗》,张枣著，亚思明译，四川文艺出版社，2020年8月出版，376页，58.00元

《张枣诗文集》（五卷），颜炼军编，四川文艺出版社，2021年3月出版，1440页，218.00元
研究者张枣

在研读《现代性的追寻：论1919年以来的中国新诗》时，我们可否暂时忘记作者张枣（1962-2010）的诗人身份吗？这，几乎不可能。毕竟，张枣首先是大家公认的当代重要诗人，对母语（或“新的帝国汉语”）有过天才般的“梦想”和探索，在并不漫长的创作生涯中，为我们留下了许多近乎奇迹的“春秋来信”，比如这样的诗句：

……无限

像一头息怒的狮子

卧到这只西红柿的身边。（《边缘》）

而且，西方现代主义以降，“诗人-批评家”的使命合一业已成为某种常态乃至写作的内在要求，在中国新诗发展历程中，更有一个“历史意识”的小传统在，面对张枣这本身后印行的新诗史专著，评介者着意于“诗人论诗”“诗人写诗史”，的确再自然不过。

但这本专著，原是张枣旅居德国期间在图宾根大学完成的博士论文，题为“Auf der S…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新华社调查：想毁掉一个农村娃，就给他一部手机？]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12541757</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12541757"/>
        <updated>2021-05-07T03:53:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[袁慧晶 郭杰文/新华社客户端
 
                    

&nbsp;
视频来源：新华社(01:03)
新华社客户端5月6日消息，要想毁掉一个孩子，请给他一部手机——认同这句话的家长不在少数。《2019年全国未成年人互联网使用情况研究报告》显示，我国农村未成年人互联网普及率为90.3%，其中93.4%的农村未成年人使用手机作为上网设备。
记者调查发现，农村未成年人沉迷手机现象愈发严重，有的孩子甚至借上网课、做作业之名欺骗家长，以达到长时间占用手机的目的。不少农村家长由于缺乏防沉迷意识和手段眼看着自家孩子被“网”住而无计可施。
一位农村家长的自白：不出事就好
“现在的孩子们，在家基本下了饭桌就躲进房间玩手机。”许先生感觉一到节假日，附近的孩子都在玩手机。他无奈地表示，如今他的底线是“不出事就好”。
许先生是中部某省份的一名农村家长，大儿子已经成年，12岁的小儿子正读六年级。在许先生提供的视频中，记者看到，兄弟两一人一个角落对着书桌玩手机，哥哥在刷短视频，弟弟在玩“和平精英”。
许先生口中的“出事”指的是弟弟。2019年的国庆假期，弟弟用妈妈的手机玩了几天游戏充值10000多元。“他妈妈手机是…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[严晓星｜琴人庄剑丞的生平与琴学]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12548111</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12548111"/>
        <updated>2021-05-07T03:02:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[严晓星
 来源：澎湃新闻
                    

《庄剑丞古琴文稿》，严晓星辑订，西泠印社出版社2021年4月即出
一

画家樊少云酷爱昆曲，抗战中海上蛰居，越发追怀昔年盛事，遂以昆曲题材精心作画，权当自娱。从1943年到1949年，前后七载，得七十六幅，又遍倩曲友为之配题曲文，装裱为右图左文的册页，清音满纸，翰墨荟萃，乃成绝妙之佳构。其中《蝴蝶梦·叹骷》一出，曲文题写者即为庄剑丞（1904-1953），他的曲友。不独如此，樊少云家传崇明派琵琶，庄剑丞也擅弹琵琶；樊少云雅好古琴，庄剑丞与他都参与了发起成立今虞琴社。然而，最为妥帖之处还不在这里。
昆曲《蝴蝶梦·叹骷》，樊少云绘图，庄剑丞录曲
昆剧《蝴蝶梦》的主角是庄周。《庄子》中所记的庄周梦蝶，大约是中国最具哲学意味与浪漫色彩的典故。它体现在戏曲中，有《蝴蝶梦》（还与其他的庄子典故相结合）；体现在古琴曲中，则有《庄周梦蝶》（或《神化引》）。如此一来，琴人但凡庄姓者，都很自然地会去关注乃至弹奏《庄周梦蝶》一曲，或者干脆从中拈出一二言，以为字号。清初琴家庄臻凤号蝶庵便是如此，二百年后则有庄剑丞。他号“栩斋”，出自“昔者庄周梦为胡蝶，栩栩然胡蝶也…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[连线｜尼泊尔华人医生：整个国家陷入危急，我们感觉命悬一线]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12545151</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12545151"/>
        <updated>2021-05-07T02:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻首席记者 刘栋
 来源：澎湃新闻
                    

印度全面暴发的新冠疫情已经蔓延至临近的多个国家。
世卫组织5月5日的报告称，过去一周中，印度报告的新冠确诊病例已占全球新增病例的46%，死亡人数占全球的25%。如果继续以这种速度增长，印度的病例总数将很快超过美国成为“世界第一”。
遭遇新一波疫情严峻考验的不止印度。印度的邻国之一尼泊尔每日新增确诊病例已连续4天超过7000例。6日，尼泊尔更是新增8970例确诊病例，连续第三天创下纪录，累计确诊病例超过36.8万例。此外，珠穆朗玛峰大本营也已发现了病例。
值得注意的是，5月6日当天尼泊尔的聚合酶链式反应（PCR）新冠检测阳性率高达44.04%，当地的实际感染人数可能大大高于确诊数字。眼下，这个人口不足3000万的国家情势无比严峻。
“从人口比例来说，尼泊尔现在的情况已是一个‘加强版’的印度，有时候确诊率比印度还要高。”尼泊尔华人医生夏琛琛5日在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访时说。夏琛琛是尼泊尔华侨华人协会会员，她和同是医生的丈夫在尼首都加德满都开诊所多年，同时还在诺维克国际医院负责协助中国公民的医疗咨询及救…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新华热评：网约车平台，请给公众一个解释]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12548163</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12548163"/>
        <updated>2021-05-07T02:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[戴威、胡锐/新华社
 
                    

近日，部分网约车平台隐瞒高额抽成的新闻被曝出，引发网友热议。乘客反映打车越来越贵，司机感叹挣钱越来越难。本该让出行更便捷的网约车平台，如今却时常给乘客、司机添堵，这样的结果谁都不愿看到。
矛盾焦点直指网约车平台收取的服务费即平台抽成。不少司机吐槽网约车平台正逐渐向“收租平台”转变。新华社记者调查发现，一些网约车平台抽成超过20%，有时甚至高达50%。面对这样的“平台霸权”，网约车司机们被“困在系统里”，乘客也只能以更高的价格换取服务。
近年来，一些网约车平台利用其相对垄断地位，以提高服务费率等手段，从司机和乘客身上攫取高额利益，造成平台和用户之间的关系失衡。
网约车平台作为营利性机构，收取服务费无可厚非。但抽成比例到底该是多少？抽成应该如何计算？到底怎么平衡各方利益？这些问题至今并不清楚。让人不解的是，面对媒体质疑和公众关切，网约车平台依然对关键问题讳莫如深，将其视作无法示人的“商业底牌”，企图继续含糊其词中“牟暴利”。
实际在2019年，有关部门就发文要求网约车平台企业主动公开定价机制，保持加价标准合理且相对稳定。直到现在，仍然没有一家网约…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[财政部部长半年内三次提及房地产税，房地产税立法还有多远？]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12541657</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12541657"/>
        <updated>2021-05-07T00:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 计思敏
 来源：澎湃新闻
                    

5月6日，财政部部长刘昆在经济日报撰文《建立健全有利于高质量发展的现代财税体制》，全文五千余字透露财税体制改革在“十四五”时期的重点工作。其中“推进房地产税立法和改革”再次被提及。
半年内三次发文提及房地产税
刘昆在文章开头写道：“‘十四五’时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年，我国进入新发展阶段......财政是国家治理的基础和重要支柱，要自觉提高政治站位，坚决贯彻落实习近平总书记重要指示批示和党中央决策部署，强化责任担当，顺时应势、主动作为，持续深化财税体制改革，扎实推进财政改革发展各项工作，为构建新发展格局、推动高质量发展贡献力量。”
在文章“完善现代税收制度”一节中，刘昆提到，健全直接税体系，逐步提高直接税比重，进一步完善综合与分类相结合的个人所得税制度，积极稳妥推进房地产税立法和改革。
这也是其在半年内第三次发文提及房地产税。
2020年11月，刘昆在《〈中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[G7外长会发表涉华公报，外交部：粗暴干涉中国主权]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12541774</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12541774"/>
        <updated>2021-05-06T23:23:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 于潇清 汪伦宇
 来源：澎湃新闻
                    

5月6日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。有记者提问，5日七国集团外长会发表公报，就涉疆、涉藏、涉港问题及东海、南海局势表示关切，声称支持台湾参加世卫大会，中方对此有何评论？
汪文斌表示，七国集团外长会对中国进行没有事实依据的指责，公然插手中国的内部事务，搞开历史倒车的集团政治，这是对中国主权的粗暴干涉，是对国际关系准则的肆意破坏，违背和平发展合作共赢的时代潮流，中方对此予以强烈谴责。
汪文斌指出，涉疆、涉藏、涉港问题都是中国的内部事务。中国对钓鱼岛及其附属岛屿、南海诸岛及其附近海域的主权和权益，拥有充分的事实和法理依据。中国台湾地区参与国际组织，包括主权国家组成的世界卫生组织活动，必须按照一个中国原则来处理，这是联合国大会第2758号决议和世卫大会251号决议确认的重要原则。七国集团作为发达国家集团，应当为推动世界经济复苏、帮助发展中国家加快发展多做实事，而不是在国际社会当中制造矛盾和分歧，干扰全球经济复苏进程。七国集团当中包括疫情最严重和医疗技术最先进的国家，理应聚焦国际抗疫合作，促进疫苗公平分配，而不是只顾自身…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[众星云集的新《如梦之梦》，是肖战们的起点而非终点]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12542131</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12542131"/>
        <updated>2021-05-06T17:23:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[程辉
 来源：澎湃新闻
                    

如歌的行板，我最珍爱的柴可夫斯基音乐作品，出自《D大调弦乐四重奏》，每每触痛心灵，女诗人席慕蓉也用这句话作为一首充满感伤的诗作标题。我想，用它来概括央华戏剧制作出品的赖声川戏剧代表作《如梦之梦》，也是恰当不过的。
《如梦之梦》时长近8小时，在当代中国剧场不多见。作品通过医生自述、5号病人的叙述回溯以及叙述里的再叙述，亦幻亦真的舞台编织，情感、人生、命运、文化、社会迭撞激荡，飘洒泪雨蒙蒙。央华戏剧在完成连续9年的不同班底演出之后，于2021年再度推出以许晴、冯宪珍、葛鑫怡、肖战、闫楠、张亮、黄璐、孔维等人主演的新版《如梦之梦》，毫不逊色地续接往昔品质，又赋予了新的呈现和内涵表达。在经历了2020不平凡的年度后，生命的话题格外沉重和敏感。在武汉这个特殊城市背景里完成的首演，更让我们在与剧中人的因缘际会中，顿悟无常。剧中，有个重要的词汇叫“自他交换”，据说是古老的南亚修行之法，通过“呼吸”对方的方式，给予健康与快乐，带走他的痛苦与不幸。《如梦之梦》这部找寻生命关怀的作品本身，是不是也意在完成一次与观众的自他交换呢？自他交换的概念道出，也是对当代人心…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[调查：老龄化又遇“少子化”，长三角人口结构矛盾待解]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539319</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539319"/>
        <updated>2021-05-06T15:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[经济参考报
 
                    

人口是经济发展的主体，也是重要的基础性资源，兼有消费者与生产者的双重属性。《经济参考报》记者在长三角三省一市调研了解到，近年来，长三角地区有的省份人口增长创40年来新低，有的地区人口自然增长率呈负数。与此同时，长三角地区的老龄化急速发展，越来越多的家庭呈现“421”结构，家庭及社会的养老负担逐年递增。
专家指出，长三角目前处于“未备先老”“未富先老”的状态，“人口老龄化成本”持续走高，或将导致经济社会运行成本高企，给社会治理提出了新挑战。
有的地区人口自然增长率为负
记者调研发现，长三角三省一市的人口结构发生了一些变化，人口自然增长率、出生率均持续走低，人口老龄化则进入急速发展的新阶段。
人口自然增长多年来持续走低。安徽作为劳务输出大省，人口自然增长继续放缓，2019年，人口自然增长38万人，为1980年以来最少，创40年新低。近10年来，上海、浙江、江苏等地自然增长人口也在低位徘徊。据《2019年上海市国民经济和社会发展统计公报》显示，截至2019年末，上海全市户籍常住人口1450.43万人，户籍常住人口自然增长率为-2.3‰。
人口出生率不容乐观…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[视频｜三亚一女子在高楼阳台外跳舞时坠楼，警方：正在处理]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12543197</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12543197"/>
        <updated>2021-05-06T15:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 廖艳 林珏瑶
 来源：澎湃新闻
                    


视频来源：@漩涡视频(00:56)
针对网传“海南省三亚市一红衣女子在高楼阳台外跳舞坠下”一事，三亚市公安局天涯分局友谊派出所工作人员5月6日告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），该局的工作人员正在现场处理，还没回来。目前，三亚市公安局也正在处理此事，具体情况需向市局了解。
三亚市公安局宣传科工作人员告诉澎湃新闻，他们正在核实前述情况。初步确定，该网传视频事发在三亚某小区，具体情况仍在核实中，稍后发布通报回应社会关切。
澎湃新闻注意到，有网友在抖音平台发布该女子跳舞的视频，地址定位在三亚市蓝色海岸小区。小区物业公司工作人员6日告诉澎湃新闻，此事由派出所处理，其他情况不方便透露。
多段网传视频显示，一名身穿红色衣服、背着挎包的女子站在超过20层高的阳台护栏外侧跳舞。另一段视频显示，疑似一穿红衣者从同一栋楼坠下，有人在画面外惊呼“啊！掉下来了”。
另据@漩涡视频 报道，知情人称坠楼女子系一名租客，该小区内有多家度假公寓。女子坠楼前已有人发现其危险行为并告知物业，有人员上门劝导。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尼泊尔珠峰大本营17人确诊新冠，医生：越来越多人出现症状]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539794</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539794"/>
        <updated>2021-05-06T14:53:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张霓/海外网
 
                    


珠峰大本营内登山者的帐篷。
海外网5月6日消息，据外媒报道，位于尼泊尔境内的珠穆朗玛峰大本营已有至少17名登山者确诊感染新冠病毒。大本营中的登山者和医生透露，越来越多的人出现了感染新冠病毒的症状。
综合印度《印刷报》及英国广播公司5日报道，尼泊尔喜马拉雅救援协会官员夏尔巴表示：“我们从首都加德满都的医院收到了17名登山者感染新冠病毒的报告。我们现在要求探险队在把生病的队员送往加德满都前，先让我们了解情况，以便知道发生了什么。”
夏尔巴在珠峰大本营诊所的同事凯雷尔医生称，出现持续咳嗽和发烧等感染新冠病毒症状的人数每天都在增加，医务人员要确保有症状的人得到隔离。一支探险队的队长也告诉媒体，虽然登山者出现咳嗽的症状很常见，但现在有人还出现发烧、身体疼痛等其他症状。
BBC称，最近几周，尼泊尔的新冠病例数急剧上升，感染率也是印度邻国中最高的。登山界人士担心，如果疫情在珠穆朗玛峰上严重暴发，将造成“毁灭性的后果”。
（原题为《尼泊尔珠峰大本营17人确诊 有新冠症状者不断增加》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[连云港一女子为逃刑罚“掐点”恶意怀孕，10年连生5个孩子]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12540897</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12540897"/>
        <updated>2021-05-06T12:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王晓宇/现代快报
 
                    

现代快报5月6日消息，“所长，我外出一个月，怀孕了再回来。”这是近日连云港市东海县一名正在接受社区矫正的女罪犯，失踪前向该县驼峰司法所所长发出的短信内容，之后这名罪犯便关机失去了联系。她为什么要向所长发出这样一则信息呢？原来该女子试图通过怀孕来逃避处罚。令人愤怒的是，其多次被法院判刑，但每次都因为其在怀孕或者哺乳而无法收监执行刑罚，并且每当监外执行期间临近结束，该女子便“掐点”恶意怀孕，在10年时间里已生下5个孩子。
王红在接受检察官问询。 检察院供图
事情还要从2009年说起。这一年，罪犯王红（化名）因犯盗窃罪被判处有期徒刑一年六个月，缓刑二年。在缓刑期间，王红不知悔改，重操旧业干起“老本行”，结果又因为多次入户盗窃于2011年11月被法院撤销了缓刑，数罪并罚判处有期徒刑九年六个月。
但此时的王红已经怀孕，根据我国刑法的有关规定，对于怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，被判处刑罚后可以暂予监外执行。谁曾想，这样一条为了保障怀孕妇女及婴儿权利的法律规定，却成了王红恶意逃避刑罚的“救命稻草”，而她这一救，就是10年。10年时间里，王红多次违法被判刑，…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国家发改委：无限期暂停中澳战略经济对话机制下一切活动]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539997</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539997"/>
        <updated>2021-05-06T10:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“国家发展改革委”微信公号
 
                    

国家发展改革委发布关于无限期暂停中澳战略经济对话机制下一切活动的声明，以下为全文：
近期，澳大利亚联邦政府某些人士基于冷战思维和意识形态偏见，推出系列干扰破坏两国正常交流合作的举措。基于澳联邦政府当前对中澳合作所持态度，国家发展改革委决定，自即日起，无限期暂停国家发展改革委与澳联邦政府相关部门共同牵头的中澳战略经济对话机制下一切活动。
（原题为《国家发展改革委关于无限期暂停中澳战略经济对话机制下一切活动的声明》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国电信企业未获印度政府批准参与5G通信实验，中使馆回应]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12535841</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12535841"/>
        <updated>2021-05-06T09:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国驻印度大使馆微信公号
 
                    

中国驻印度大使馆微信公号5月5日消息，中国驻印度使馆发言人王小剑参赞就中国电信企业未获印度政府批准参与5G通信实验答记者问。
问：5月4日，在印度电信部对外发布的公告中，中国电信企业未获批准参与同印度电信业务营运商开展5G通信实验。请问中方对此有何评论？
答：中方注意到有关公告，对中国电信企业未获批准参与同印度电信业务营运商开展5G通信实验表示关切和遗憾。中国相关企业在印经营多年，提供了大量就业岗位，为印通讯基础设施建设作出了贡献。将中国电信企业排除在合作之外的做法既损害了中国企业的正当权益，也阻碍了印营商环境改善，不利于其相关产业创新发展。中方希望印方多做有利于两国互信与合作的事，为包括中方在内的各国市场主体在印投资经营提供开放、公平、公正、非歧视的投资和营商环境。
（原题为《中国驻印度使馆发言人王小剑参赞就中国电信企业未获印度政府批准参与5G通信实验答记者问》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://f…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[云南昆明“环湖开发”与湖争地，大量房产项目侵占滇池保护区]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539354</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539354"/>
        <updated>2021-05-06T09:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻首席记者 刁凡超 发自云南昆明
 来源：澎湃新闻
                    

“草海全被房地产围住了。”
“长腰山从山顶开发到山脚，保护区都干进去了！”
近日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）跟随中央第八生态环境保护督察组在云南昆明下沉督察时发现，昆明相关区围绕滇池“环湖开发”“贴线开发”现象突出，滇池草海片区贴着保护区红线开发，大量房地产项目与湖争地，环草海25公里湖滨带被房地产等项目侵占；滇池东岸长腰山区域被房地产开发项目蚕食，部分项目直接侵占滇池保护区，挤占滇池生态空间。
                   
4月14日，督察人员在云南昆明晋宁区长腰山现场查看滇池二级保护区限制建设区内违规开发的建设房地产项目。 本文图片除卫星地图外均为澎湃新闻记者刁凡超拍摄
5月6日上午，中央生态环境保护督察组在通报的新一批督察典型案例中指出了围绕滇池的房地产开发问题，直指昆明当地党委、政府在滇池保护治理上“只算眼前账、不算长远帐，没有正确处理好发展与保护的关系，没有像保护眼睛一样保护滇池”。昆明市迟迟不按《云南省滇池保护条例》要求编制出台滇池保护规划，导致滇池保护长期无“规”可循，…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[行贿厅官的女商人：一套别墅换来5亿融资]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12534156</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12534156"/>
        <updated>2021-05-06T08:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 何念台
 来源：澎湃新闻
                    

江苏一企业老总被指控涉嫌向河北落马厅官吴立芳行贿价值近千万的别墅。
澎湃新闻（www.thepaper.cn）注意到，12309中国检察网近日发布《仇明芳单位行贿案起诉书》。检方指控，江苏申华置业有限公司负责人仇明芳为谋取不正当利益，曾送给河北省政府原副秘书长吴立芳一套价值约995万元（含装修费）的别墅、价值22.8万元的高尔夫球卡和现金5000英镑。
而这并非仇明芳首次行贿。中国裁判文书网此前发布的相关刑事裁定书显示，仇明芳曾因向镇江市公安局原党委书记、局长夏新平行贿价值超120万元的财物，一审被判处有期徒刑1年、缓刑1年。之后仇明芳不服，提出上诉，二审维持原判。
仇明芳 资料图
厅官帮忙融资5亿，收价值千万别墅
公开资料显示，吴立芳，男，汉族，1964年3月出生，河北任丘人，早年曾任河北三河市长，2004年跻身廊坊市委常委，期间历任三河市委书记、廊坊经济技术开发区管委会主任、廊坊市副市长等职。
2012年5月，吴立芳调任张家口市委副书记，一年多后出任保定市委副书记，2016年11月转任河北省政府副秘书长、省政府机关党组成员…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度爆发骚乱已致12死：上千房屋遭洗劫，莫迪表示关切]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539065</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539065"/>
        <updated>2021-05-06T04:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[汪晓宇/海外网
 
                    


印度人民党办事处遭纵火（印度媒体截图）
海外网5月5日消息，据《今日印度》5日报道，印度西孟加拉邦选举结果公布后，该邦3日爆发大规模骚乱冲突，截至当地时间5日早晨，已造成至少12人死亡，多人受伤。印度总理莫迪4日就暴力冲突事件向西孟加拉州州长表达了关切。
房屋内遭到洗劫（印度媒体截图）
报道称，在3日选举结果公布引发的骚乱冲突中，有多名工人丧生，其中包括女性。印度人民党称，有超过4000所房屋遭到洗劫，并指责国大党在其办事处纵火，而国大党对此表示否认，并称人民党因输掉选举而制造社会冲突，两党之间相互争执指责不下。
印度民众寻求保护（印度媒体截图）
据报道，在西孟加拉邦的选举中，玛玛塔·班纳吉领导的印度基层国大党赢得了292个议会席位中的213席，超过赢得选举所需的三分之二席位，班纳吉从而获得了该邦第三个首席部长任期，而印度人民党则以不到80席挫败。
（原题为《印度爆发大规模骚乱12人死亡：上千房屋遭洗劫 莫迪表示关切》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[七国集团外长会结束并发布联合声明]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539095</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12539095"/>
        <updated>2021-05-06T04:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[陈明磊/央视新闻客户端
 
                    

当地时间5月5日，七国集团外长会议在伦敦结束，会后发布了联合声明。声明称将致力于加强开放社会、共同价值观和基于规则的国际秩序。
声明认为，自由和公平贸易以及资金、数据、知识、思想和人才的自由流动对长期发展至关重要。承诺与国际社会合作，进一步促进性别平等；强调为妇女赋能，女童教育，结束针对妇女和女童暴力行为的重要性。致力于与发展中国家合作，特别是在非洲，以实现绿色、包容性和可持续性复苏。重申开放、透明、多边途径对于应对新冠肺炎疫情至关重要。支持和各个伙伴协同合作，以世界卫生组织作为领导和协调机构加强卫生系统建设。承诺加强疫苗、治疗剂和诊断剂的生产和公平分配。
在谈到中国时，声明称，解决全球挑战，包括气候变化和生物多样性丧失、促进经济从疫情中恢复发展等符合包括中国在内的各方利益。将寻找与中国在促进区域发展、以及全球和平、安全与繁荣方面的合作机会。
（原题为《七国集团外长会结束并发布联合声明》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杨靖｜富兰克林的“早退”]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12399466</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12399466"/>
        <updated>2021-05-06T04:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[南京师范大学外国语学院教授　杨靖
 来源：澎湃新闻
                    

本杰明·富兰克林（1706-1790）
1747年末，本杰明·富兰克林（1706-1790）做出一项重大决定：将他经营多年的报刊印刷业务整体转让给年轻的合伙人戴维·霍尔，自己则进入“半退”状态——从而能够拥有足够闲暇进行“最感兴趣的电学研究”。

1744年，霍尔经友人介绍，并经富兰克林面试录用，不久成为熟练工（journeyman），三年后擢为合伙人。1748年元旦，富兰克林与之签订合同（仅两页纸，期限长达十八年），规定各自责权利：霍尔接管《宾夕法尼亚公报》（Pennsylvania Gazette）出版及其他各项印刷业务，同时持有《穷理查年鉴》版权——作为交换，他同意将盈利所得与富兰克林对半均分。

事实证明，这是一种合作共赢的新型商业模式：1757年，富兰克林在与友人书信中对此结果表示“相当满意”——九年间累计收入六千零六十五英镑，年均约六百七十英镑——据约翰·亚当斯测算，这一数目大约是一位成名律师收入的三到四倍，更是一名普通职员工资的三十倍！由此，富兰克林得以步入他心仪的科学和政治领域，而无后顾之忧。与此同…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[选手质疑古筝比赛评审，官方通报：结果公正准确，评委言语不当]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12536217</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12536217"/>
        <updated>2021-05-06T03:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[贵州省文联网
 
                    

贵州省文联网5月5日消息，贵州省文学艺术界联合会当日发布通报，针对近日网上有关视频对第十三届中国音乐金钟奖古筝比赛贵州选拔赛评审公正性质疑一事，经省文联专项调查组核查，并报请上级专业部门对比赛音视频进行复核，现将相关情况通报如下：&nbsp; &nbsp;&nbsp;
4月28日，第十三届中国音乐金钟奖古筝比赛贵州选拔赛比赛期间，在复赛结果宣布后，参赛选手徐某因对复赛结果有异议，现场质疑评审结果，指责评委，影响了赛事进程和秩序。其间，赛事监审组组长柴某在与其争论中出现不当言语。视频经人发布于网络后，引发网友关注。
调查组与第十三届中国音乐金钟奖古筝比赛贵州选拔赛评委、监审进行了严肃谈话，所有评委和监审一致表示，严格按照比赛规则进行评审、监审，并向组织保证评审结果是客观公正的。为进一步核实金钟奖古筝比赛贵州选拔赛评审结果公正性，赛事组委会将选拔赛评分细则、比赛有关音视频、比赛结果等资料上报中国音协古筝学会复核。经学会专家进行审查，专家组一致认为：金钟奖古筝比赛贵州选拔赛结果客观、公正、准确。从现场音视频情况看，决赛选手现场演奏水平总体上高于未进入决赛…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李公明｜一周书记：异国休闲运动的文化转译与……本土欲望]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12536510</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12536510"/>
        <updated>2021-05-06T03:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李公明
 来源：澎湃新闻
                    

《异国事物的转译：近代上海的跑马、跑狗和回力球赛》，张宁著，社会科学文献出版社·启微2020年8月版，504页，79.00元
多年前就听说上海有一个“克勒门文化沙龙”，线上线下，风姿瑰丽如画。三联出了“克勒门文丛”，主编陈钢在序言中说“克勒”曾经是上海的一个符号，或许就是class（阶层）、color（色彩）、classic（经典）和club（会所）的“混搭”；一提到“老克勒”，人们会想到当年的那些崇尚高雅、多元的审美情趣和精致、时尚生活方式的“上海绅士”们。顺带要说的是，我发现这套文丛的徽标设计就十分的“老克勒”。陈钢先生对“克勒”的解释令人神往，对于我们来说，更知道了上海除了“石库门”还有“克勒门”。这两扇门不应偏废，都很值得研究。“‘克勒门’是一扇文化之门、梦幻之门和上海之门。推开这扇门，我们就能见到一座座有着丰富宝藏的文化金山……不同的文化在这里可以自由地陈述、交流、碰撞和汇聚。”（同上）如果从某种意义上说“克勒门”是上海的多元和时尚文化之脸，那么“格张费司嘎好”（“这张脸很好看”），因为它曾经鲜活、自由、雅俗共赏。当然，在文化的、…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[丁修真｜从落第到在地：读《唐宋时期落第士人群体研究》]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12531970</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12531970"/>
        <updated>2021-05-06T03:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[丁修真
 来源：澎湃新闻
                    

《唐宋时期落第士人群体研究》，黄云鹤著，中华书局2020年6月版，454页，76.00元
一

根据网上公布的数据，从1977年恢复高考至2019年，中国高考的毛录取率，已从3%激增至80%，高等教育似乎已渐近“天下无遗才”的局面。然而若以一本录取率来看，除京津沪达到30%之外，安徽报考人数五十万，录取九万四千人，录取率为18%，浙江报考三十万，录取五万三千人，录取率17%，河南报考九十八万，录取十二万人，录取率为12%，不少中西部地区不到10%。1977年高考失利者为五百四十多万，至2018年，被挡在一本线以外的考生则近八百万。随着985、211、“双一流”标签的轮番上阵，大学生这一群体，在数量急遽膨胀的同时，其内部也因政策与社会的影响在不断分化。被挡在名校之外的考生，固然不能目之为失败者，但在教育资源、毕业工作、乃至再度求学等方面仍遭受着诸多的限制和困难。以致有教师专门将其在二本院校的从教经历集结成书，关注那些被排除在一流大学之外的普通青年的奋斗与日常。时至今日，高考已成为国家选拔人才的第一轮筛选，教育在促进社会流动的同时，也在不断制造…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新华网评：一再呼吁理性追星，为何还有一些粉丝很疯狂？]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12536477</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12536477"/>
        <updated>2021-05-06T02:53:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赵刀/新华网
 
                    


新鲜牛奶被成箱倒进沟里，只为追星，这是浪费，更是无知！反食品浪费法自公布之日起施行，意味着厉行节约、反对浪费不再仅仅是倡导和号召，已经成为生效的法律条文。
追星，应当追一种价值和信念；偶像，应当是一种榜样和指引。粉丝文化已成为拉动娱乐产业发展的重要动力，但近年来不良风气愈演愈烈，侵蚀着分辨能力尚不成熟的青少年们的价值观：在网络平台诋毁谩骂，耗费大量财力为偶像买流量争名次，诱导粉丝集资应援打榜……社会各界，甚至是众多偶像明星本身，“理性追星”的呼吁可谓不绝于耳，但这依旧阻挡不了一些粉丝的出格行为。
为什么？因为背后涉及到平台、制作机构、赞助商等各方复杂的商业利益。应对病态追星，已不能仅靠呼吁粉丝理性。平台方需要担起自己的社会责任，节目制作要有正确的价值引导，不能和赞助商联手怂恿粉丝的不理智消费行为。对偶像本人而言，也不能甘作“流量王”。相关部门宜严加监管，对娱乐界的不良风气坚决说不。
（原题为《新华网评：一再呼吁理性追星，为何还有一些粉丝很疯狂？》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[创新高！五一档票房超16.82亿，约4445万人次观影]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12536509</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12536509"/>
        <updated>2021-05-06T02:53:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张猛/中新经纬客户端
 
                    

中新经纬客户端5月6日报道，牛年加长版五一档落下帷幕，据灯塔专业版数据显示，截至5月5日24时，2021年五一档（5月1日至5月5日）票房超16.82亿，近4445万人次观影，你贡献了多少？
五一档票房、观影人次均创新高
五一假期期间，中新经纬记者走访北京多家影院发现，观众观影热情高涨，同时，北京各大影院防疫工作也没有松懈，影院均规定，入场观影需佩戴口罩，打开北京健康宝进行扫码登记，到自助取票机取票后，检票有序入场。
5月2日下午，在恒业影城北京IMAX店（北京银座和谐广场购物中心店），观众排队进行防疫登记扫码。中新经纬 张猛 摄

5月1日，在中影国际影城（千禧街店），观众在自助取票机取票。中新经纬 张猛 摄
牛年五一档，共有《悬崖之上》《你的婚礼》《秘密访客》《追虎擒龙》《阳光劫匪》《扫黑·决战》《猪猪侠大电影·恐龙日记》《真·三国无双》《寻汉计》《冰雪大作战2》等十余部电影上映，类型涵盖剧情、爱情、喜剧、动画等。
中影国际影城（千禧街店）店摆放的《悬崖之上》《你的婚礼》电影海报。中新经纬 张猛 摄
灯塔专业版数据显示，2017-201…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧盟暂停推动批准中欧投资协定？欧盟发言人否认]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12536310</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12536310"/>
        <updated>2021-05-05T22:53:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 南博一
 来源：澎湃新闻
                    

5月4日，法新社报道称欧盟贸易委员东布罗夫斯基斯在采访中表示，欧盟暂停了推动批准中欧投资协定的努力。随后，欧盟发言人否认了这一说法，称东布罗夫斯基斯的相关表态被媒体报道剥离了具体语境。
在早先法新社的报道中，东布罗夫斯基斯表示，“欧委会暂时停止了一些旨在提升（对协定的）政治理解（political awareness）的努力，因为显然眼下的环境——欧中针对对方的制裁——不利于协定的批准。”法新社随后在推特账户上冠以“#突发 欧盟委员表示暂停推动批准中欧投资协定的努力”的标题。这立即引发了不少中欧关系观察者、贸易分析人士和社交媒体的大讨论。
但《南华早报》5月5日发布了一篇题为“欧盟否认暂停推动批准中欧投资协定”的报道，报道称，欧盟发言人表示，东布罗夫斯基斯的表述在之前的报道中被剥离了具体语境。
在一份进行澄清的声明中，欧盟方面表示，“在协定被提交批准和通过以前，它的文本目前应先经过翻译和法律审查。然而，协定的批准程序不能孤立于广泛意义上的中欧关系演变。在目前的情况下，中方对多位欧洲议会议员和一个委员会的反制制裁措施是不可接受和…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[托塞加尔瀑布，印度马哈拉施特拉邦 (© Sonali Kumar/iStock/Getty Images Plus)]]></title>
        <id>https://cn.bing.com/search?q=%e6%89%98%e5%a1%9e%e5%8a%a0%e5%b0%94%e7%80%91%e5%b8%83&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn</id>
        <link href="https://cn.bing.com/search?q=%e6%89%98%e5%a1%9e%e5%8a%a0%e5%b0%94%e7%80%91%e5%b8%83&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn"/>
        <updated>2021-05-05T20:20:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20210505

下载此壁纸（1920x1080）

托塞加尔瀑布，印度马哈拉施特拉邦 (© Sonali Kumar/iStock/Getty Images Plus)

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>必应今日美图</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[莫迪顾及经济不愿封锁遭批，反对党：只有全面封锁才能救印度]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12531925</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12531925"/>
        <updated>2021-05-05T16:53:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 南博一
 来源：澎湃新闻
                    

印度来势汹涌的第二波新冠疫情大暴发把该国总理莫迪推上了风口浪尖。在每日新增超30万的压力下，莫迪政府考虑到经济表现依然不愿进行全面封锁。5月4日，反对党领袖对此大加批评，称眼下只有下令全面封锁才能阻止病毒蔓延。
据半岛电视台5月4日报道，莫迪政府此前允许举行大规模宗教和政治选举聚集活动，这已经引发了印度社会的广泛批评。如今，莫迪因为顾虑经济受到影响，在是否全面封锁的问题上一直犹豫不决，这使得反对派提高了批评的声量。
印度国内主要反对派国大党领导人拉胡尔·甘地5月4日发推，要求莫迪政府立即下令全面封锁。他写道：“如今阻止病毒蔓延的唯一办法是全面封锁。莫迪政府的不决正在杀死很多无辜的民众。”
近几个月，印度两年来规模最大的选举如火如荼展开。此次地方选举中投票的选民达1.75亿人，在许多大型竞选活动期间都可见未戴口罩的群众，这也一定程度引发了选举最后阶段全国疫情的大暴发。
据《印度时报》报道，莫迪在2月至4月之间曾17次访问关键选区西孟加拉邦，这也被瓦拉纳西的民众看在眼里。而5月2日西孟加拉邦选举结果显示，莫迪所在的印人党败选，反对…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[五一假期十大热门景区公布：上海迪士尼度假区居首]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12534128</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12534128"/>
        <updated>2021-05-05T16:53:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中新经纬客户端
 
                    

中新经纬客户端5月5日消息，当日，携程联合新华财经发布《2021“五一”旅行大数据报告》(下称《报告》)显示，“00”后出游群体占比达21%；北京成最热门旅游城市，热门景区TOP10中上海迪士尼度假区居首。
订单量同比增长约270%
今年“五一”连休五天，消费者积蓄已久的长途出行需求得以释放。携程数据显示，携程“五一”黄金周总订单量同比增长约270%，对比2019年同期增幅超过30%。
其中，北京、上海、广州、杭州、成都、西安、南京、重庆、武汉、长沙入围“五一”黄金周十大热门旅游城市。
上海迪士尼度假区、颐和园、华山、成都大熊猫繁育研究基地、八达岭长城、圆明园、拙政园、长隆野生动物世界、龙门石窟、西安城墙跻身“五一”黄金周热门景区TOP10。
消费者跨省出游意愿强烈，携程机票单日订单量对比2019年同期最高增幅约28%。上海-北京、北京-上海、成都-北京、北京-成都、广州-上海、上海-广州、广州-北京、北京-广州、深圳-上海、上海-深圳为“五一”黄金周十大热门航线。
“00”后出游群体占比达21%
根据《报告》，“90后”在今年“五一”出游人群中…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外媒：受邀出席七国集团会议的印度代表团现2例新冠阳性病例]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12533339</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12533339"/>
        <updated>2021-05-05T15:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[环球网、海外网
 
                    

环球网5月5日消息，据英国天空新闻网站刚刚消息，出席七国集团会议的印度代表团中出现两例新冠阳性病例。
报道称，两名印度代表在新冠病毒检测呈阳性后处于自我隔离状态。
报道提到，虽然印度不是七国集团成员，但受邀参加七国集团外长会。
七国集团外长会3日在英国首都伦敦开幕。这是近两年来七国集团代表首次举行面对面会议。作为今年七国集团轮值主席国，英国邀请澳大利亚、韩国、印度、文莱以及南非外长参加本次外长会。七国集团由英国、美国、法国、德国、意大利、加拿大和日本组成，俄罗斯1997年加入后成为八国集团。2014年乌克兰危机爆发以后，俄罗斯被排除在外。
另据海外网消息，印度外交部长苏杰生5日表示，自己在前一天可能与新冠病毒阳性病例有过接触，出于谨慎考虑，他将以线上方式参加会议。
（原题为《快讯！外媒：出席七国集团会议的印度代表团中出现2例新冠阳性病例》《印度外长或接触新冠病例 将以线上方式参加G7会议》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语文变难、高考要让15%的人做不完？温儒敏回应系列质疑]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12533512</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12533512"/>
        <updated>2021-05-05T14:53:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 程婷
 来源：澎湃新闻
                    

不管是当前热播的聚焦小升初群体的电视剧《小舍得》，还是此前讲述三个高三学生家庭故事的电视剧《小欢喜》，都频频让教育话题登上“热搜榜”。
近期，有关“语文教材越改越难，学生求放过”“高考语文题型出现调整，或淘汰15%考生”等话题，又出现在网络平台上。
澎湃新闻注意到，有关“语文教材越改越难”等话题，自2017年教育部统编的义务教育语文教材逐步铺开使用以来，每隔一段时间就会由一些标题惊悚的网文引发讨论，而其中关注点总绕不开“部编本”中小学语文教科书总主编、北京大学中文系教授温儒敏。
日前，澎湃新闻针对语文教材与教育焦虑，新高考下的语文学习、大语文培训、高考命题等话题，以及长期以来围绕温儒敏的各种质疑，包括“高考语文要让15%的考生做不完卷子”的传言等，专访了温儒敏。温儒敏一一进行了解答、回应与澄清。
语文课本中的古诗文的确增加了，但非大幅猛增
澎湃新闻：网上时常有批评者说，现在的中小学语文教材古诗文内容太多，增加学生负担。您对此怎么看？
温儒敏：总的来说，古诗文是适度增加了，但并非大幅度增加。具体而言，小学增幅较大，一至六年级作为课…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拜登宣布将在6月G7会议期间会见普京]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12530943</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12530943"/>
        <updated>2021-05-05T13:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[许弢/央视新闻
 
                    

美国总统拜登在当地时间5月4日的讲话中表示，他预计将在6月举行的七国集团（G7）会议期间会见俄罗斯总统普京，他对此次会见表示期望。
据悉，2021年七国集团（G7）会议将于6月在英国康沃尔郡举行，这将是拜登担任总统后的首次海外访问。
（原题为《拜登宣布将在6月G7会议期间会见普京》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[河南挂牌督办重大保护伞案，县公安局原局长等12人被查处]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12531428</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12531428"/>
        <updated>2021-05-05T13:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中央纪委国家监委网站
 
                    

近日，河南省郑州市纪委监委结合不久前查处的洛阳市李聚斌黑恶势力“保护伞”案件，向洛阳市相关涉案单位发出以案促改工作建议。
洛阳的案件，为什么由郑州市纪委监委发出工作建议？这是因为该案的黑恶势力头目李聚斌与当地的“白道兄弟”深度勾连，给查办案件带来了很大困难。河南省纪委监委和河南省公安厅协作挂牌督办此案，并指定郑州市纪委监委和郑州市公安局负责查办此案。
侦查关键阶段“黑老大”竟神秘失踪
李聚斌曾因犯抢劫罪被判处有期徒刑五年，2000年8月刑满释放后，靠在洛阳市及周边地区承揽工程项目发家，其间，他通过暴力手段排除竞争对手，独占了向郑西高铁李王屯混凝土搅拌站运送砂石的生意。随着经济实力的不断增强，他网罗了越来越多的社会闲杂人员，并开设了担保公司、地下赌场，逐渐形成了黑恶势力团伙。
随着全国扫黑除恶专项斗争的深入开展，洛阳市公安机关对李聚斌涉黑涉恶案件立案侦查。2020年初，正当洛阳市公安机关侦查李聚斌涉黑案件到关键阶段时，李聚斌却神秘失踪。案件查办一度停滞，这其中的隐情耐人寻味。
随后，郑州市纪委监委和郑州市公安局受命查办该案，并将扫黑除恶与“打…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马里一产妇诞下九胞胎：5个女孩、4个男孩，母子们状况良好]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12533185</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12533185"/>
        <updated>2021-05-05T13:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@新华国际
 
                    

@新华国际 5月5日消息，西非国家马里一名25岁产妇4日在摩洛哥一家医院产下九胞胎，比产前超声波检测到的胎儿数量多两个。法新社援引马里卫生部声明报道，产妇哈利玛·西塞接受剖宫产手术生下九胞胎——5个女孩、4个男孩。马里卫生部长凡塔·西比说，“母亲和孩子们的状况良好”，过几周就回家。西塞来自马里北部，确诊怀上多胞胎后引起广泛关注。马里政府3月30日送西塞乘飞机到摩洛哥一家医院待产，以便她得到更好护理。
（原题为《马里一产妇诞下九胞胎》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新鲜牛奶被成箱倒掉只为追星，可能违反《反食品浪费法》]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12533083</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12533083"/>
        <updated>2021-05-05T12:53:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[孙莹/央广网
 
                    

据中央广播电视总台中国之声《新闻晚高峰》报道，最近几天，网络用语“打投”与反食品浪费法频频在同一话题里被提及。“打投”指的是“打榜”+“投票”，在一些选秀成团真人秀节目中，票数最高的几位选手可以“成团出道”。如果粉丝们想为喜欢的选手打榜投票，就要买与节目联名的品牌饮料，取得留在瓶盖内侧的二维码或包装箱里的刮刮卡。
由于牛奶保质期相对较短，一些为打榜投票疯狂购买，并肆意浪费的行为引发网友一致批评，而专家提示，这有可能被认定为违法行为。
网传“倒牛奶”视频截图
近日，一段一群人受雇佣，将牛奶瓶盖一一拆开，并将牛奶倒入沟渠的视频在网上热传；有一些粉丝后援团晒出为给“偶像”“爱豆”打榜投票，购买大量箱装牛奶，垒出的所谓“奶墙”；还有一些网友留言说，全宿舍一起帮助追星的粉丝同学喝品牌奶。这些都引起了网友的热议。
中国社科院国际法所副研究员何晶晶分析：“由于牛奶的保质期很短，而且为了投票，在短时间内大量购入了这样的牛奶，就会造成可能送不出去或者处理不掉的牛奶，造成浪费。粉丝追星无可厚非，但是一味为了追星而造成铺张浪费，就是需要我们抵制的行为。”
中国人民大学商…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[五一档总票房破15亿，《你的婚礼》《悬崖之上》均超4亿]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12531922</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12531922"/>
        <updated>2021-05-05T11:53:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张一帆/证券时报·e公司
 
                    

e公司消息，猫眼专业版数据显示，2021年5月5日9时50分，2021年五一档总票房（含预售）破15亿。其中，《你的婚礼》《悬崖之上》票房均超4亿。
（原题为《五一档总票房破15亿》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小客车高速违停被追尾，京藏高速宁夏关马湖段发生4死3伤事故]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12525822</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12525822"/>
        <updated>2021-05-05T09:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[宁夏交警微信公号
 
                    

宁夏交警微信公号5月4日消息，5月3日9时许，京藏高速公路宁夏吴忠市关马湖段发生一起4人死亡、3人受伤的道路交通事故。
5月3日9时25分许，马某远驾驶宁AS286J号小型普通客车（核载7人、实载7人），沿京藏高速公路由北向南行驶至1258公里（吴忠市关马湖路段）处时，错过高速出口在距出口90余米的行车道上违法停车，同方向同车道内由马某龙驾驶的宁AA3813号大型普通客车（核载53人、实载32人）行驶至此与其追尾碰撞，造成宁AS286J号车辆乘车人2人当场死亡、2人经医院抢救无效死亡，驾驶人马某远及另2名乘车人等3人受伤，两车不同程度受损的道路交通事故。
9时31分许，宁夏公安厅交通管理局高速交警四大队接到报警，迅速出警开展勘查救援处置，并立即通知急救中心和消防救援单位派员抢救。宁夏公安厅交通管理局主要领导第一时间带队赶赴现场指导事故调查处理和人员救治工作。
经初步勘查了解，涉事车辆均在检验有效期和保险有效期内，驾驶员未发现酒驾嫌疑，涉事路段位于全封闭、全立交双向八车道高速路段，路段标志标线清晰齐全、路况良好。初步分析宁AS286J号小型普通客…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中疾控披露：三名重庆入境回国人员疑从印度感染变异新冠病毒]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12531975</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12531975"/>
        <updated>2021-05-05T06:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 胡丹萍
 来源：澎湃新闻
                    

新冠变异病毒在印度传播颇受关注，我国输入风险也在增加。近日，《中国疾病预防控制中心周报》（英文）披露了3例从重庆入境的新冠病毒确诊病例，经基因组测序发现这3例确诊患者感染的病毒为在印度流行的变异病毒，推测感染可能发生在印度。
上述病例披露于论文《Emerging Variants of B.1.617 Lineage Identified Among Returning Chinese Employees Working in India — Chongqing Municipality, China, April 2021》，作者来自重庆市疾控中心、中国疾控中心等。
论文显示，这3名确诊患者（年龄在20-30岁之间）来自同一家手机公司，该公司在印度诺伊达（Noida）设有生产基地，自2019年底以来他们一直与印度同事在那里工作。他们在工作场所受到良好保护，并被在要求无尘环境工作，他们采取了相关的预防措施，以应对在印度的日常生活中新冠病毒大流行。
根据流行病学调查报告显示，三人旅行始于4月19日，当时他们包车从印度诺伊达到印度…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[曹德旺旗下慈善基金会计划出资100亿元，筹建福耀科技大学]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12525238</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12525238"/>
        <updated>2021-05-05T06:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 杨漾
 来源：澎湃新闻
                    

由“玻璃大王”、福耀玻璃工业集团股份有限公司（下称福耀集团）董事长曹德旺创办的河仁慈善基金会计划出资100亿元，投入筹建“福耀科技大学”。
河仁慈善基金会网站5月2日发布的一则消息显示，该会第三届理、监事会第一次会议近日在福清举行。作为议程之一，会议审议通过2021年公益慈善项目支出计划并确定今后项目拨付计划，“为预留充足资金用于“福耀科技大学”的创立，理、监事会决定除延续与西北农林科技大学、福建富闽基金会、南京大学的合作，以及完成2021年度已批待付的5个项目外（金额共计26375万元），基金会将暂停社会捐助，原则上不再立项及批复新项目。”
会上，基金会理事、监事重点就《河仁慈善基金会发起创立“福耀科技大学”初步建设方案》形成决议：基金会计划总出资100亿元投入筹建“福耀科技大学”，项目资金的拨付按项目实施进度进行，款项直接拨付至项目建设公司；学校性质为共同探索新型公办大学办学模式；办学发展思路上，基金会提出按照“高水平、小规模、应用型、国际化、市场化”办学理念，兴办理工类科技型大学。
具体管理体制上，河仁慈善基金会将作为学校…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刘霞｜讲故事的高手：李流芳的古文]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12333490</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12333490"/>
        <updated>2021-05-05T04:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[刘霞
 来源：澎湃新闻
                    
李流芳（1575—1629）是擅长在各类散体文中讲故事的高手。无论是序记、游记、行状、墓志、祭文，抑或募疏、像赞、题跋，他都能娓娓道来富有意味的故事，既展现他与文中人特殊的联系，又以澹淡的笔触点染出所涉之人的性格特征，仅一两个细节就渲染足了其人生之基调。简洁而传神是他的笔法和特色，抑扬顿挫的情感是主线，总摄着丰富多层次的叙述。可以说，这本领是学归有光而得。

他说自己的古文“率意”而作，无所祖述，唐时升却认为“雍容典雅，纡馀宽平，而其味常深长于意言之外者”（李宜之《檀园集后序》，明崇祯二年刻清康熙二十八年陆廷灿重修本《檀园集》卷首）。后学陆元辅指出嘉定四先生（唐时升、娄坚、程嘉燧、李流芳）在明季的可贵，是继承了古文“正派”，传归有光绪言而光大之。古文正派以经史为本、明体达用，意在以文载道、表现真性情，而非简单地辑拾《史》《汉》字句相矜夸。像归有光那样“钩经贯史”，既是通达学问的方式，亦是保证古文写作有根柢而必须经历的濡养与视野的构建，如此方可写出学有渊源、根底深厚、气象明阔的文章来。李流芳以归为师，其古文必然属意“元元本本、有质有文”“清深雅健…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡彦祖｜陈延年之死探原——兼析吴稚晖、胡适的“告密”传闻]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12522121</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12522121"/>
        <updated>2021-05-05T03:02:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[胡彦祖
 来源：澎湃新闻
                    
陈延年，1898年生，安徽怀宁人，是陈独秀的长子、中共早期领导人之一，1927年在上海国民党反动派“清党”行动中被捕牺牲。当他被捕后，国民党元老吴稚晖特意致函负责此事的上海警备司令、中央清党委员杨虎（字啸天）表示祝贺，信中那句“先生真天人”的著名吹捧，也因报章披露而轰传一时。

一般认为，陈延年于是年6月26日被捕，7月4日遇害。关于他被杀的原因，则有两种明显矛盾的叙述：一说为叛徒指认所致；另一说则是他身份一时并未暴露，陈独秀的挚友、上海亚东图书馆负责人汪孟邹得悉此事，遂向同乡老友胡适求援，胡适转托吴稚晖，不料所托非人，吴反向杨虎告发，致陈惨死。两说孰是孰非，长期未得定谳，遂一同流布世间。也有网站专页在叙述此事时，干脆说吴氏告密于先，叛徒指认于后，来了个二合一。

实际上，证诸现有公开资料和一手历史档案，陈延年之死的真实经过已可得到极为确凿的还原，而胡适、吴稚晖在此案中的作用，也与传闻所述颇有距离。让我们从“去伪”和“探原”两方面逐渐走向事件的真相。

去伪：对现有公开资料的细读与梳理

1980年前后，由于有关部门征集陈延年事迹，一系列知情…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西安警方再通报“的哥猝死车内，被贴罚单”：3名警员被处理]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12527051</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12527051"/>
        <updated>2021-05-05T01:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@西安公安
 
                    

据陕西省西安市公安局官方微博5月4日晚通报，针对网上反映“出租车司机猝死车内，网民质疑交警贴违法停车告知单”情况，经调查，涉事警务人员存在执法不规范、工作不细致的问题。目前，该局已对相关3名警务人员进行处理。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[55岁领科教育总裁梁兴安在四川考察支教项目途中坠崖身亡]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12526876</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12526876"/>
        <updated>2021-05-05T00:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 杨喆 蒋子文 实习生 张玮
 来源：澎湃新闻
                    

5月4日晚，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从梁兴安先生治丧小组获悉，领科教育集团总裁、领科教育集团上海校区校长梁兴安，于5月3日在赴四川省凉山州考察支教项目过程中不慎坠崖身亡，享年55岁。
                   
梁兴安&nbsp; 领科教育官网 图
梁兴安先生治丧小组方面介绍，梁兴安1966年11月28日出生于陕西省安康市，1990年毕业于中国人民大学，获经济学硕士学位，2008年获中欧国际工商学院EMBA硕士学位。他曾任教西北大学经济系，后作为联合创始人创办深圳世联行集团股份有限公司，现任领科教育集团总裁、领科教育集团上海校区校长。
在教育事业之外，梁兴安还热衷于社会公益，现任阿依土豆公益机构理事长。阿依土豆成立于2013年，在四川凉山彝族地区为1000多个儿童提供小学教育和生活帮助。
梁兴安遗体告别仪式，定于5月6日上午9时在四川省凉山彝族自治州西昌市殡仪馆1号厅举行。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[央视评宠物盲盒：人心不盲，就不会有如此恶劣出格的盲盒]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12524699</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12524699"/>
        <updated>2021-05-05T00:23:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@央视新闻
 
                    

@央视新闻5月4日消息，5月3日，成都志愿者解救了上百只被邮寄的小猫小狗，其中不少奄奄一息。用盲盒装动物，将一些人的快乐建立在动物痛苦甚至失去生命的基础上，是对人性的背离，也是娱乐的异化。相关法律禁止寄递活体动物，商家必须遵守，快递公司也不应明知故犯。尊从人性，尊重法律，人心不盲，就不会有如此恶劣、如此出格的盲盒。
（原题为：《央视评宠物盲盒是对人性的背离》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京广电局责令爱奇艺暂停《青春有你》第三季后续节目录制]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12527047</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12527047"/>
        <updated>2021-05-04T23:23:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[首都广播电视
 
                    

针对群众举报网络综艺节目《青春有你》第三季存在的相关问题，北京市广播电视局高度重视并第一时间约谈了爱奇艺相关负责人，要求该平台严格落实广电行政部门有关管理规定，切实履行网络视听平台主体责任，完善节目管理制度，认真核查并整改存在的问题。根据网络视听节目相关管理规定，北京市广播电视局现责令爱奇艺暂停《青春有你》第三季节目录制。
北京市广播电视局将持续加强监管力度，压实平台主体责任，严把节目导向关、内容关，积极营造清朗健康的网络视听空间。
北京市广播电视局
2021年5月4日
（原题为《北京市广播电视局责令爱奇艺暂停&lt;青春有你&gt;第三季后续节目录制》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美传染病专家在印度感染新冠去世，此前已注射两针辉瑞疫苗]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12524873</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12524873"/>
        <updated>2021-05-04T15:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@扬子晚报
 
                    

@扬子晚报5月4日消息，5月3日，美国印度裔传染病专家拉贾德拉·卡皮拉在印度感染新冠病毒后去世。他是传染病专家，对新冠病毒有专门研究，去印度之前已经完成了两针新冠病毒疫苗注射。由于这一原因，卡皮拉之死受到很大的关注。
施瓦茨透露卡皮拉去世的消息
卡皮拉是一名传染病专家，已经新泽西医科及牙医大学医院工作20余年。美国HIV/AIDS总统顾问委员会成员罗伯特·施瓦茨在美国当地时间5月3日上午透露了这一消息，并向卡皮拉的家人致哀。资料显示，卡皮拉和罗伯特·施瓦茨是多年好友，曾经共同发表过多篇论文。
据了解情况的人透露，卡皮拉从美国回到印度北方邦的加济阿巴德，以便照顾年老的岳父。卡皮拉在出发之前，已经完成了两针辉瑞公司的新冠疫苗注射，然而不幸的，他在印度很快感染了新冠病毒印度变种。
拉贾德拉·卡皮拉
资料显示，卡皮拉在印度德里大学获得医学学士学位，并在印度执业了一段时间，之后移民美国，1973年进入新泽西医科及牙医大学学习，1976年进入该校附属医院工作。越南战争期间，卡皮拉曾经在日本冲绳担任美国陆军助理医务主任。
卡皮拉曾经参与创建美国新泽西州传染病学会，…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成都发现百余猫狗“宠物盲盒”，已被动检部门依法暂扣]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12523628</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12523628"/>
        <updated>2021-05-04T14:53:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 蒋子文 
 来源：澎湃新闻
                    

据四川广播电视台微信公众号“四川观察sctv”报道，5月3日晚，多位成都市民打进四川观察热线，称发现中通快递在邮寄活体猫狗。
报道称，5月3日晚上10点半，四川观察记者来到成都市站西桥西街，现场充斥着小猫小狗的叫声，而这些叫声来自于地上的笼子里。每个笼子的外面都套了一个编织口袋，口袋上都贴有中通快递的快递单。快递单显示，这些小猫小狗将被邮寄到深圳、广州、桂林、兰州、昆明等地。
报道提到，5月4日凌晨1点左右，小猫小狗被转移到了成都市二环路北三段365号。4日凌晨1点半左右，成都市农业综合执法总队执法人员也赶到现场，并表示已经开始着手核实相关信息了，但调查需要一定的时间。
货车司机及中通快递站点负责人均未透露具体信息。其中，货车司机表示自己是在成都市双流区拉上的这些猫狗，快递站点负责人则称“我是一个小学文凭的人，初中都没毕业的。我只靠寄快递为生，有人找我发货，我就发。”
而在现场的成都爱之家动物救助中心负责人陈玉莲告诉四川观察称，“我们是听说中通快递在邮寄活体猫狗的，今（3日）晚7点过，我们就赶到这里来了解情况，随后就发现了运…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[景区挤到游客退票，媒体：应反思限流机制是否合理，有无改进空间]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12521534</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12521534"/>
        <updated>2021-05-04T13:53:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张淳艺/北京青年报
 
                    

据报道，有网友反映，5月2日在湖北荆州某景区游玩时，从早7点排队到11点，现场十分拥挤。网友提供的视频中，景区门口挤满了等待入园的游客，有人大喊退票。该景区工作人员回应称，确有此情况，已为游客全额退票。
“五一”小长假开始以来，多地都发生了类似事件。在安徽六安，金寨天堂寨游客超过交通运输承载能力，近万人下山途中滞留，不得不徒步前往游客中心，沿途道路拥挤。之后，售票处出现大量游客聚集高喊退票。
俗话说：“在家千般好，出门万事难。”每到节假日，景区人多拥挤是常有的事情，游客已经习以为常。尤其随着防疫形势稳定、疫苗接种率提高，今年“五一”小长假期间，全国客流量预计将达2.5亿人次。可以说，有勇气在这个“五一”出门的人们，对于将要面临的“人从众”模式已经做足了心理准备。然而，即便如此，一些景区还是让游客崩溃到喊退票，拥挤之严重和接待不力可见一斑。
《旅游法》规定：景区接待旅游者不得超过景区主管部门核定的最大承载量。景区应当制定和实施旅游者流量控制方案，并可以采取门票预约等方式，对景区接待旅游者的数量进行控制。新冠疫情发生以来，有关部门更是三令五申，要…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[浙江湖州警方：练杭高速发生6车追尾事故致6死3伤]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12523493</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12523493"/>
        <updated>2021-05-04T13:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@湖州高速交警
 
                    

@湖州高速交警 5月4日通报：2021年5月3日21时11分许，S13练杭高速1公里加200米附近（由南向北方向），发生一起6车追尾的道路交通事故，导致6人死亡、3人受伤，受伤人员均已送医院救治，事故现场已恢复畅通。事故原因正在进一步调查中。
事故发生后，浙江省委书记袁家军、省长郑栅洁就事故应急处置和救援工作作出批示。湖州市委书记马晓晖第一时间提出抢救和处置的明确要求，市长王纲第一时间赶赴现场指挥救援，并分别赴医院看望受伤人员。浙江省和湖州市迅速启动应急响应机制，组织公安、卫健、应急管理、交通等部门全力开展现场救援、事故调查、伤员救治、善后处置等工作。
截至4日12时，3名伤员正在接受治疗，目前病情平稳。&nbsp;
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外交部回应菲律宾高层涉华言论：搞麦克风外交只能破坏互信]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12523899</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12523899"/>
        <updated>2021-05-04T12:53:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[外交部网站
 
                    

外交部网站5月4日发布《外交部发言人汪文斌就菲律宾高层涉华言论答记者问》，全文如下：
问：据报道，菲律宾外交部3日发表声明，对中国海警船在黄岩岛海域巡逻提出抗议。菲律宾外长洛钦也就此在个人社交账户上发表带脏字的言论。同时，我们也注意到，菲律宾总统杜特尔特称菲中存在矛盾并不意味着菲方就一定要变得粗鲁无礼，菲律宾在很多事情上要感谢中国给予的帮助。请问中方对此有何评论？
答: 黄岩岛是中国领土，附近海域是中国管辖海域。中方敦促菲方切实尊重中国的主权和管辖权，停止采取导致局势复杂化的举动。事实一再证明，搞麦克风外交无法改变事实，只能破坏互信。希望菲方有关人士发表言论时符合基本礼仪和身份。
正如菲律宾总统杜特尔特所说，两国在个别问题上的分歧和矛盾不应影响双方的友好与合作。这也是双方多次达成的重要共识。中方一贯并将继续致力于同菲律宾通过友好协商妥处分歧、推进合作，继续在抗击疫情和恢复经济方面向菲方提供力所能及的帮助。
（原题为：《外交部发言人汪文斌就菲律宾高层涉华言论答记者问》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

          …]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[疫情暴发前后表现判若两人，莫迪遭批“把人民丢在身后”]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12522692</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12522692"/>
        <updated>2021-05-04T11:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 南博一
 来源：澎湃新闻
                    

近日，印度来势汹涌的第二波新冠疫情大暴发把该国总理莫迪推上了风口浪尖。由于政府防疫失当，印度国内民怨迭起。反对党痛斥莫迪的政策，普通民众则对莫迪在疫情暴发前的积极争夺选票与疫情暴发后的消极“躲藏”感到强烈不满。
印度总理莫迪。澎湃影像 资料图
据英国广播公司（BBC）报道，莫迪经常谈论自己与恒河河畔的北方邦古城瓦拉纳西及该地区人民的“特殊纽带”。但随着疫情在这座城市肆虐，医疗基础设施崩溃，莫迪远离了自己的选民。
当地一位愤怒的餐厅老板将莫迪4月17日讨论瓦拉纳西选区新冠疫情危机的会议描述为“闹剧”，这次会议恰好在当地议会选举投票的前一日举行。
“总理和首席部长已经躲起来了，把瓦拉纳西和它的人民丢在身后。”这位餐厅老板说道，“当地的印度人民党（BJP）领导人同样躲了起来，他们已经关掉了手机。人民需要他们帮助获得医院病床和氧气的时候，这里却是无政府状态，人们感到愤怒。”
据《印度时报》报道，莫迪在2月至4月之间曾17次访问关键选区西孟加拉邦，这也被瓦拉纳西的民众看在眼里。而5月2日西孟加拉邦选举结果显示，莫迪所在的印人党败选，反对…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾华航饭店群聚感染案再扩大，新冠确诊病例增至26人]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12521511</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12521511"/>
        <updated>2021-05-04T11:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中新社
 
                    

台湾当局“流行疫情指挥中心”3日宣布新增2例新冠肺炎本地个案，其中1例为华航诺富特饭店外包商水电工程人员。截至目前，华航诺富特饭店群聚感染者增至26人。
综合中央社、联合新闻网等台媒报道，新增2例感染者中，1名为本地40多岁男性，为机场防疫旅馆外包商工作人员，4月28日出现咳嗽症状，4月30日曾至诊所就医，5月1日就医采检，于5月3日确诊；另1名确诊者为印尼籍10多岁女性，为该群聚案此前确诊者的同住家人。
26名确诊者中，包括10名机师、5名饭店员工、11名(6户)家庭群聚案例感染。其中3例重症个案目前状况稳定。
该中心指挥官陈时中在当日举行的记者会上表示，已掌握4月19日至4月28日期间于该旅馆的工作外包商及离职员工等共74人，皆已列为居家隔离对象。
另据消息，因应华航诺富特饭店群聚感染案例日增，台湾景文科大等三所高校分别调整为远程上课或戴口罩上课。台南市长黄伟哲3日亦宣布升级防疫措施，要求室内集会强制采取实联制，参与者要留下姓名及手机号码等联络方式，舞厅、KTV等场所也要恢复实联制，公办试吃活动全面暂停。
截至目前，台湾累计确诊新冠肺炎1145例，其…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[27年婚姻结束：比尔•盖茨1300亿美元怎么分？]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12521854</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12521854"/>
        <updated>2021-05-04T11:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[叶舒筠/证券时报
 
                    

当地时间5月3日盘后，比尔·盖茨在社交媒体上发布了他和妻子梅琳达·盖茨的声明，声明称，他们已经决定结束长达27年的婚姻关系，但他们还将继续在基金会一起工作。比尔·盖茨写道：“在对我们的关系进行深思熟虑并做了大量工作之后，我们已经作出了终结婚姻关系的决定。在过去27年时间里，我们养育了三个非凡的子女，并建立了一个基金会，在全球范围内展开工作，来让所有人都能过上健康的、多产的生活。我们对这个使命仍有共同的信仰，并将继续共同做这个基金会的工作，但不再认为在我们生活中的下一个阶段里，我们还能一起成长。在我们开始过这种新生活之际，我们想要空间和家人隐私。”
盖茨夫妇在2000年共同创立了非营利组织比尔和梅琳达盖茨基金会。据美媒CNBC，二人在微软公司相识，当时梅琳达是微软公司的营销经理。梅琳达于1994年与比尔结婚，她在共同管理基金会的工作中一直是全球健康与女性平等的倡导者。
截至周一收盘，微软股价微跌0.13%，报251.86美元。财产分割细节尚不明朗
根据福布斯实时富豪榜，截至当地时间5月3日，比尔·盖茨身价达1305亿美元，排名全球第四。根据财经信…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[于赓哲谈中国古代的医疗与社会]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12331861</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12331861"/>
        <updated>2021-05-04T04:02:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者  黄晓峰
 来源：澎湃新闻
                    

于赓哲像&nbsp; 章静绘
2020年席卷全球的新冠疫情，至今仍在肆虐，而且必将深刻地影响我们对于疾病与社会的认识。陕西师范大学历史文化学院的于赓哲教授主要从事中国古代史及医疗社会史研究。2020年，他出版了《从疾病到人心——中古医疗社会史再探》，今年又新出了《疾病如何改变我们的历史》，对中国古代疾病、医疗、社会的关系，做了很多深入浅出的阐发。在接受《上海书评》记者的采访中，他指出，中国古代大规模的瘟疫同样有很多，但是中国老百姓的承受能力以及对于瘟疫的历史记忆，使其呈现出不同的特点。
《疾病如何改变我们的历史》，于赓哲著，中华书局2021年4月版
您在书中介绍了中国历史上几次大的鼠疫爆发情况，不过比起西方中世纪的黑死病，似乎瘟疫的规模和造成的心理阴影都要小一些，为什么？

于赓哲：首先，我认为中国古代的瘟疫，尤其像鼠疫这样大规模伤亡的瘟疫，应该说不少。但是如下一些原因，或许造成我们的历史记忆相对来说比起西方的黑死病要弱。

广袤的疆域、众多的人口以及多种地形、多种气候带，这样的基本环境导致中国自古以来灾害就很多，几乎是无年…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美财长：美国人可从刺激计划中获“巨大回报”，通胀不成问题]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12516405</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12516405"/>
        <updated>2021-05-04T03:53:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 南博一
 来源：澎湃新闻
                    

当地时间5月2日，美国财政部长耶伦表示，美国人可以期待从拜登总额达4.1万亿美元的支出计划中获得“巨大回报”，并称该计划不太可能造成通胀压力。
据美国全国广播公司（NBC）5月2日报道，当天，耶伦重申支持美国总统拜登的支出计划，称这些措施是对美国未来的强劲投资。
4月28日，拜登在国会联席会议上发表其针对儿童、学生和家庭的总计金额为1.8万亿美元的“美国家庭计划”。白宫表示，该项提案未来十年间所需1.8万亿美元的资金将在15年内由国家财政收入抵消，部分金额将通过提高美国最富裕群体的税率获得额外税收而抵免。加上拜登此前提议的2.3万亿美元基础设施计划，政府经济支出将高达4.1万亿美元。
美国共和党人和一些温和派民主党人对后续计划的成本犹豫不决，称这些措施将引发通货膨胀。耶伦5月2日对此进行了反驳，她表示，通货膨胀不会成为问题。即使有问题，也有方法解决。耶伦指出，这些计划在8到10年的时间里逐步付诸实施，可以降低通胀肆虐的风险。
耶伦还称，美国拥有进行投资活动的“财政空间”，利率很低且很可能会保持这种低水平，但从长远来看，需要“控…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[法拉梅兹·达伯霍瓦拉︱大英帝国的失忆症]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12519276</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12519276"/>
        <updated>2021-05-04T03:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[英]法拉梅兹·达伯霍瓦拉/文 石晰颋/译
 来源：澎湃新闻
                    

1924年大英帝国博览会会场导览图
Empireland: How Imperialism Has Shaped Modern Britain, by Satnam Sanghera, Viking, January 2021, 320pp

Slave Empire: How Slavery Built Modern Britain, by Padraic X. Scanlan, Robinson, October 2021, 464pp

在大英帝国罄竹难书的暴行记录中，1903年对西藏的无端入侵是一篇简短但相当典型的插曲。在当时远征队的文化专家的解释中，西藏人是野蛮人，“比起人类更像是可怕的侏儒”。成千上万的藏人在保卫家园时被屠杀，被侵略者最先进的机枪“像九柱戏的球瓶那样打翻在地”。“我厌倦了这种屠杀，所以我停止了射击，”一名英国中尉曾经这样写道，“尽管将领的命令是尽可能把他们一网打尽。”尽可能一网打尽——听上去杀低等人像是一种流血娱乐运动。

杀戮之后紧跟着抢劫。四百多头骡子的队伍装满了从西藏寺院…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最帅“翻栏杆”！95后武警外滩跳江勇救落水女子]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12517598</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12517598"/>
        <updated>2021-05-04T01:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 陈悦 通讯员 鹿子舟 叶哲飞
 来源：澎湃新闻
                    

5月2日晚，一名女子在上海外滩坠入黄浦江，正在巡逻的武警赶到现场，翻越围栏、奋身一跃跳入江中，将坠江女子救捞上岸。
救援现场。 本文图片均为上海武警 图&nbsp;
当日22时35分许，武警上海总队机动一支队排长乔海涛正在外滩观景平台巡逻，突然电台传来急促的汇报：“6号扶梯处有人聚集围观，可能有人落水！”
乔海涛此时离6号扶梯不远，迅速带队奔向现场，同时请战友去找救生圈。来到6号平台后，看到离岸八九米处，江面上有一名女子在浪潮里沉浮。
情况紧急，乔海涛看到该女子背部朝上，担心她溺水窒息。他向上级汇报后，马上跑下扶梯，来不及脱下厚重的军装，翻越护栏跳下水中，向女子游过去。
军装浸水后十分沉重，好在乔海涛素质过硬，10秒内就游到了女子身边，女子下意识抱住了他。此时，岸上的战友扔下了救生圈，乔海涛抓住救生圈，让落水女子抓牢。没想到，因为江面浪急，女子又很虚弱，游泳圈竟然脱手了。乔海涛只好再次托住女子，伸手去抓游泳圈，塞到女子的胳膊下，奋力将女子推向岸。
救援现场。
堤岸和水面有不小的落差，岸上的战友周勇钢和蒋建…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比尔·盖茨与梅琳达宣布离婚：保持婚姻无法让彼此继续提升]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12521513</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12521513"/>
        <updated>2021-05-04T00:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[刘旭/央视新闻
 
                    

当地时间5月3日，比尔·盖茨与梅琳达通过联合声明，宣布结束双方27年的婚姻。该声明称，两人认为继续保持婚姻关系已经无法让彼此继续提升。
（原题为《比尔·盖茨与梅琳达宣布离婚》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西班牙一名军人的死亡被证实与接种阿斯利康新冠疫苗有关]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12519431</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12519431"/>
        <updated>2021-05-03T23:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[魏帆/央视新闻
 
                    

央视新闻5月3日消息，当地时间5月3日，西班牙国防部长玛格丽塔·罗布莱斯确认，医疗报告显示该国驻扎在纳瓦拉大区艾索亚因镇的军队中一名35岁军人的死亡与接种阿斯利康新冠疫苗有关联，这名军人因血栓形成而死亡。
罗布莱斯在当地时间3日的报告中表示，医院方面的通知显示，这名军人的最终死亡毫无疑问是接种阿斯利康新冠疫苗导致的。
（原题为《西班牙国防部长证实该国一名军人的死亡与接种阿斯利康新冠疫苗有关》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广州一公司高管伪造学历证书被开除，求赔偿未获法院支持]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12517871</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12517871"/>
        <updated>2021-05-03T22:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[羊城派
 
                    

五一劳动节之际，广州法院发布劳动争议十大典型案例，在其中一宗案例中，一公司高管伪造学历证书，法院判决用人单位可以此为由解除劳动合同。
邵大（化名）于2013年8月6日入职某地产公司管理岗位，劳动合同约定期限为2013年8月6日至2016年8月5日。合同期限届满，邵大与某旅游公司签订劳动合同，合同期限为2016年5月30日至2021年8月5日，邵大于2016年5月30日入职管理岗位。
上述两份劳动合同中均约定：在签订劳动合同之前，公司有权全面了解与劳动合同签订直接相关的邵大的基本情况，包括但不限于邵大的学历、履历、资格或任职证明及与上一单位劳动关系是否解除或终止等。邵大应当如实说明，并以书面承诺其真实性。若因故意漏报、隐瞒前述基本情况、骗取公司签订劳动合同的，经公司查出或被原单位追诉的，公司可按照规定解除合同，且不支付经济补偿金；给公司造成损失的，邵大应予以赔偿等内容。
根据档案显示，邵大于2013年8月6日向某地产公司提交了伪造的“北京商贸大学毕业证书”“中国高等教育学历认证报告”， 2018年12月8日，某旅游公司以邵大违纪为由解除与邵大的劳动关系。邵…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[正爬上唐娜·诺克沙滩的灰海豹，英格兰北林肯郡 (© Frederic Desmette/Minden Pictures)]]></title>
        <id>https://cn.bing.com/search?q=%e7%81%b0%e6%b5%b7%e8%b1%b9&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn</id>
        <link href="https://cn.bing.com/search?q=%e7%81%b0%e6%b5%b7%e8%b1%b9&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn"/>
        <updated>2021-05-03T20:20:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20210503

下载此壁纸（1920x1080）

正爬上唐娜·诺克沙滩的灰海豹，英格兰北林肯郡 (© Frederic Desmette/Minden Pictures)]]></summary>
        <author>
            <name>必应今日美图</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广东14名驴友因暴雨被困未开发深山，消防彻夜搜寻成功营救]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12519072</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12519072"/>
        <updated>2021-05-03T17:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[曹菁、张丹羊、邱伟荣/@广州日报
 
                    

@广州日报 5月3日消息，2日下午，广东清远连山县突降暴雨，14名正在徒步穿越禾洞镇大龙山脉的游客，被困在未经开发的石公山中。消防救援人员接报后，在崎岖和湿滑山路中彻夜搜寻。在翻过4个山头后，终于今天（3日）早上8时许，将被困游客全部找到。彼时，14名游客生命体征平稳，意识清醒，但因长时间未进食，饥寒交迫，体力早已透支。救援人员利用安全大绳轮流对被困人员进行搀扶和背抱，将他们全部转移到山下休息。消防部门提醒广大驴友：登山前要做好充分的准备，天气不好时最好不要登山。
（原题为《广东14名驴友因暴雨被困深山，消防彻夜营救》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[菲律宾总统杜特尔特接种中国新冠疫苗]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12517577</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12517577"/>
        <updated>2021-05-03T16:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黄铮铮/央视新闻
 
                    


图片来源：菲律宾参议员克里斯托弗·吴的社交媒体直播截图
央视新闻5月3日消息，当地时间5月3日晚，菲律宾总统杜特尔特接种中国国药新冠疫苗。
（原题为《菲律宾总统杜特尔特接种中国新冠疫苗》）

&nbsp;
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[法治课｜西安的哥车内猝死被贴罚单事件：交警应如何处置违停]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12515432</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12515432"/>
        <updated>2021-05-03T14:53:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 陈绪厚  实习生  张瑶
 来源：澎湃新闻
                    

西安一出租车司机在车内猝死，交警被指贴罚单时未及时发现，该事件引起热议。
5月2日，西安市公安局公共交通分局官方微博通报称，经调取车内视频资料，5月1日凌晨4时57分，该驾驶员行驶至康乐路时停车，后转至副驾驶位，放倒副驾驶座椅后躺卧，出现呕吐、抽搐等症状。至9时42分之后，视频中该司机再无生理动作反应。10时19分，交警新城大队警务人员在执勤过程中，发现该车违法停放，在驾驶位B柱处粘贴违法停车告知单后离开，其间未注意到车内异常。10时43分，群众发现车内人员情况，拨打120，120到达后确认该司机死亡。随后，现场群众报警。
通报称，目前，警方会同相关部门正在全力开展善后处置工作，执法警务人员正在接受调查，相关事件调查工作仍在进行中 。
京衡律师上海事务所律师余超向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示，根据《道路交通安全法》第九十三条规定，对违反道路交通安全法律、法规关于机动车停放、临时停车规定的，可以指出违法行为，并予以口头警告，令其立即驶离。机动车驾驶人不在现场或者虽在现场但拒绝立即驶离，妨碍其他…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安徽省黄山市黄山区完成太平湖流域部分违规项目拆除工作]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12515092</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12515092"/>
        <updated>2021-05-03T14:53:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 刘畅
 来源：澎湃新闻
                    

合肥发布5月3日消息，自中央生态环保督察组公开通报“太平湖流域局部生态破坏问题依然突出”典型案例以来，安徽省黄山市黄山区严格落实属地责任，确保整改到位。
截至5月2日上午，黄山区太平湖流域内的太平湖码头综合服务中心、太平半岛休闲度假村、黄山御景假日山庄和悦龙湾违规项目的拆除工作已全面完成。现场所有建筑垃圾均会采用垃圾分类的方式有序清运。拆除完成后，会从附近乡镇运一些根植土进行覆盖，后期会种植草坪和苗木，进行生态复绿。
违建项目建设导致的湖岸滑坡
目前，安徽省市区三级工作专班正对照控制线比对剩余项目，对督察组交办的问题逐一分类制定整改方案，强力推进太平湖流域其他违规项目的拆除工作。
根据安徽日报4月27日的报道，4月26日，黄山市黄山区全面启动太平湖流域生态环境问题专项整改，当天拆除太平湖镇码头服务中心湖畔茶餐厅、太平半岛休闲度假村悦龙湾等3个违规项目，拆除面积近1万平方米。
太平湖位于黄山市黄山区境内，因其极具保护价值的景观资源和湖泊湿地资源，先后被安徽省人民政府和原国家林业局批准为省级风景名胜区和国家湿地公园，是安徽省第一个国…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拍摄时涉通过阴阳合同逃税，郑爽主演《倩女幽魂》或取消播出]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12514724</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12514724"/>
        <updated>2021-05-03T13:54:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张恩杰/北京青年报
 
                    

北京青年报5月3日消息，近日，明星郑爽被爆在2019年拍摄古装电视剧《倩女幽魂》（现更名为《只问今生恋沧溟》）时，索要了1.6亿片酬，并通过拆分阴阳合同的方式来躲避有关部门的限薪令及偷逃税款。根据相关规定，演员片酬超限，剧目可能面临永久取消播出。
天眼查App数据显示，涉嫌通过阴阳合同逃税的明星郑爽，实际控制着16家公司。记者调查后发现，其中的7家由郑爽担任公司法定代表人。这7家公司中，4家已注销、一家公司的125万元股权被法院冻结。
因民间借贷纠纷，郑爽与张恒闹上了法庭
郑爽担任法定代表人的7家公司中，目前4家已注销，3家存续——分别为注册资本100万元的上海噶咕娱乐发展有限公司以及九江酷酷熊影视文化工作室和九江羊群效应影视文化工作室。
至于郑爽担任股东的公司，目前有10家，其中注册资本最高的为2018年其与男友张恒共同投资创建的上海鲸谷座人工智能科技有限公司（下称鲸谷座），注册资本2000万人民币，主营人工智能应用软件开发、大数据、文化体育娱乐活动与经纪代理服务等业务。郑爽为该公司第一大股东及疑似实控人，认缴金额为1360万元，持股68%…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[山东郓城通报“货车司机违规被处罚欲喝农药”：执法规范合规]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12516507</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12516507"/>
        <updated>2021-05-03T13:54:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[山东菏泽市郓城县委宣传部官方微信公众号“郓城发布”
 
                    

山东菏泽市郓城县委宣传部官方微信公众号“郓城发布”5月3日通报：
5月2日17时11分，郓城县110接到报警：在220国道交通治超检查站，一名货车司机疑饮农药。公安机关迅速赶赴现场，将相关人员送往医院检查救治，同时对事件展开调查。现初步查明，货车司机许某某因违规接受相关处罚后，声称要喝农药，并从货车上拿出一瓶液体（经查为敌敌畏农药）。一司机陈某某和其他在场人员及时上前制止，在劝阻过程中，有少量液体洒溅到陈某某头面部及口中，送至医院后对其采取了洗胃等救治措施（网传施治现场视频），现留院观察，目前身体情况正常。声称欲喝药者许某某，留院观察无任何异常。
接到有关部门报告后，郓城县委、县政府高度重视，迅即成立由县分管领导牵头，纪委监委、司法局等部门组成的联合调查组对执法过程进行调查。
经查，2021年5月1日，许某某驾驶车辆运输钢卷行至郓城境内，因挂车鲁A2T51（超）为大件运输专用车辆，按规定不允许进行普货运输，郓城县交通运输局依据《道路货物运输及站场管规定》第五十九条第一款规定和《山东省交通运输行政处罚裁量基准》，…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警方通报“熊孩子踢银幕”：已找到儿童监护人，正引导解决]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12517454</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12517454"/>
        <updated>2021-05-03T13:54:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@平安东莞
 
                    

@平安东莞 5月3日消息，5月1日12时37分许，塘厦公安分局接到塘厦镇某影城工作人员报警，称影院影幕被一名儿童拍打、脚踢，导致损坏。
经多方调查，5月3日11时许，民警联系上涉事儿童的监护人。公安机关正积极引导影院和儿童监护人双方通过法律程序妥善解决问题。
目前，事件还在进一步处理中。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对话张艺谋：不要固步自封，才能“青春永驻”]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509488</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509488"/>
        <updated>2021-05-03T12:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王鹏/微信公众号“新华视点”
 
                    

微信公众号“新华视点”5月2日消息，在这个热闹的五一档，张艺谋导演的《悬崖之上》成为最热门的影片之一。统计数据显示，该片票房5月1日便突破1亿元，目前排在五一档主要上映影片的第二位。
电影以1931年的哈尔滨为故事背景，讲述共产党特工执行秘密任务，与敌人斗智斗勇，完成使命的故事。对于张艺谋来说，《悬崖之上》也是一次全新的尝试——这是他首次执导谍战片。
纵观张艺谋的职业生涯，他一直在做的，就是不断触碰新的电影类型和电影题材。导演生涯初期，张艺谋拍出了《菊豆》《大红灯笼高高挂》《秋菊打官司》等一系列女性题材杰作；随后，他拥抱大片时代，拍摄了《英雄》《十面埋伏》《满城尽带黄金甲》；近年来，他在电影《影》中展现水墨色彩的东方美学，甚至执导了观念演出《对话·寓言2047》，借助舞台艺术展开科技与人性的对话；这一次，他又在谍战片上有了新突破。
这种旺盛的创作精力和对新事物的不断追求，让人很难想象其实张艺谋已年过七旬。在接受记者专访时，他说：“我希望不要固步自封，把自己标签化、类型化。跟着时代走，不断去尝试新的电影类型，才能‘青春永驻’。”这是一…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大兴机场启动大面积航班延误预警响应，累计取消航班38架次]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12516582</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12516582"/>
        <updated>2021-05-03T12:23:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@北京大兴国际机场
 
                    

@北京大兴国际机场 5月3日消息，今日由于受到华东、中南、西南等地区雷雨天气影响，大兴机场前往该地区的航班受到影响。13时30分，大兴机场启动大面积航班延误预警响应机制。截至14时，大兴机场累计取消航班38架次，延误航班44架次，涉及飞往上海、广州、深圳、珠海等城市航班。大兴机场将协同各航司全力做好航班运行、旅客服务等保障工作。目前，大兴机场整体运行平稳，旅客进出有序。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当心，借贷APP，正成为电信诈骗的“帮凶”]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12514416</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12514416"/>
        <updated>2021-05-03T10:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢艺观/中新网
 
                    

遭遇电信诈骗，你以为被骗完手头的钱就完了？有可能还要背上债！
近日引发关注的《侮辱性极强！编发无数电信诈骗新闻后，小编我竟被骗5万……》里的受害小编就在被骗完3万元后，又“负债”了2万余元，背后“帮凶”竟是借贷APP。
受害小编的微信朋友圈截图。
没钱不是“免诈金牌”，有APP就行
据上述受害小编介绍，在骗子的话术控制之下，自己把近3万元转到所谓的“安全账户”，骗子冒充的“检察官”又以部分借贷平台涉嫌与案件有关为由，诱骗自己进行贷款和转账。
“我这次就被骗子引导，在一个叫‘好分期’的平台贷了约2万元。对方仍不肯收手，以多个借贷平台与案件有关为由要求查看我的额度。”受害小编称。
这并不是个例。此前，多地就已曝出骗子冒充“公检法”，诱导受害者在平台上借贷的新闻。
为何线上借贷平台成了骗子眼中的“香饽饽”？主要因为各种APP都是放贷界的“速度狂魔”。
现在打开手机里的软件，只要提供了借款功能，在介绍里基本都会有“极速放款”、“到账快”等描述。
以大家熟悉的微粒贷为例，“5秒出额度，1分钟借钱，3分钟到账。”看到这里，是不是感觉“动动手指钱就到手”。
如…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第25届中国青年五四奖章评选结果揭晓]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12514853</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12514853"/>
        <updated>2021-05-03T10:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@新华社
 
                    

@新华社 5月3日消息，在五四青年节来临之际，共青团中央、全国青联共同颁授第25届“中国青年五四奖章”，表彰青年中的优秀典型和模范代表。决定授予王殳凹等30名同志第25届“中国青年五四奖章”，授予北京科兴中维生物技术有限公司“克冠行动”工作团队等14个青年集体第25届“中国青年五四奖章集体”。确认新时代卫国戍边英雄群体等6个青年集体获第25届“中国青年五四奖章集体”、刘烨瑶等4名同志获第25届“中国青年五四奖章”。（原题为《第25届中国青年五四奖章评选结果揭晓》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[丑闻事件发酵？约翰逊又被曝要求捐款人支付私人费用]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509471</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509471"/>
        <updated>2021-05-03T09:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 南博一
 来源：澎湃新闻
                    

近日，英国首相约翰逊陷入风波，其前高级顾问多米尼克·卡明斯此前曝出一系列关于他的“猛料”，甚至还引发英国选举委员会的调查。当地时间2日，又有媒体爆料称约翰逊曾要求保守党的捐款人为他儿子的保姆费用付钱。
路透社2日援引英国《星期日泰晤士报》（The Sunday Times）报道称，一名保守党捐款人称曾被要求支付约翰逊小儿子威尔弗雷德的保姆费用，该名捐款人表示，自己对于需要为首相的小婴儿“擦屁股”而感到不满。据悉，威尔弗雷德出生于去年4月，是约翰逊与其未婚妻凯莉·西蒙兹的第一个孩子。
对此，唐宁街10号首相府于当日发表的一份声明中表示，约翰逊的“所有育儿费用”都是自行支付。而保守党则拒绝就此事置评。英国外交大臣拉布则于当日称他对“支付保姆费用”一事并不知情。
卡明斯此前爆出的多个丑闻包括约翰逊涉嫌秘密使用保守党支持者政治捐款装修首相府官邸；2020年年底在某次内阁会议上公开说不惜堆尸如山也不愿意再次全国封锁，以及和某位移居海外的英国商人通短信，承诺对方如回英发展可以免税等。英国工党领导人凯尔·斯塔莫曾于此前的首相质询中就丑闻和腐…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃永靖一水库发生水上交通事故，1人遇难16人受伤]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12510350</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12510350"/>
        <updated>2021-05-03T07:53:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@新华社
 
                    

@新华社 5月2日消息，记者从甘肃省临夏回族自治州永靖县委办公室了解到，5月2日12时许，刘家峡水库发生一起水上交通事故，1名重伤人员经抢救无效遇难，16人受伤。
目前，其余受伤人员正在当地医院接受检查和治疗。
事故发生后，永靖县立即启动应急预案，组织交通、海事、卫健、公安等部门赶赴现场，事故调查处置工作正在开展。
（原题为《甘肃永靖水上交通事故1人遇难16人受伤》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国驻印大使：制氧机工厂五一加班，机器将很快发往印度]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509481</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509481"/>
        <updated>2021-05-03T05:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[朱梦颖/环球网
 
                    

环球网5月2日消息，“五一劳动节假期，中国一家制氧机制造商的工人们正在加班生产和包装机器。这批制氧机很快将发往印度。”刚刚，中国驻印度大使孙卫东发推写道。在推文中，孙卫东大使还附上了一段中国制氧机工厂里工人们正在生产、包装机器的视频。
（视频截图）

（视频截图）
目前，印度正受到第二波新冠疫情侵袭，多地疫情蔓延势头迅猛。印度卫生部5月2日最新公布数据显示，在过去24小时，印度新增392488例新冠肺炎确诊病例，累计确诊病例达19557457例。数据显示，单日新增死亡病例3689例，累计达215542例。新加坡《联合早报》称，印度当天新增死亡病例也创疫情暴发以来新高。单日新增确诊病例已连续11天保持在30万起以上。
4月30日，环球时报-环球网记者独家连线专访中国驻印度大使孙卫东。他表示，中国是最早向印度提出支持和帮助的国家之一，也是付诸实际行动最早的国家之一。除了目前已向印度提供的抗疫物资外，中国国内相关企业已正加紧生产印方提交的至少4万台制氧机订单，争取尽快向印方交付所需医疗物资。
5月1日，孙卫东大使还在推特上写道，在过去两个星期里，从中国…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陈平原｜老钱及其《安顺城记》]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12331889</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12331889"/>
        <updated>2021-05-03T04:02:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京大学中文系教授 陈平原
 来源：澎湃新闻
                    
一

我的师兄钱理群教授又出新书了。不过，这回的新书不是独自撰写，而是联合主编。即便如此，《安顺城记》（贵州人民出版社，2020）在老钱心目中也是分量很重、很重，以至多次提及，都说这是他晚年最大的项目，也是心愿所在。
《安顺城记》（贵州人民出版社，2020）
出书就出书，为何强调“又”呢？那是因为，最近二十年，老钱的学术写作及出版呈井喷状态。每次朋友聚会，他都会掏出几本新书相赠，且笑嘻嘻地说：送不送在我，看不看随你。确实，常有朋友半开玩笑说：大家都很忙，老钱写书，我们读书，最后读书的赶不上写书的进度。

前北大校长曾不耻下问，征询我的意见：你们文科教授真的六十岁以后还能出成果？我回答三个字：“正当时。”因为，此前或知识积累不够，或日常工作太忙，还有家累什么的，没能彻底放开。六十岁前后，各种状态调整到位，真正有才华且愿意献身学术的文科教授，终于开始发力了，而后便“一发不可收拾”。最典型的，莫过于我的师兄钱理群教授。

2002年，满六十三周岁的钱理群教授，“循例”退出北大课堂。当初他的表态是：这是一段生命的结束，又是新的生命…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本不到一个月新增10万新冠感染者，累计确诊逾60万例]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509302</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509302"/>
        <updated>2021-05-03T03:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[吴倩/海外网
 
                    

海外网5月2日消息，据日本《读卖新闻》消息，截至当地时间2日，日本国内新冠肺炎累计确诊病例超过了60万人，为601108例。这是自4月9日累计确诊人数超过50万例后，在不到一个月的时间里，新增感染者便超过10万人。
此外，日本国内累计死亡病例为10332人。东京都2日新增确诊879例，累计确诊141005例。（海外网5月2日电&nbsp;据日本《读卖新闻》消息，截至当地时间2日，日本国内新冠肺炎累计确诊病例超过了60万人，为601108例。这是自4月9日累计确诊人数超过50万例后，在不到一个月的时间里，新增感染者便超过10万人。
此外，日本国内累计死亡病例为10332人。东京都2日新增确诊879例，累计确诊141005例。
（原题为《日本不到一个月新增10万新冠感染者 累计确诊逾60万例》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伍跃｜老来事业更辉煌：怀念蔡鸿生老师]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12479230</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12479230"/>
        <updated>2021-05-03T03:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[伍跃
 来源：澎湃新闻
                    
蔡老师远行之后的次日，刘志伟学兄传来了蔡老师在学而优书店检阅架上书籍的照片。看到那熟悉的背影和花白的头发，实在使人难以控制自己的感情。在遥望南天的同时，昔日在康乐园求学时的情景也涌上脑海。作为追忆，我再次展读了1982年夏天蔡老师寄来的一封信。
蔡鸿生老师在学而优书店

一

这封信一共三页，写在20×18的中山大学稿纸之上。我们在校期间，曾多次去生活区的商店买这种稿纸，因此非常熟悉。由于时隔多年，包括信封在内，保存得尚算完整，但已经泛黄，并开始有些发脆。

离开母校之后，我进入北京大学，毕业后曾奉职于北京图书馆（现中国国家图书馆）。以后又东渡他乡，进入京都大学。毕业之后，又从京都到大阪任教。在将近四十年的时间内，我曾数次搬家，但是这封信却一直伴随在我的身边。我自己也说不清楚为什么始终将它带在身边，或许仅仅是出于保存文献的职业习惯或个人癖好。随着一次次的展读和自身年龄阅历的变化，我终于逐渐体会到这封信中蕴含着的精神力量！

三页纸中的一页是蔡老师用漂亮的俄文写下的学术著作书目。信中开出的四种著作中，我只查到了其中一种，就是下方写着那几个歪歪扭扭…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[茅台“落选院士”王莉风波后首次露面，获评酒业科技领军人才]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12511394</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12511394"/>
        <updated>2021-05-03T02:53:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李伟铭、李晨/红星新闻客户端
 
                    

红星新闻客户端5月2日消息，此前由贵州省科协院士增选拟推荐对象、茅台集团总工程师王莉，虽然最终并未入选“2021年院士增选有效候选人名单”，但她最近又获得了新的荣誉称号。
5月2日，记者从中国酒业协会官方微信公众号上获悉，在该协会公布的“2020年中国酒业科技领军人才名单”中，贵州茅台酒股份有限公司的王莉榜上有名。
有专家对此接受记者采访时分析称，上述荣誉称号是白酒行业内的最高荣誉。
荣获白酒行业最高荣誉，或可申报国家奖
在其榜单上，记者看到，共有23人。其中，第3位就是王莉。
名单截图
与此同时，5月1日，贵州茅台集团在其官网发布的一篇文章中也给予了证实。文章指出，茅台集团总工程师王莉出席了此次会议，并与习酒公司总经理汪地强分获“中国酒业科技领军人才”荣誉。文章还晒出了一张领取荣誉证书的照片，王莉也在其中。
贵州茅台集团官网截图
对此，业内人士告诉记者，中国酒业协会原来是轻工部下属的一个组织，目前是中国白酒行业最权威、覆盖全国所有白酒生产型企业的行业协会组织。“此次评选科技领军人才，是对过去中国酒业在科技创新方面做出成绩的科研人才…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2021-W18 Testing R, Unit Testing, Radar/Pizza Charts]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2021-W18.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2021-W18.html"/>
        <updated>2021-05-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
Release Date: 2021-05-03
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Jonathan Carroll, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
R Can Use Your Help: Testing R Before Release
Writing unit tests in R
Soccer Percentile Radars/Pizza’s Tutorial
Insights
blogdown updates prompted a website overhaul: These are my notes
One-way random walks
parallelly 1.25.0
R tips and tricks – readClipboard
The Solution to my Viral…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸟瞰博登湖上的迈瑙岛，德国 (© Amazing Aerial Agency/Offset by Shutterstock)]]></title>
        <id>https://cn.bing.com/search?q=%e8%bf%88%e7%91%99%e5%b2%9b&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn</id>
        <link href="https://cn.bing.com/search?q=%e8%bf%88%e7%91%99%e5%b2%9b&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn"/>
        <updated>2021-05-02T23:20:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20210502

下载此壁纸（1920x1080）

鸟瞰博登湖上的迈瑙岛，德国 (© Amazing Aerial Agency/Offset by Shutterstock)]]></summary>
        <author>
            <name>必应今日美图</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西安警方通报“的哥车内猝死，交警贴罚单”：正调查该事件]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12511637</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12511637"/>
        <updated>2021-05-02T22:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@西安市公安局公共交通分局
 
                    

据西安市公安局公共交通分局官方微博5月2日晚通报，针对网上反映“出租车司机猝死车内”，网民质疑交警贴违法停车告知单时未及时发现的情况，西安市公安局成立由公交分局、法纪处、警务督察支队参与的调查组立即展开工作。
经调取车内视频资料，5月1日凌晨4时57分，该驾驶员行驶至康乐路时停车，后转至副驾驶位，放倒副驾驶座椅后躺卧，出现呕吐、抽搐等症状。至9时42分之后，视频中该司机再无生理动作反应。10时19分，交警新城大队警务人员在执勤过程中，发现该车违法停放，在驾驶位B柱处粘贴违法停车告知单后离开，期间未注意到车内异常。10时43分，群众发现车内人员情况，拨打120，120到达后确认该司机死亡。随后，现场群众报警。
目前，警方会同相关部门正在全力开展善后处置工作，执法警务人员正在接受调查，相关事件调查工作仍在进行中 。
（原题为《警情通报》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

                

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.top]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[法治课｜杀女婿及亲家三人判死缓案，为何启动审判监督程序]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484439</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484439"/>
        <updated>2021-05-02T17:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者  林珏瑶 朱轩 何利权
 来源：澎湃新闻
                    

4月30日，四川省高级人民法院发布消息称，决定对张志军故意杀人案依法启动审判监督程序。
张志军于2019年1月杀害女婿邹鹏（化名）及其父母三人，一审被判死刑，二审改判为死刑缓期两年执行，受害方近亲近期向法院申请再审，引发舆论关注。
案发两年后，四川高院为何对该案件启动审判监督程序？
被害人近亲属一方代理律师侯士朝告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），四川高院启动审判监督程序，意味着该法院认为张志军故意杀人案的二审判决在认定事实上或适用法律上确实有错误，符合再审条件，因此启动再审程序，将对案件重新审理。
上海大邦律师事务所律师丁金坤也向澎湃新闻分析认为，在当事人及其近亲属申诉、法院发现原审错误、检察院提出抗诉这三种情况下，法院会启动审判监督程序。在本案中，被害人亲属委托律师向四川高院递交申诉状，符合程序。
纠正错误裁判而设置的补救程序
对于四川高院启动审判监督程序，被害人近亲属一方表示，“希望法院正视被害人近亲属的权利，给予公正、平等的诉讼权利。”作为申诉人，接下来将依法行使诉讼权利，为死去亲人讨回公道…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陈宝生谈职业教育：要在思想上破除“重普轻职”的传统观念]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12507007</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12507007"/>
        <updated>2021-05-02T15:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 汤琪
 来源：澎湃新闻
                    

5月1日，教育部网站发布了教育部党组书记、部长陈宝生在《光明日报》上发表的题为《办好新时代职业教育 服务技能型社会建设》的署名文章。
陈宝生在文章中表示，职业教育是培养高素质技术技能人才、能工巧匠、大国工匠的基础性工程，是促进经济社会发展和提高国家竞争力的重要支撑，要进一步解放思想、提高站位，着眼于国内国际两个大局，从立足新发展阶段、贯彻新发展理念、融入新发展格局的高度深化对职业教育的认识。
澎湃新闻（www.thepaper.cn）注意到，陈宝生在文章中提到，要在思想上破除“重普轻职”的传统观念。
陈宝生指出，深刻认识“不同类型、同等重要”的基本定位。这是我国教育理念的一次重大变革，也是党和国家把握教育发展规律、职业教育办学规律、人的全面发展规律作出的一个重大判断。要在思想上破除“重普轻职”的传统观念，在行动上把职业教育和普通教育区分开来，特别是要把科学和技术、知识和技能区分开来，践行类型教育新理念。
此外，陈宝生还在文章中提到解决“技工荒”等问题的方法。
他表示，职业教育是为就业服务的。研究表明，职业教育招生数占比每提高1个…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国海军组织山东舰航母编队在南海训练]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12507125</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12507125"/>
        <updated>2021-05-02T14:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民海军微信公号
 
                    

据海军新闻发言人高秀成海军大校介绍，日前，中国海军组织山东舰航母编队在南海相关海域进行训练，这是根据年度工作计划组织的例行性训练，完全正当合法，有利于提高维护国家主权、安全、发展利益的能力，有利于维护地区和平稳定，希望外界客观理性看待。今后，中国海军仍将按计划常态组织类似演训活动。
（原题为《中国海军山东舰航母编队开展海上训练》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京西站就旅客滞留致歉：运行秩序恢复，将完善应急保障措施]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12508223</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12508223"/>
        <updated>2021-05-02T14:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@北京西站官方微博
 
                    


微博@北京西站官方微博 图
@北京西站官方微博&nbsp; 5月2日消息，北京西站运行秩序已恢复，对影响出行的旅客深表歉意。 ​​​​
&nbsp;
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[惠州KTV16岁少女跳江身亡续：警方已刑事立案并刑拘多人]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509298</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509298"/>
        <updated>2021-05-02T14:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 庄岸
 来源：澎湃新闻
                    

被指让未成年女孩陪酒，身处舆论风暴中的广东惠州市博罗金宇大酒店4月30日晚被当地警方连夜查封。
澎湃新闻（www.thepaper.cn）从接近案情的消息人士处获悉，当地警方已刑事立案，对金宇大酒店疑让未成年女孩陪酒一事展开调查。目前，警方已查封金宇大酒店，并已刑拘多人，案件正在进一步侦办中。
澎湃新闻此前报道，3月16日凌晨，16岁女孩刁某在博罗东江大桥跳江身亡。事发一个月后，多位刁某的朋友向澎湃新闻表示，坠江前，刁某曾在金宇大酒店KTV陪酒并遭客人灌酒。事发前，金宇大酒店KTV曾利用多位“妈咪”请众多年轻女孩提供陪酒服务，其中仅未成年女孩就有10多位，年纪最小才14岁。
4月30日，金宇大酒店KTV暂停营业。当晚，博罗警方连夜查封了整个金宇大酒店。目前，金宇大酒店大门已被贴上封条。
澎湃新闻注意到，虽备受外界质疑，金宇大酒店一直未对外发声，未对该事件作出回应，其负责人也未现身。在4月30日前，当记者陆续向该酒店前台工作人员了解情况时，对方均以“负责人不在”、“不清楚”等回避。
刁某的母亲李惠群向澎湃新闻表示，至今，家属都不清…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中央气象台发布今年首个暴雨蓝色预警，局地有雷暴大风冰雹]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509355</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509355"/>
        <updated>2021-05-02T13:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@中央气象台
 
                    

@中央气象台 5月2日18时发布暴雨蓝色预警。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[飞机返回接断臂男孩：接臂手术已完成，身体状况良好]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509242</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12509242"/>
        <updated>2021-05-02T12:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[央视新闻
 
                    

央视新闻5月2日消息，4月30日深夜，新疆和田一7岁男孩需紧急进行接臂手术，当天最后一班飞往乌鲁木齐的航班二次开门全力，救助使得男孩顺利登机，送往医院治疗。很多网友都在关心小男孩的后续情况，今天（5月2日）总台记者与男孩家属及医生取得联系。目前，男孩的接臂手术已完成身体状况良好，已可以进食。
本文图均为 央视新闻 图

三人优先下机
警车开道护送快速到医院
5月1日凌晨，1时36分航班顺利抵达乌鲁木齐机场，小男孩一行三人优先下机，现场等候已久的急救车和警车第一时间将他们送往新疆维吾尔自治区中医医院。男孩的舅舅阿卜杜麦吉提·伊敏提起当天的紧急救援时说“我们上救护车后警车在前面开道，让我们以最快的速度到医院为孩子尽快手术争取了时间”
“一秒都不能耽误“
男孩断臂接上了！
凌晨2时10分，男孩抵达医院，负责接臂手术的&nbsp;主刀医生黎立和其他4名同事早已等候多时。“先把孩子的断臂拿去清创，然后带孩子做核酸和术前检查，一定要快！一秒都不能耽误！”黎立和同事与“死神”抢时间。经过一系列检查，凌晨3时男孩进入手术室开始手术，麻醉、吻合静脉、接通血管神经、肌肉有…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西藏考古发现多座吐蕃时期高级墓葬：含唐风黄金挖耳勺]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12508360</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12508360"/>
        <updated>2021-05-02T12:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@央视网快看
 
                    


视频来源：央视网(03:18)
@央视网快看&nbsp; 5月2日消息，西藏近年来首次发掘的吐蕃时期大型封土墓，出土的文物对研究公元七至九世纪吐蕃时期的社会结构、墓葬制度、唐蕃关系史等具有重要价值。 位于拉萨北部当雄草原的吐蕃墓地分为南北两区，其中北区有33座小型封土墓，南区为6座较大型封土墓，最大一座墓的封土边长约40米。由西藏自治区文物保护研究所主持抢救性的发掘为期近5个月，发掘出土了金银器、青金石、玛瑙、珊瑚、绿松石、玉石、珍珠等饰件，以及陶器、铜器、铁器、漆器残片、石制品等。
（原题为《西藏考古发现多座吐蕃时期高级墓葬》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[调控精细化｜防范“假人才真炒房”，多地收紧人才购房门槛]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12506951</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12506951"/>
        <updated>2021-05-02T10:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 计思敏
 来源：澎湃新闻
                    

近年来，热点城市人才落户门槛的降低以及落户条件的放宽，在为城市导入人口的同时，也导致部分投机行为的出现。在楼市调控精细化政策下，热点城市鼓励人才落户但避免“人才带头炒房”的共识正在形成。
据澎湃新闻（www.thepaper.cn）不完全统计，今年以来包括广州、南京、杭州等城市纷纷收紧人才购房、落户购房政策。
“从2020年以来各地和房产相关的政策来看，无论是金融侧还是土地侧大多是处于不断收紧的态势，而落户政策尤其是人才落户则是不少热点一二线城市政策宽松的一面，包括深圳、广州、杭州、宁波、南京等城市正是由于人才政策吸引到大量的落户人群，推动了需求增长以及市场热度的提升。目前各地人才购房政策收紧主导方向是，对于首套自住型人才购房需求依然给予优先保障，而二套以上的投资性需求则被明显收紧，这也是落实‘房住不炒’，回归房产居住属性的一项举措。”58安居客房产研究院分院院长张波说道。
多地收紧人才购房门槛
以一线城市广州为例，广州于4月21日发布《关于完善我市房地产市场平稳健康发展政策的通知》，通知提到，要强化人才购房政策管理。享受市辖…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印媒：福奇建议印度政府学习中国抗疫经验]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12501758</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12501758"/>
        <updated>2021-05-02T10:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[央视新闻
 
                    

央视新闻5月1日消息，当日根据印度多家媒体报道，美国政府首席医学顾问安东尼·福奇当地时间4月30日在接受《印度快报》电话采访时表示，为了有效应对印度当前的疫情形势，印度政府首先需要考虑采取短期的全国封锁。
印度媒体报道截图

福奇指出，在中国疫情暴发时，中国政府在短时间内采取了及时有效的措施，阻断了新冠病毒的传播链条。因此他建议印度政府应该尽快实施短期全面封锁，以阻隔印度当前的疫情传播。
福奇表示，当前印度确诊病例数激增，医疗挤兑现象严重，印度政府还可以学习中国政府快速兴建方舱医院，短时间内大量收治新冠患者，及时为患者提供医疗服务。
（原题为《印媒：福奇建议印度政府学习中国抗疫经验》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游客大量聚集？泰山景区：网传“人挤人”视频图片不实]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12506435</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12506435"/>
        <updated>2021-05-02T07:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大众报业·齐鲁壹点
 
                    

实在看不下去啦！5月2日，泰山景区管委会发布官方声明指出，近期不少媒体、自媒体发布的泰山景区“五一”假期首日“游客大量聚集”的视频、图片、文字等，将现场勘验、技术甄别，都不是今年“五一”发生的，有的甚至发生在几年前。
泰山景区管委会指出，这种不实报道严重干扰了游客的正常出行，诋毁了景区常态化疫情防控成果。
对此，大家还是不要瞎转瞎传啦！
以下是泰山景区管委会的声明：
2021年5月1日，有部分新闻媒体、自媒体等，陆续发布了一些关于“五一”假期首日泰山景区“游客大量聚集”等视频、图片、文字、音频等。经技术甄别、现场勘验，均不是发生在今年五一假期，有些视频甚至是发生在几年前，严重干扰了游客的正常出行，诋毁了景区常态化疫情防控成果，均为不实报道。
网上流传的部分虚假信息泰山景区5月1日的真实情况在此，我们呼吁有关新闻媒体、自媒体及有关信息发布管理平台，审慎履行新闻审查职责和义务，坚决杜绝和抵制虚假、欺骗、误导信息的发布、流传，共同营造清朗、健康、文明的网络空间，为广大游客提供一个真实可信的出行宝典！
下一步，泰山景区将毫不松懈地继续抓好“限量、预约…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时隔580天“复出”首秀获胜！中国女排3比0横扫日本女排]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484883</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484883"/>
        <updated>2021-05-02T03:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 蒲垚磊
 来源：澎湃新闻
                    

阔别赛场一年多，中国女排终于再次体验到了比赛的感觉。
5月1日晚，东京奥运会女排测试赛在东京有明体育馆上演，中国女排以3比0横扫日本女排，赢下了疫情后“复出”首秀的开门红。
上一次中国女排参加国际赛事，还是在2019年9月的女排世界杯，到如今再度出现在国际赛场，已经相隔了580天之久。
久违的胜利体验，对于中国女排来说可谓是迎接奥运大战的冲锋号角。东京奥运大幕很快就要拉开，姑娘们也进入了备战的最后阶段。
中国女排出战奥运测试赛 本文图片 IC
时隔580天，中国女排“复出”开门红
中国女排重回赛场的这天，女排的支持者们已经等待了太久太久。
2019年女排世界杯之后，众多女排国际赛事因为疫情而被取消，而中国女排此番参加奥运测试赛，也是时隔580天后的“复出”首秀。
能够参加比赛，对于中国女排来说已经算是幸运。由于日本及其他海外国家的疫情仍然得不到控制，这次东京奥运会测试赛日本方面只邀请了中国队参加，中国女排也因此得到了提前适应东京奥运会场馆的机会。
而为了最大化利用这次出访，在5月1日的正式比赛之前，中日女排还进行了一场打满5局…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[羽田正评《宅兹中国》日译本｜中国与伊斯兰世界]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12296834</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12296834"/>
        <updated>2021-05-02T03:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[日]羽田正/文 张厚泉/译
 来源：澎湃新闻
                    
葛兆光教授曾于2020年1月起连续八个月担任东京国际高等研究所东京学院的特任教授。日前，葛教授的《中国は“中国”なのか：「宅茲中国」のイメージと現実》由东方书店出版发行，这是2011年出版的中文著作《宅兹中国》（中华书局、联经出版事业公司）的日语译本。因为需要具备一定程度的中国和中国研究的专业知识，所以本书的阅读和理解并不那么容易。但是，这本书内容很有深度，是一部非常出色的、能令人在人文社科研究方面思考各种各样问题的著作。不仅仅是中国研究，可以说是为了思考未来的人文学而备的必读文献。在此，我想从我所关注的问题出发，在诸多问题中聚焦“作为解释历史和叙述框架的‘中国’”这一点，发表我的感想。如日译本书名“中国は‘中国’なのか”所示，葛教授通过这本书提出了叙述历史的单位，或者说提出了作为叙述框架的“何为中国”之问，将在此之前毋需置疑的“中国”这一概念，特意作为问题提了出来，这是文化上的统一体，还是指人群的共同体？或者是指地理上的空间，抑或是指政权的疆域呢？

如果是文化上的统一体，那么，在地图上很难画出清晰的线来表示“中国”的…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[担头看花｜安迪：假如海沃德与钱默存有场对谈]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12332218</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12332218"/>
        <updated>2021-05-02T03:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安迪
 来源：澎湃新闻
                    
一

英国珍本书界的泰斗尼古拉斯·巴克（Nicolas Barker）在接受恺蒂的采访时（《澎湃新闻·上海书评》2020年8月2日），提到英国藏书界的一位前辈奇人——约翰·海沃德（John Hayward），他是英国《藏书家》（The Book Collector）杂志的创办者和首任主编。巴克说：海沃德是一位残障人士，患有多发性硬化症，非常痛苦的一种病症。他是一位非常严谨、精细的学者和评论家，相当犀利、敏锐，大家对他的评论都非常敬畏。他坐着轮椅，行动不便，“我非常崇敬他，也很喜欢他”（恺蒂：《这个小时属于你——英伦访谈》，商务印书馆，2020年8月版，185页）。
约翰·海沃德
巴克还介绍说，约翰·海沃德曾与T. S.艾略特在泰晤士河边的卡莱尔公寓里同住多年，有人说海沃德对艾略特的《四个四重奏》的创作贡献很大。

在林德尔·戈登的《T. S.艾略特传：不完美的一生》（许小凡译，上海文艺出版社，2019年1月版）中，有相当多的篇幅谈到海沃德，他在艾略特生涯的后期扮演了顾问和室友的重要角色。书里是这样介绍的：他是温布尔登一个外科医生的儿子，生于19…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“猪坚强”情况很糟了，建川博物馆：会考虑实施安乐死]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12498443</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12498443"/>
        <updated>2021-05-02T02:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 胥辉 何利权
 来源：澎湃新闻
                    

5月1日上午，建川博物馆馆长樊建川发布微博称，“猪坚强”的情况很糟了。澎湃新闻（www.thepaper.cn）注意到，建川博物馆官微4月30日也提到，“猪坚强”可能即将走完整个生命旅程。在樊建川5月1日发布的视频中，“猪坚强”躺在地上，显得瘦骨嶙峋，身上出现皮肤溃烂的情况。
建川博物馆一名工作人员5月1日告诉澎湃新闻，目前“猪坚强”状况确实不好，“已经一两个月了，站不起来”，需要饲养人员扶它翻身，定期做些清理。据该工作人员透露，目前博物馆方面已经联系好了相关机构，“在它撑不下去的时候，会考虑实施安乐死”。此外，“猪坚强”遗体或被制作成标本。
视频来源：建川博物馆馆长樊建川微博@樊建川&nbsp;(00:35)
此前，建川博物馆官方微博4月30日称，这几日，有好多小伙伴都在关心“猪坚强”，询问“这只堪比百岁老叟的明星猪可还安康”。饲养员说，“猪坚强”太老了，十四岁的它，腿脚已经很不方便，起身相当吃力，必须依靠人类拉扶才能站立，“它可能即将走完整个生命旅程。”
上述微博提到，从2008年的地震废墟中走来，猪坚强已经在建川博…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京西站部分列车因京广高铁接触网故障停运，旅客可全额退票]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12501744</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12501744"/>
        <updated>2021-05-02T02:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@新华社
 
                    

@新华社5月1日消息，当日记者从北京西站获悉，受大风天气影响，京广高铁接触网挂异物影响铁路供电，北京西站部分列车停运。
截至目前，北京西站5月1日始发G6735、G6717、G6745、G8953、G6715、G6713、G6709、G8907次列车停运，5月2日始发G9961、G9963、G9965次列车停运。
目前，北京西站已经滞留部分旅客，滞留人数无法估计。铁路部门建议旅客出行前，关注北京西站官网微博公布的最新消息。
据介绍，车站已经第一时间启动应急预案，一是加强宣传提示，积极与列车联系并根据列车晚点情况加强广播宣传；二是加强组织协调，组织休班的干部职工返回岗位，增加作业力量，进站口实行限时进站措施，并做好对候车旅客的解释、引导工作；三是售票厅备足窗口和人员，为旅客办理改签、退票业务，受此次故障影响未能如期乘车的旅客可以办理全额退票手续。
据北京西站介绍，今日预计旅客发送量超22万人。
（原题为《因京广高铁接触网故障，北京西站部分列车停运》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[江西鹦鹉案重审维持缓刑判决：收购、出售人工繁育鹦鹉不犯罪]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12501030</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12501030"/>
        <updated>2021-05-02T02:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[红星新闻
 
                    

红星新闻5月1日消息，当日，红星新闻记者从“江西鹦鹉案”被告人邱国荣的辩护律师郑晓静处获悉，该案经过一审、二审、重审，历时3年多，最终，鹰潭中院以邱国荣犯非法收购、出售濒危野生动物罪，判处有期徒刑1年6个月，缓刑2年。
郑晓静和邱国荣
同时，法院认定邱国荣“收购、出售涉案费希氏情侣鹦鹉的行为情节显著轻微，危害不大，不宜认定为犯罪”。
此前红星新闻曾报道，2018年4月底，江西省贵溪市水族店老板邱国荣从万锦龙经营的花鸟店购买了8只鹦鹉和4只鹩哥，随后以涉嫌非法购买、销售濒危野生动物的罪名被警方带走。经相关部门鉴定，8只鹦鹉和4只鹩哥属《濒危野生动植物种国际贸易公约》附录二中的保护物种。
2018年12月21日，邱国荣因非法收购、出售濒危野生动物罪被判处有期徒刑2年，其不服判决，提出上诉。2019年9月11日，鹰潭市中级人民法院（以下简称，鹰潭中院）二审改判邱国荣有期徒刑1年6个月，缓刑2年，随后依法层报最高人民法院核准。2020年4月10日，江西省高级人民法院作出刑事裁定，发回鹰潭中院重审。红星新闻记者获取的一份（2020）赣06刑终92号判决书显示，经…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡克斯特拉谈西方思想的古典基础]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12495472</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12495472"/>
        <updated>2021-05-02T02:02:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李汉松（哈佛大学政治系）采访、校对，顾晓祺（复旦大学历史系）翻译
 来源：澎湃新闻
                    

胡克斯特拉像 章静绘
肯奇·胡克斯特拉（Kinch Hoekstra）是享有盛誉的政治、伦理和法学思想史家，现任加州大学伯克利分校政治与法学校长教授，兼任古典学与哲学系教授。胡克斯特拉一度执教于牛津、普林斯顿大学，治学跨越政治、法律和伦理思想史，涉猎希腊民主理论、修昔底德政治思想、文艺复兴与宗教改革思想，尤擅现代哲学中的古代重释。他曾主编《牛津托马斯·霍布斯指南》，著有《托马斯·霍布斯与秩序的产生》。本篇对话深入探讨了政治思想史的方法论、哲学与历史的关系、西方思想的古典基础，以及西方哲学中的古今之辨。

您曾指出，政治争论有时可以被重构为方法论上的歧异。比如，中世纪宪政主义过渡到近代早期关于至高权、主权的讨论，也印证了历史制度语境向政治哲学分析的转变。但还有一类思想家，身怀广博的智识遗产。拿霍布斯来说：他通晓逻辑和语言哲学、数学理论、物理学和科学方法、伦理观、政治和法律，也反思宗教、历史和文学。为掌握如此广阔的研究范围，您采纳了跨越学科界限的诸多方法：古典语言、政治理论、道德和法律的…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京西站：京广高铁2日8趟列车停运，旅客可办理全额退票]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12501861</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12501861"/>
        <updated>2021-05-02T00:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京西站官方微博
 
                    


北京西站官方微博5月1日晚间发布消息，受京广高铁定州东至保定东间接触网挂异物影响，截至目前，北京西站5月1日始发16趟列车停运，分别为：G6735、G6717、G6745、G8953、G6715、G6713、G6709、G8907、G565、G807、G25、G1563、G1571、D4971、G4847、G9395次；5月2日始发8趟列车停运，分别为：G9961、G9963、G9965、G4487、G4955、G4707、G4631、G4851次。已购以上列车车票的旅客，可于30日内办理全额退票手续。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rietvlei自然保护区内的雄性布氏斑马，南非 (© Richard Du Toit/Minden Pictures)]]></title>
        <id>https://cn.bing.com/search?q=%e5%b8%83%e6%b0%8f%e6%96%91%e9%a9%ac&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn</id>
        <link href="https://cn.bing.com/search?q=%e5%b8%83%e6%b0%8f%e6%96%91%e9%a9%ac&amp;form=hpcapt&amp;mkt=zh-cn"/>
        <updated>2021-05-01T22:20:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20210501

下载此壁纸（1920x1080）

Rietvlei自然保护区内的雄性布氏斑马，南非 (© Richard Du Toit/Minden Pictures)]]></summary>
        <author>
            <name>必应今日美图</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王毅同印度外长通电话：中方愿提供力所能及支持和帮助]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484902</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484902"/>
        <updated>2021-05-01T16:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[外交部网站
 
                    

外交部网站5月1日消息，4月30日，国务委员兼外长王毅同印度外长苏杰生通电话。
王毅表示，中方十分关切印度新一轮新冠肺炎疫情。习近平主席今天向莫迪总理发去了慰问电。作为近邻和伙伴，中方对印方当前面临的挑战感同身受，愿向印方提供力所能及的支持和帮助。中国红十字会、地方政府、民间友好组织和企业已向印方伸出援手。中方希望并相信，印度政府和人民将取得抗疫胜利。
王毅说，为进一步支持印度抗击疫情，中方愿根据印方需求采取以下措施：一是继续鼓励和支持中国企业加快生产并向印方提供抗疫物资。二是为印方采购抗疫物资提供通关和运输便利。三是组织两国卫生防疫专家举行视频交流，分享抗疫经验和有效做法。
苏杰生代表印度政府和人民感谢习近平主席向莫迪总理致慰问电，感谢中方展现善意和团结，为印方采购抗疫物资提供了大力支持。疫情是全球性挑战，需要各方携手应对，中方提出的合作措施非常重要，印方愿与中方进一步加强抗疫合作。
双方还就双边关系和全球合作交换了意见。
（原题为《王毅同印度外长苏杰生通电话》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[15款输入法、17款地图App违法违规收集使用个人信息]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12496053</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12496053"/>
        <updated>2021-05-01T15:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信中国微信公众号
 
                    

网信中国微信公众号5月1日消息，近期，针对人民群众反映强烈的App非法获取、超范围收集、过度索权等侵害个人信息的现象，国家互联网信息办公室依据《中华人民共和国网络安全法》《App违法违规收集使用个人信息行为认定方法》等法律和有关规定，组织对输入法、地图导航等常见类型公众大量使用的部分App的个人信息收集使用情况进行了检测。现将有关情况通报如下：
一、输入法类App情况二、地图导航类App情况三、即时通信类App情况四、工作要求
针对检测发现的问题，相关App运营者应当于本通报发布之日起10个工作日内完成整改，并将整改情况报我办网络数据管理局，逾期未完成整改的我办将依法予以处置。
国家互联网信息办公室
2021年5月1日
（原题为《关于输入法等33款App违法违规收集使用个人信息情况的通报》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广东男篮夺得队史第11座CBA冠军，胡明轩夺得MVP]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484889</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484889"/>
        <updated>2021-05-01T15:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻特约撰稿 纳信
 来源：澎湃新闻
                    


广东男篮再度夺得CBA总冠军 本文图片 CFP
毫无保留，战至终章，两队都拼光了最后一颗子弹。
5月1日晚，CBA总决赛来到第三回合决战，两队又一次战到加时，最终广东男篮以110比103击败辽宁，大比分2比1获胜，拿下队史第11冠。赛后，广东男篮主帅杜锋也激动落泪，“感觉我的这帮兄弟，感谢所有人。”
全场比赛，广东队外援威姆斯夺得全场最高的29分外加10篮板8助攻4抢断，辽宁队方面，郭艾伦拿到24分2篮板13助攻，付豪也得到24分5篮板。
而总决赛的MVP荣誉，归属于广东队的新星胡明轩。本场比赛他砍下19分3篮板2抢断，展现出了极为强大的冲击力和强悍的体能，多次在关键时刻硬生生为球队拼出机会。
此前的第二回合比赛，赵继伟命中绝平三分将比赛拖入加时，最终辽宁队惊险取胜将大比分扳平。但广东队在加时赛中的连续4次逼抢成功，也惊出辽宁一身冷汗。
本场比赛赛前，就有分析指出，体能可能成为辽宁队的隐患。虽然系列赛G2辽宁出战10人，但实际依靠的还是5位首发：郭艾伦47分钟、张镇麟45分钟、弗格46分钟、韩德君40分钟、赵继伟41分钟。…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“五一”防疫宝典丨旅途越澎湃，防疫越冷静]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12480312</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12480312"/>
        <updated>2021-05-01T14:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[海报设计：赵冠群 王璐瑶 郁斐 冯凯燕（实习） 王乐 温潇潇
 来源：澎湃新闻
                    


　
　
　
　
　
　
　
　
　

&nbsp;
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国宣布将对印度实行旅行限制措施]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12488911</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12488911"/>
        <updated>2021-05-01T14:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[刘品然/新华社
 
                    

新华社华盛顿4月30日消息，由于印度新冠疫情恶化，美国白宫30日宣布将对印度实行旅行限制措施。
白宫新闻秘书普萨基当天在一份简短声明中说，由于印度新冠感染病例数极高并存在多种变异新冠病毒传播，根据美国疾病控制和预防中心建议，美国政府将对印度实行旅行限制措施。相关措施将于5月4日生效。
声明未对措施作具体介绍。美国媒体援引美官员的话报道说，针对印度的限制措施不适用于美国公民和永久居民。
美国国务院近日已建议美国公民不要前往印度，在印度的美国公民在安全情况下尽快离开，并批准美国政府雇员的家属可自愿离开印度。
印度卫生部30日公布的数据显示，该国较前一日新增新冠确诊病例386452例，累计确诊18762976例；新增死亡病例3498例，累计死亡208330例。印度单日新增确诊病例已连续9天超过30万例。
（原题为《美国宣布将对印度实行旅行限制措施》）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[连线｜印度疫情风暴中的华人：身边人不断感染，想帮却帮不了]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484069</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12484069"/>
        <updated>2021-05-01T14:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 王昕然 喻晓璇
 来源：澎湃新闻
                    

29岁的江汉（化名）在印度北部哈里亚纳邦吉尔冈工作，离印度首都德里不过30分钟车程。他6年前从中国来到印度，几乎走过印度的每一个角落，身边也不乏众多当地的同事和朋友。
说起印度的第二波新冠疫情，江汉百感交集。他对澎湃新闻（www.thepaper.cn）直言，自己身边有一半以上的同事本人或其家人感染新冠病毒，每当听到这些消息，总是会连连叹息，想要给予帮助，却什么也帮不了。
23岁的王孟里（化名）目前就读于印度德里大学。2019年7月大一开学他来到印度，2020年初他还与在缅甸从事国际贸易的哥哥一同采购到数万只口罩支援中国武汉。但不过半年，印度的第一波疫情便来势汹汹。短短两年中，王孟里经历了封城、解封到疫情再次严峻，房东一家均被感染，“危险离我太近了”。
自今年3月下旬以来，印度新冠疫情再次恶化。而4月中旬之后，印度单日新增确诊病例人数连创世界纪录，连续多日超过30万例。
尽管印度政府日前表示从5月1日开始，印度所有18岁以上人群都有资格接种疫苗，但接种进度滞后，多邦疫苗短缺问题未能解决。
“突然，太突然了。”江汉对澎湃…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[又一篇博士论文走红：弃“铁饭碗”游学，25年从中专读到博士]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12496340</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12496340"/>
        <updated>2021-05-01T14:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 张家然
 来源：澎湃新闻
                    


高永顺。图片来源：西北大学玄奘研究院官方微信公号
此前，中国科学院一博士论文的致谢部分在网上引发热议。在西北大学的博士论文里，也有一篇道出漫漫求学路的博士论文致谢语。
“卅年一觉江湖梦，仗剑载酒忆旧游。逆着岁月的流光一路回溯，生命的年轮却是如此跌宕起伏。”近日，西北大学玄奘研究院官方微信公号刊发了该院2017年的博士毕业生高永顺的博士论文致谢部分，高永顺这样在致谢时总结自己的漫漫求学路。
澎湃新闻（www.thepaper.cn）梳理发现，1972年出生的高永顺中专毕业后就到了甘肃省清水和张家川交通征稽所工作。从工作第三天就开始自学，于1996年获得兰州大学汉语言文学专业自学考试专科学历，2005辞职后先后游学于西安、成都、武汉，2011年在中南民族大学民族学与社会学学院宗教学专业获哲学硕士学位，2017年从西北大学历史学院中国史专业获历史学博士学位。
从中专到博士，高永顺走了25年。而今的他已任教于宝鸡文理学院政法学院，主要研究佛教哲学、佛教教育、观音信仰、禅宗文化。
“交通部门工作的十三年，错过了最有创造力的年华。虽然泛…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王忠林已任湖北省委副书记、省政府党组书记]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12499067</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12499067"/>
        <updated>2021-05-01T12:53:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 张家然
 来源：澎湃新闻
                    

据湖北卫视《湖北新闻》官方微信公号消息，“五一”假期首日，省委书记应勇，省委副书记、省政府党组书记王忠林，赴省疫情防控指挥部、省应急管理厅、武汉市公安局等，检查督导常态化疫情防控和安全生产、社会稳定、交通秩序等工作。
这意味着，此前担任湖北省委常委、武汉市委书记的王忠林已经担任湖北省委副书记、省政府党组书记。
王忠林&nbsp; 资料图
王忠林简历（截至2020年2月）
王忠林，男，汉族，1962年8月生，山东费县人，1984年6月加入中国共产党，1984年7月参加工作，在职研究生学历，管理学博士。
现任湖北省委常委、武汉市委书记。
1980.09-1984.07&nbsp;华东政法学院法律系刑法专业学习
1984.07-1989.12&nbsp;山东省枣庄市公安局法律研究室、政治部办事员、干事
1989.12-1994.07&nbsp;山东省枣庄市公安局政治部副科级侦察员、副主任、正科级侦察员
1994.07-1995.11&nbsp;山东省枣庄市公安局山亭区分局局长
1995.11-1996.10&nbsp;山东省枣庄市公…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[田埂上写诗的农妇韩仕梅，策划一场“离婚逃跑计划”]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12478588</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12478588"/>
        <updated>2021-05-01T11:53:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[实习生 司马尤佳 澎湃新闻记者 任雾
 来源：澎湃新闻
                    

在田埂上写诗出名的农妇韩仕梅，最近许久无心写诗了，她的生活里有另一桩要紧的大事：她瞒着丈夫，策划了一场“离婚逃跑计划”。
4月9日，她和律师在约定的公路口碰头，去县法院立了案。韩仕梅说，丈夫已经收到了法院的传票，离婚官司将于5月19日开庭。
韩仕梅今年50岁，半生，她活在河南省南阳市沥川县丹阳镇薛岗村。命运草草写好：初中辍了学，22岁那年，为三千元彩礼，母亲把她嫁给了大她五六岁的男人，也就是现在韩仕梅口中的“俺们老头子”。自此，她住到了七八里外丈夫家的村子，家事的负累，儿女的学业与婚嫁，一切需要她，“我操的心太多了。”
韩仕梅生活了半生的村庄，房屋旁是一片田野。 澎湃新闻记者 柳婧文 曾茵子 图
“和树生活在一起，不知有多苦，和墙生活在一起，不知有多痛”，这是韩仕梅写的诗。树和墙，象征着丈夫，沉默，木讷，是韩仕梅眼中怎么也无法沟通、对她几无关心的“糊涂蛋”。她的激烈的痛苦，表达、思绪和爱欲，都像石子扔进泥水，得不到回应。她想过死。说起这些，韩仕梅的声音微微颤抖。
去年7月，在网上发了自己的诗歌后，韩仕梅出了名，…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[江苏南通昨日突遭极端灾害天气：11人遇难，102人受伤]]></title>
        <id>https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12496182</id>
        <link href="https://thepaper.cn/newsDetail_forward_12496182"/>
        <updated>2021-05-01T06:53:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[南通发布微信公众号
 
                    

南通发布微信公众号5月1日消息，4月30日18时至22时，我市部分地区出现冰雹和大范围强雷暴大风天气，全市自动站最大风力超过10级的站点有66个，其中通州湾三友集团达到45.4m/s（14级强风）、海门包场镇达到39.0m/s、海门东灶港达到38.2 m/s、通州环本农场达到37.9 m/s、启东东元滩涂达到37.7 m/s；海安城东镇和大公镇、通州十总镇、如东阳光岛等地出现直径1～3厘米的冰雹。
极端灾害天气造成了人员伤亡和财产损失等灾情。市市域治理现代化指挥中心及时进入战时指挥状态，相关领导连夜赶赴现场组织抢险救灾。
据统计，截至目前，受灾人口3000余人，其中因大树倒伏砸倒房屋、电线杆刮断、狂风卷入河道等原因，造成11人死亡；因灾受伤人口102人，正在组织医疗救治。因突遇大风，苏海门渔01728倾覆，11名船员落水，2人已成功获救，9人仍在紧张搜救中。受灾严重地区房屋倒损较多，已紧急转移安置3050人；多处电力设施受损，经连夜组织抢修，部分已恢复供电；树木倒伏、围墙倒塌、车辆受损、热水器掉落等情况较多，正在清理清障。
(本文来自澎湃新闻…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[张伟劼评《风暴前线》｜拉丁美洲国家参加过二战吗？]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12254844</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12254844"/>
        <updated>2021-05-01T06:02:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张伟劼
 来源：澎湃新闻
                    

《风暴前线：二战中的拉丁美洲》，[新西兰]玛丽·乔·麦克科纳希著，任逸飞译，山西人民出版社，2020年10月出版，337页，88.00元
去年在微博上曾经流传一段展示智利阅兵仪式的视频，网友们纷纷惊呼：这不是德军吗？从士兵们的头盔、制服和步式来看，他们的确跟前后两次世界大战的德国兵很像，只是肤色更深一些，骨架更小一些，眼神也更谦卑一些。早已被根除了军国主义的德国所抛弃的军事文化传统，竟然被一个南美洲国家忠实地承继过来并保存到二十一世纪。从某种意义上说，这也是一种具有拉美特色的“后殖民”心态的反映——十九世纪独立之后的拉美国家都想快速赶上世界强国的步伐，于是纷纷模仿西方列强的一切，模仿美国的政体、法国的文学、意大利的艺术、普鲁士的军队训练体系……生搬硬套的模仿，结果往往是差强人意的。1891年，古巴作家何塞·马蒂在《我们的美洲》（Nuestra América）一文中写道：“我们是个有着结实的胸膛、细嫩的双手和孩童般的头脑的怪物。身穿英国短裤、巴黎背心、美国外套，戴着西班牙帽子，一副不伦不类的装扮。”一身德军装扮的智利士兵，在我们的眼里成了笑…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李公明｜一周书记：考古学与……当代公共生活]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12313572</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12313572"/>
        <updated>2021-05-01T06:02:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李公明
 来源：澎湃新闻
                    

《《考古学与史前文明》，[美]布赖恩·费根著，袁媛译，中信出版集团2020年7月版，510页，198.00元
在当代学术与大众公共生活之间，考古学应该是比较能够把专业性与普及性结合起来的一门学科。一方面它的专业性很强，从考古发掘、数据检测到解释理论都有很高的知识门槛，而且知识增长和更新的速度很快，全世界每年发表的数以千计的考古报告不断给研究者提出新的问题和挑战。另一方面随着大众教育与文化传播事业的发展，公众不仅有对好莱坞式的寻宝、探险叙事的强烈兴趣，同时对重大考古学成果也在关注和热切讨论，考古知识与成果的普及成为当代文化生活的一个重要方面。“如今，考古学已如同足球和汽车一样成为大众文化的一部分。”布赖恩·费根不无夸张地说。在我印象中，近期国内媒体对三星堆考古发现的连续报道和公众在社交媒体上表现出来的兴趣也是一个例子。

因此对于考古学家来说，除了专业研究的志向之外，他们似乎比其他专业的研究者更容易产生一种普及知识的热情和责任感。世界著名考古学家、加州大学圣巴巴拉分校人类学名誉教授布赖恩·费根（Brian M. Fagan）的学术生涯就是这样…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2021-W17 Wikidata, knitr, Top 40 New CRAN packages]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2021-W17.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2021-W17.html"/>
        <updated>2021-04-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Batool Almarzouq, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
What does Wikidata know about members of the European Parliament?
New in knitr: Improved accessibility with image alt text
March 2021: “Top 40” New CRAN Packages
Insights
March 2021: “Top 40” New CRAN Packages

New in knitr: Improved accessibility with image alt text

What is the Tukey loss function?
Short-…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2021-W16 rOpenSci News, Process Mining, ggirl]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2021-W16.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2021-W16.html"/>
        <updated>2021-04-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Jon Calder, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
rOpenSci News Digest, April 2021
{ggirl} 1.0.1: An R package that lets you make ggplots in real life
Process Mining in 10 minutes with R
Insights
rOpenSci News Digest, April 2021
Latest news from the R Markdown family
Impressions from New Zealand’s R Exchange
Resources
Announcing ‘Introductions to Emacs Speaks St…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2021-W15 reprex , Kubernetes, SQL in Rmarkdown]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2021-W15.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2021-W15.html"/>
        <updated>2021-04-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Colin Fay, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
reprex 2.0.0
Using Kubernetes and the Future Package to Easily Parallelize R in the Cloud
sql-in-rmarkdown
Insights
Meetup: Making the Shift from Excel to R: Perspectives from the back-office
15 Essential packages in R for Data Science
COVID-19 Data Forum: Data Journalism
Why data analysts should learn to code
R i…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
</feed>