<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mananchong.github.io/osmosfeed/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-06-12T10:18:20.214Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mananchong.github.io/osmosfeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://mananchong.github.io/osmosfeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上海通报华亭宾馆集中隔离点有关问题调查处理情况]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18531716</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18531716"/>
        <updated>2022-06-12T04:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上海发布微信公号
 
                
上海发布微信公号6月11日消息，2022年2月21日，华亭宾馆被征用为入境人员集中隔离点并紧急启用。3月2日起，华亭宾馆集中隔离点工作人员中陆续出现核酸检测异常情况，3月5日被列为中风险地区，先后累计有62人核酸检测阳性，3月20日调整为低风险地区。
3月13日，经上海市委批准，成立专项调查组，对华亭宾馆集中隔离点有关疫情问题开展调查。
调查发现，徐汇区委、区政府以及区卫健委、民政局、徐家汇街道等部门、单位和相关领导干部落实疫情防控主体责任不力，在华亭宾馆集中隔离点管理中存在“制度破防”、闭环管理未落实到位、自查整改流于形式等管理疏漏问题，导致工作人员在隔离点内感染，并造成严重后果，影响巨大、教训深刻。
经市委研究决定，责令徐汇区委、区政府向市委、市政府作出书面检查、切实整改；对区委书记曹立强予以严肃批评并责令作出书面检查、切实整改；对区委副书记、区长钟晓咏给予党内警告处分；对区政府党组成员、副区长高天给予党内严重警告处分并免职；对副区长方雷给予政务降级处分并免职；对区卫健委党委副书记、主任任雪雷和区民政局党组书记、局长郭艳楣均给予撤销党内职务和政务撤职处分。同时，对其他7名责任人员分别给予党纪政务处分和诫勉谈话处理。 
上海华亭宾馆集中隔离点有关疫情问题专项调查组
2022年6月11日
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[唐山市烧烤店暴力殴打他人案件由廊坊市广阳警方侦查办理]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18534337</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18534337"/>
        <updated>2022-06-12T04:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[河北廊坊市公安局官方微博
 
                

(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一高校学生就唐山打人事件发表不当言论，校方：给予警告处分]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18531764</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18531764"/>
        <updated>2022-06-12T04:53:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 吕新文
 来源：澎湃新闻
                
6月11日下午，西南政法大学发布情况通报称，该校法学院一名学生因在互联网就“唐山烧烤店打人事件”发表不当言论，造成不良影响。
通报称，鉴于刘某能主动承认错误，检查认识深刻，本着教育与惩戒相结合原则，根据学校学生违纪处分办法相关规定，经研究决定，给予刘某警告处分。学校将举一反三，加强学生教育管理，维护网络文明。 
网传截图显示，该名学生在自己朋友圈中发文称，打人男子被拍下来属于“运气不是很好”，“强迫一个喝大的人做什么有理智的行为没必要。”他还声称要奉劝被打女子反思“为什么中奖的是她”。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[葛欣然 何欢欢丨既言&ldquo;众生平等&rdquo;，缘何&ldquo;转女成男&rdquo;？]]></title>
        <id>http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18315962</id>
        <link href="http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18315962"/>
        <updated>2022-06-12T04:02:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[浙江大学佛教资源与研究中心  葛欣然、何欢欢
 来源：澎湃新闻
                
一、问题的提出

佛教的精神力量，斯坦福大学何离巽（Paul Harrison）教授在《女人之于净土：对经典的反思》一文中提出，是“一种绝对平等”、“一种更深邃的不二法门”，它“超越分歧和差异，推动精神的进步，增进全人类的创造力和福祉”（Women in the Pure Land: Some Reflections on the Textual Sources, Journal of Indian Philosophy, 1998, 26: 553-572）。十六国时期昙无谶等译《大集经》例举“十种第一甚深出世间一切法器清净平等”，以“众生平等”为首。几乎同时期的佛陀耶舍、竺佛念译《长阿含经》记载佛陀打破四种姓制度，告婆悉多自称“沙门释种子”，出家即从释姓，更无差别。然而，佛教对待女性的态度，更为人熟知的却是看似与“众生平等”相矛盾的“转女成男”等说法。何离巽的上述文章便聚焦于极乐净土的“转女成男”之说，就女性能否以女身转生极乐净土这一问题，详细讨论了“净土三经”之一的《无量寿经》“阿弥陀佛四十八愿”中，有关“女人转生”的第三十五愿。

《无量寿经》流传有梵文本、藏译本和五种汉译本，其中梵文本和藏译本的第三十五愿基本相同，可译为：“若我得证菩提，于十方无穷无尽不可思议佛净土，女人听闻我名时，发菩提心，厌弃女身，若仍转生女形，我不现证无上正等菩提。”

这一大愿一般被用来证明极乐净土无有女人，但何离巽提出另一种解释，认为在该愿中，“发菩提心、厌弃女身”的女人不以女身转生净土，但是，若不厌弃女身，则仍以女身转生净土。也就是说，不转生女形只是信众的主观意愿，并非阿弥陀佛对极乐净土众生的要求。

在《无量寿经》的五种汉文异译本中，最早的两个译本是支娄迦谶（二世纪）译《平等觉经》和支谦…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陈楸帆谈人工智能与科幻写作]]></title>
        <id>http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18497209</id>
        <link href="http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18497209"/>
        <updated>2022-06-12T03:02:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小白
 来源：澎湃新闻
                

陈楸帆（邵仄炯 绘）
科幻作家陈楸帆的新作《AI未来进行式》（浙江人民出版社2022年5月出版）与人工智能专家李开复合作，有种理呆文傻手拉手走江湖的互补性反差萌。书的一半是十篇科幻小说，每篇对应一类科技应用，另一半是技术分析和科普，给文学故事提供科技现实的土壤。《上海书评》邀请作家小白和陈楸帆对谈，探讨了人工智能对人类社会的当下介入与未来发展可能性，以及科幻写作和虚构类叙事的技巧。
《AI未来进行式》，李开复、陈楸帆著，浙江人民出版社2022年5月出版，464页，88.00元
《AI未来进行式》在设计和结构上有些新奇。它既像个短篇故事集，但因为主旨集中，某种程度上也可以说是一种长篇小说。而且每一篇故事让专家来做解读和技术背景介绍，这接近于科普写作的部分在书中占有相当篇幅，两个部分构成了一种互为诠释的关系。也就是说，读者既可以把科普部分视为对故事的注解，也可以把故事看作对科普内容的叙事化展现。这样一个构思，最初是怎样形成的呢？

陈楸帆：其实这种结构是从一开始就有的设计，科幻小说搭配对故事中出现的技术进行分析展望，是一种打破虚构与非虚构界限的文体类型。因此我和开复在前期进行了大量的调研访谈工作，针对人工智能研究者、学者、从业者、投资者，希望尽可能深入地理解目前行业发展状况。基于这些理解我们绘制了一张AI技术发展路线图，把不同技术点按照应用场景由近到远、由浅入深地进行排列组合，在这些“技术套装”之上，我再去发想不同的故事，包括背景、文化、场景、人物情感、价值冲突等等，以期在科技的信息量与文学的复杂性之间达成平衡协调。所以确实如您所说，这本书有许多种读法，分开来读，合在一起读，把它们作为互文来读，或者去读出两部分之间断裂冲突之处，都很有意思。当然最后效果如何还得看读者的反馈。

技术套装，这个说法有意思。阅读时候确实有这…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[唐山一烧烤店多名男子骚扰殴打女性：警方已立案，妇联正跟进]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18514618</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18514618"/>
        <updated>2022-06-12T00:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 朱轩 薛莎莎 何沛芸
 来源：澎湃新闻
                
河北唐山一烧烤店多名男子骚扰殴打女子一事引发关注，目前，警方已立案调查，妇联正跟进相关情况。
6月10日17时许，唐山市公安局一名接警工作人员介绍，警方已经接到报警，也已立案，目前打人者已经被控制，案件正在调查中，后续的调查结果会发布通报。
同日，路北区妇联一名工作人员告诉澎湃新闻，受伤女子已送医，妇联和公安正在跟进中。
澎湃新闻此前报道，10日下午，唐山市委常委、政法委书记来广普向澎湃新闻记者表示，上述案件嫌疑人已经锁定，公安部门正在抓捕。
6月10日，网传两段监控视频。一段视频中，餐馆内一名男子走到一桌有三位女子的桌前，触摸一名白色上衣女子背部，女子躲开后，该名男子掌掴其脸部多次。
另一段视频显示，两名男子共同把一名长发女子拽出门外到街道上，另有一名橙衣男子用瓶子击打女子头部。女子卧倒在地后，遭到两名深色上衣男子持续踢打。一名白色上衣女子上前拉架，被一男子推倒在台阶上。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马上评｜如此当众围殴女性，极其恶劣必须严惩]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18514677</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18514677"/>
        <updated>2022-06-12T00:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃评论员 与归
 来源：澎湃新闻
                
6月10日凌晨，河北唐山一烧烤店，疑因男子酒后搭讪女子，后多人对女子进行殴打。相关现场视频，迅速在网络流传。10日下午，唐山市委常委、政法委书记来广普表示，上述案件嫌疑人已经锁定，公安部门正在抓捕。
从视频可以清晰地看到，在该烧烤店，不少顾客在堂食，一名男子走向靠门一桌的女生，伸手摸白衣女生，女生将其手臂推了回去。双方随后有言语争吵，男子开始揪住白衣女生殴打，一起吃饭的两位女生去帮助同伴，被更多的男子围上来殴打，一直从屋内打到屋外，持续数分钟。
这起事件之所以引发广泛传播和关注，原因还在于，它看上去并不是一般的肢体冲突。视频显示，女孩被拽头发拖行、被用凳子砸，摔倒在地后，男子还对其头部猛踹，拽起头发再踹，有女生头部直接撞在台阶上……暴力程度令人发指。
中国人自古喜欢讲“大庭广众之下”“光天化日之下”“众目睽睽之下”，原因就在于，公共场合应该是安全、有序的。在饭店这样的公共场合，在摄像头之下，且有那么多人在场，几名男子依然肆无忌惮殴打女性，动作幅度之大，用力之凶狠，令人震惊，更令人愤怒。
而在公众的印象中，这样的恶性事件，在近些年是非常罕见的。这些人既然敢挑战大众的观感和心理底线，那就必须快抓、严查、重处。
从法律角度来看，结伙斗殴，追逐、拦截他人以及其他寻衅滋事行为，属于扰乱公共秩序，依据《治安管理处罚法》将予以拘留和相应的罚款；如果是构成刑事犯罪的，故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑，拘役或者管制。致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑。
还需追问的是，涉事的几名男子是否属于黑恶团伙？毕竟，在公共场合做出如此骇人的举动，已经出离了大众心中对一名普通人、正常人的判断；这些人集体行凶，也具备了恶势力的某些特征，对此或许也可以深入调查，连根拔除。
总之，面对这起社会影响极其恶劣的案件，必须对所有嫌疑人尽快抓捕、依法严惩，方能还受害女性以公道，给大众以安全感。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时间线｜跨省追捕与舆论声讨：唐山烧烤店女性被殴事件36小时]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18530756</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18530756"/>
        <updated>2022-06-12T00:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 吕新文
 来源：澎湃新闻
                
唐山一烧烤店内多名男子围殴女性事件令人发指，引发舆论强烈反响。舆论关注后，唐山警方对外通报了案情，并连夜抓捕涉案人员。至6月11日14时26分，事发近36小时后，唐山警方通报，在江苏抓获最后一名涉案人员。至此，9名涉案人员全部被抓获。
针对此事，多家媒体发表评论，认为此事挑战法治底线和公众安全感。
如@人民日报发表人民微评认为，唐山这起群殴女子事件，令人震惊，不仅挑战了法律，还挑战了社会秩序，挑战了大众的安全感。被打女子仍在医院治疗，病床上的她们需要一个公道，全社会需要一个交代。尽快依法办理，让施暴者付出沉重代价。
@中国妇女报评论认为，唐山烧烤店打人狂徒激起全网公愤，他们的恶行触碰法治社会底线，挑战保障妇女权益的国家意志，不严惩不足以平民愤，不严惩不足以抚伤痕，不严惩不足以护尊严，不严惩不足以儆效尤，不严惩不足以树法威。
光明日报客户端刊发评论认为，因为挑衅社会法治和道德双重底线，这个案件已经产生了传导效应，使所有屏幕前的人们感受到了一种剧烈的不安。人们的愤怒与困惑非常合理：唐山不是法治社会的一部分么，何以“法”这个字没有任何震慑力？唐山没有有效的社会治理么，何以“当时有顾客报警，警方已介入处理”，十余小时后警方才抓捕到主要犯罪嫌疑人？要知道，这是在常态化的疫情防控之下，十多个小时的时间已经远远超过了寻找和锁定密接的时间。
唐山烧烤店打人事件36小时时间线
监控画面显示，6月10日凌晨2时40分许，唐山一家烧烤店内，男子陈某志对正在用餐的四名女子中的一人进行骚扰并殴打对方，后与陈某志同行用餐的多人参与殴打，还将受害人拖至店外继续殴打。警方后来通报，案发后，犯罪嫌疑人逃离现场。
6月10日下午，相关视频在网络广泛传播，引发舆论对打人者的声讨。
6月10日16时许，澎湃新闻报道，唐山市公安局路北分局机场路派出所民警回应称，此事凌晨有出警。
6月10日17时许，唐山市委政法委书记回应澎湃新闻称，嫌疑人已锁定，正抓捕。唐山市路北区妇联一名工作人员告诉澎湃新闻，妇联正在跟进中。
6月10日17时50分，唐山市公安局路北分局官微发布通报称，该案为一起寻衅滋事、暴力殴打他人案件，已锁定嫌疑人，正在实施抓捕。
6月10日晚，唐山市委书记、市疫情防控工作总指挥部总指挥武卫东主持召开全市疫情防控工作总指挥部会议暨重点工作调度会议。会议强调，彻底铲除黑恶势力这一人民群众深恶痛绝的社会毒瘤，对烧烤店发生的寻衅滋事、暴力殴打他人恶劣事件，要从严从快依法严惩， 同时要举一反三在全市开展扫黑除恶专项斗争“回头看”。
6月10日23时26分，路北公安分局官微通报称，主要犯罪嫌疑人陈某志及刘某被抓获，二人已被刑事拘留，其他犯罪嫌疑人正在抓捕中。两名受伤女子在医院治疗，伤情稳定；另两名女子伤势较轻未住院。
6月11日5时15分，路北公安分局官微通报称，6月11日凌晨，又抓获李某瑞等三名涉案人员。唐山市公安部门已组织警力赴外省对其他四名外省籍涉案人员进行抓捕。
6月11日上午，唐山市涉黑涉恶举报中心一名工作人员向澎湃新闻表示，正在进一步核查嫌疑人前科劣迹，公检法对此事正全力推进。
6月11日11时23分，路北公安分局官微通报称，唐山公安组成抓捕组赶赴江苏，在江苏警方的支持配合下，于当日上午将陈某亮、马某齐等三名涉案人员在某检查站抓获。另一名涉案人员正在全力抓捕中。
6月11日14时26分，路北公安分局官微通报称，当日下午，在江苏警方的协助下，最后一名涉案人员沈某俊被抓获。目前，受伤女子伤情稳定。
至此，事发近36小时后，9名涉案人员全部被抓获。两名被打女子尚在医院接受治疗。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[唐山：从严从快依法严惩烧烤店事件]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18528852</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18528852"/>
        <updated>2022-06-12T00:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[唐山劳动日报
 
                
6月10日晚，唐山市委书记、市疫情防控工作总指挥部总指挥武卫东主持召开全市疫情防控工作总指挥部会议暨重点工作调度会议，分析研判当前形势，安排部署下步工作。
市长、市疫情防控工作总指挥部总指挥田国良出席会议并讲话。乔朝英、李丽、苏铁成、张涛、石小璞等市领导出席。
会议强调，要深入学习领会、坚决贯彻落实习近平总书记重要讲话和指示批示精神，按照党中央和省委、省政府部署要求，围绕交出“五张优异成绩单”，解放思想、奋发进取，弘扬“马上就办、真抓实干”工作作风，高效统筹疫情防控和经济社会发展。要科学组织好核酸检测工作，坚持重点筛查和常态化检测并行，做到便民利民、应检尽检。要提升网格化管理服务水平，强化远端服务引导，落实“人头对人头”工作机制，耐心细致解释政策，热情周到帮助解决问题。要严格落实“第一入口”到目的地“点对点”全流程闭环服务管理，确保“唐山网证”系统正常运行，努力把各项工作真正做扎实、做到位。要加快推动普惠金融发展，研究制定工作方案，建立风险补偿资金池，以更大力度支持中小微企业和个体工商户克服疫情影响，平稳渡过难关，实现健康发展。要促进房地产市场持续平稳健康发展，坚持“房子是用来住的、不是用来炒的”定位，加快组建安居集团，构建租售并举的住房体系，保障本地居民刚性需求和人才产业发展需要。要用心用情用力办好民生实事，研究建立市、县（市、区）、乡（镇、街道）、村（社区）四级援助体系，扎实做好困难群众救助帮扶工作。要绷紧防灾减灾这根弦，抓细抓实防汛备汛工作，进一步完善应急预案，强化实战演练，提升应急处置能力，确保群众安全、社会安宁。要围绕群众“急难愁盼”，及时回应群众关切，以“不贰过”的原则动真碰硬抓落实，不断提高群众满意度。要全面加强社会治安综合治理，完善扁平化常态化应急指挥体系，推动公安警务力量融入基层网格体系，严厉打击各类违法犯罪行为，推进平安唐山建设，切实维护社会大局稳定。
会议强调，要认真贯彻落实习近平总书记以人民为中心的发展思想和关于扫黑除恶专项斗争的重要论述以及省委省政府的决策部署，彻底铲除黑恶势力这一人民群众深恶痛绝的社会毒瘤，对烧烤店发生的寻衅滋事、暴力殴打他人恶劣事件，要从严从快依法严惩， 同时要举一反三在全市开展扫黑除恶专项斗争“回头看”。
会上，石小璞就北京项目承接等工作讲了具体意见；市纪委监委播放了暗访片，通报了有关情况；迁安市汇报了有关工作情况。
会议以视频会议形式召开。市直有关单位主要负责同志在主会场参加会议。各县（市、区）、市各派出机构设分会场。
 
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[法治的细节︱我们理应配得上这样的安全和自由]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18529042</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18529042"/>
        <updated>2022-06-12T00:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[特约撰稿 陈碧
 来源：澎湃新闻
                
据报道，2022年6月10日凌晨河北唐山机场路一家烧烤店多人起冲突，疑因男子酒后生事殴打女子。相关视频迅速流传引发舆情。10日下午，唐山市公安局路北分局发出第一份警情通报，确认发生了寻衅滋事、暴力殴打他人案件，表示警方正在抓捕犯罪嫌疑人。10日深夜，路北分局发出第二份警情通报，两名主犯已抓获归案，其余犯罪嫌疑人仍在抓捕中，两名被害女子住院治疗、伤情稳定，另两名伤势较轻。截至11日清晨，又有三名涉案人员被抓捕。
寻衅滋事还是故意伤害？
警方通报中出现了寻衅滋事和殴打他人的字眼，意味着此案可能会以寻衅滋事罪立案。
刑法第293条寻衅滋事罪，在我国刑法中有“口袋罪”的嫌疑，本身的表现形式多种多样，且容易和其他罪名重合。例如本案中的“随意殴打他人”可以和故意伤害行为重合，第二项“追逐、拦截、辱骂、恐吓他人”可以和敲诈勒索行为重合，第三项“强拿硬要”可以和抢劫行为重合，第四项“任意损毁公私财物”可以和故意毁坏财物行为重合，“在公共场合起哄闹事”也可以和聚众扰乱公共秩序行为或者聚众斗殴行为重合等。因此，实践中就容易出现认定寻衅滋事罪又存有其他罪名争议的情形。
本案为什么以寻衅滋事罪立案，而没有以故意伤害罪立案呢？从目前披露的案情可以分析如下：
首先，随意殴打型的寻衅滋事罪要求的客观方面体现为，本着无事生非、争勇斗狠的动机，以故意伤害的方式，希望或者放任社会秩序被破坏并造成社会秩序被破坏的结果；而故意伤害罪则是要求行为人用故意伤害的方式损害他人身体健康，且造成了轻伤以上的后果。
从网上流传的视频看，施暴者与被害人事先并不认识，仅因搭讪未果而施以暴力，这种行为显然属于随意殴打，符合司法解释中“行为人因日常生活中的偶发矛盾纠纷，借故生非，实施刑法第二百九十三条之行为的，应当认定为寻衅滋事罪”。而这一滋事殴打行为也确实造成了对…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[&ldquo;唐山打人事件&rdquo;报警女生：哭着报警因为心疼她们也心疼自己]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18534213</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18534213"/>
        <updated>2022-06-12T00:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 喻琰 薛莎莎 实习生 王婉莹
 来源：澎湃新闻
                
唐山一烧烤店多名男子围殴女性一事仍在发酵。现场监控视频显示，打人者出手凶狠，肆无忌惮，令人发指。
20岁的李由（化名）是唐山人，事发当晚，她目击了殴打的全过程。相关监控显示，事发6月10日2时40分许。2时43分，李由拨打110报警。
李由报警记录 受访者 供图
6月11日19时许，李由告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn)，她刚从派出所做完笔录出来，她从未想过，自己会卷入这场焦点事件。她说，作为女生，面对暴力，报警是她当时唯一能做的事。
11日下午，唐山市公安局路北分局通报中称，在江苏警方的协助下，唐山警方将该案中最后一名涉案人员抓获。至此，该案九名涉案人员已全部归案。案件正在进一步侦办中。通报称，受伤女子伤情稳定。
【以下是李由的讲述】
“哭着报警是因为特别心疼被打女生”
我刚刚从派出所做完笔录出来，整个过程持续了一个小时左右。当时也有别的人报警，但很少有人敢上前去劝架，报警在我看来是能做的唯一的一件事了。
我是哭着报警的，我哭也不是因为害怕，而是特别心疼被打的女生，也心疼自己，但我也没办法上去帮忙。那几位女生挨打，我心里很不好受，因为大家都是女生，很可能有一天我们也会面临这样的情况。
被打女生正在一桌吃饭，我看到绿衣服男子进店时就望向被打女子一桌。等他点好菜路过被打女生饭桌时，他故意骚扰穿白衣服的女生。女生问她“干啥呢你”，这个男的说了一句侮辱女性的话。
女生就冲他说了一句“你有病吧”。这时这个男的又想去骚扰这个女生，但是被制止了，这个男的就有点没得逞的感觉，就给了女生一巴掌，打得很重。
随后，就打起来。白衣服女生的同伴，就是穿黑衣服的女生，想帮白衣服女生，也被这个男的殴打，男的还用铁凳子殴打她。然后，男的把白衣服的女生拖到烧烤店外，继续打她。这个女生在地上被几个男的拳打脚踢，我印象很深刻，她浑身都是血，连哀求的声音都发不出来了。
当时饭店里的其他人应该都很懵，好像都不敢上前帮助。我被吓到了，真的很懵，之前从来没有碰到过这种情况。
我报了警。我用简短的方式说出事发地点，告诉民警这里有人在打架，派出所说已经接到民众报警，然后我就挂了。我和朋友离开烧烤店大约20分钟，我还是不放心，又折返回来烧烤店，看到店外已经有警车，但是我们听到消息说，这帮打人的男的已经跑了。
其实我当时很想上去帮忙，但是我有心无力，我没有想到这个女生会被打得这么严重。事发当晚，我一直没睡着。如果我能重回到当时，就算我自己帮助不了这个女生，我可能会求助旁边吃饭的大哥们去帮一下，但这也不能强求。
“不要再发让受伤女生看到会难受的评论了”
这两天，我看到网友的一些评论，如果这种事情发生在那些网友身边人的身上，他们还是只会敲敲键盘吗？既然事情已经发生了，就不要再去发那些这个女生醒来看到会难受的评论。
我还看到有网友说唐山人不好，我也是唐山人，每个地方都有好人和坏人，不要因为这几个人就判定唐山人，唐山也有很多好人。不要对唐山人有偏见，也不要对唐山男人有偏见。
有媒体问我经历了这件事最大的感受是什么？我说即使自己很幸运，没有受到伤害，但这种幸运也不是那种能够让人开心的幸运。因为我虽然没有受到任何伤害，但别的女生受伤了。
我今年20岁，很早就在外打拼生活。我一直都比较知道怎么保护好自己。比如有时候我知道面对哪些人可能会有危险，我会下意识的避免发生冲突。
烧烤店发生的事，我没有告诉我的亲戚，因为我不想他们担心我。仔细回看这件事，朋友圈大家都在集体转发，还上了微博热搜，可能对女性来说是件好事，但也不好下定论。我在想，被打受伤的女生醒来的时候，会不会看到那些对她们不友好、不善良的评论，她们会更伤心。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[唐山烧烤店暴力殴打女性案：又有3人在江苏被抓，已抓获8人]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18529188</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18529188"/>
        <updated>2022-06-12T00:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 吕新文
 来源：澎湃新闻
                
唐山市公安局路北分局6月11日11时许发布最新通报称，又抓获3名唐山烧烤店打人案件涉案人员。通报称，为尽快将在烧烤店涉嫌寻衅滋事、暴力殴打他人案件的涉案人员抓捕归案，唐山公安机关抽调精干力量组成抓捕组赶赴江苏，在江苏警方的大力支持配合下，于6月11日上午将陈某亮、马某齐等三名涉案人员在某检查站抓获。另一名涉案人员正在全力抓捕中。
据唐山市公安局路北分局6月11日5时15分消息，经唐山警方连夜开展工作，继抓获涉嫌在烧烤店寻衅滋事、暴力殴打他人案件两名主要犯罪嫌疑人之后，6月11日凌晨，又抓获李某瑞等三名涉案人员。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[法治的细节︱没有愤怒，就没有正义]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18529709</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18529709"/>
        <updated>2022-06-12T00:24:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[罗翔/中国政法大学教授
 来源：澎湃新闻
                
相信昨天的唐山烧烤店打人事件让大家感到愤怒，我也非常生气，晚饭都没怎么吃。
有人说看到这种新闻应该冷静冷静再冷静，不要情绪激动。不过，我觉得这种超越性的思维可能不是温血动物所应该具备的情感。孔子的自我评价都是“发愤忘食，乐以忘忧，不知老之将至云尔”。很多人把这里的发愤解释为发奋学习，我觉得有点牵强。
孔子的意思其实就是表示自己生气的时候会气到吃不下饭，快乐的时候会忘记忧愁，不知道自己已经老了，还像年轻人那样东奔西走。圣人也是常人，也有常人的喜怒哀乐。这样的孔子才是性情中人，不会让我等凡夫俗子觉得距离太过遥远。
如果对于邪恶只有冷漠，而没有愤怒，那么正义也就是失去了感性的基础。当然，所有的情感都需要节制，如孔子所言：随心所欲不逾矩。我们愤怒的情绪必须受到法律的约束，在法治的轨道下正常释放。
类似的案件在法律上应该如何处理呢？
如果事实如媒体所报道的那样，那么这种案件可能涉嫌寻衅滋事和故意伤害。
刑法中的故意伤害有轻伤、重伤和致人死亡三档刑罚，刑罚分别是三年以下有期徒刑、拘役或者管制；三年以上十年以下有期徒刑；十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。
我国刑法没有规定单纯的暴行罪，一个处罚的漏洞就是故意伤害导致轻微伤无法构成故意伤害罪。因此，寻衅滋事罪可以兜底适用。虽然学界对于寻衅滋事大多持谨慎的限缩态度。但是必须承认对于随意殴打型的犯罪，寻衅滋事有其存在合理性，可以弥补故意伤害罪的打击不足。
刑法第293条规定：随意殴打他人，情节恶劣的破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制。
随意其实就是一种流氓动机，寻衅滋事打击的也应该限制为情节恶劣的寻衅行为。这种寻衅滋事行为体现为两类，一是无事生非，二是借故生非。
无事生非就是没有任何缘由的寻求刺激、发泄情绪、逞强耍横等。别人好好的吃饭，你去骚扰他人，被人…]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AOC Brags about Blocking SCOTUS Security Bill after Kavanaugh Assassination Plot]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?post_type=blog-post&amp;p=1234232</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/news/aoc-brags-about-blocking-scotus-security-bill-after-kavanaugh-assassination-plot/"/>
        <updated>2022-06-11T15:37:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In an Instagram Stories video, the ‘Squad’ member claimed to be walking to the House floor to object to unanimous consent for the legislation.]]></summary>
        <author>
            <name>Brittany Bernstein</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Costs of the Energy ‘Transition’ Won’t Be ‘Transitory’]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1234194</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/the-costs-of-the-energy-transition-wont-be-transitory/"/>
        <updated>2022-06-11T14:54:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The week of June 6, 2021: Greenflation, fossilflation, climateflation, greenstagflation, old-fashioned inflation, and much, much more.]]></summary>
        <author>
            <name>Andrew Stuttaford</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Newsom: San Francisco DA’s Recall Was ‘So Predictable,’ Coverage Was ‘Overwhelming’]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?post_type=blog-post&amp;p=1234145</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/news/newsom-san-francisco-das-recall-was-so-predictable-coverage-was-overwhelming/"/>
        <updated>2022-06-11T14:28:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘I think the issue in San Francisco, in particular, is people want the streets cleaned up – period,’ said Newsom.]]></summary>
        <author>
            <name>Brittany Bernstein</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[<em>Star Trek II: The Wrath of Khan</em> Is Better Than Any <em>Star Wars</em> Movie]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233641</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/star-trek-ii-the-wrath-of-khan-is-better-than-any-star-wars-movie/"/>
        <updated>2022-06-11T10:30:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Forty years after its release, this Star Trek film endures as a sci-fi spectacular that also transcends its genre through surprising depth and maturity.]]></summary>
        <author>
            <name>Jack Butler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How Yoram Hazony Gets Abraham Lincoln, the Declaration, and the Constitution Wrong]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233807</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/how-yoram-hazony-gets-abraham-lincoln-the-declaration-and-the-constitution-wrong/"/>
        <updated>2022-06-11T10:30:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In his new book on conservatism, Yoram Hazony attempts to place himself in the tradition of Lincoln. But Lincoln would have rejected Hazony’s view of him.]]></summary>
        <author>
            <name>Charles Hilu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The State of American Portraiture Is Strong]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233564</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/the-state-of-american-portraiture-is-strong/"/>
        <updated>2022-06-11T10:30:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Outwin, the National Portrait Gallery’s triennial portrait show, gives us a galaxy of distinct American personalities.]]></summary>
        <author>
            <name>Brian T. Allen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Are China and Russia as Close as They Appear?]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1232664</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/are-china-and-russia-as-close-as-they-appear/"/>
        <updated>2022-06-11T10:30:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[China’s president Xi Jinping realizes assisting Russia isn’t worth the risk of jeopardizing access to the U.S. market.]]></summary>
        <author>
            <name>Daniel R. DePetris</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What the January 6 Committee Hearing Left Out]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233958</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/what-the-january-6-committee-hearing-left-out/"/>
        <updated>2022-06-11T10:30:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is not a traditional investigation, much less a fact-finding exercise.]]></summary>
        <author>
            <name>Andrew C. McCarthy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李公明丨一周书记：读图观史中的&hellip;&hellip;迷雾与政治隐喻]]></title>
        <id>http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18373861</id>
        <link href="http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18373861"/>
        <updated>2022-06-11T07:02:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李公明
 来源：澎湃新闻
                

《读图观史：考古发现与汉唐视觉文化研究》，贺西林著，北京大学出版社，2022年4月版，252页，145.00元
贺西林教授在新著《读图观史：考古发现与汉唐视觉文化研究》（北京大学出版社，2022年4月）的“后记”中说：“本书收录了我2000 年以来发表的10 篇有关汉唐视觉文化研究的论文，时间跨度约20 年。其间考古新材料大量出土，研究新成果不断涌现，故本次收录时对部分论文的内容和观点做了补充修正，依据主题和内容分为三编，即图像表征与思想意涵、图像考辨与知识检讨、图像传承与文化交融。取名‘读图观史’，意在表明本书所收论文不限于传统美术史重本体和经典的讨论，而是把考古发现的视觉遗存作为另类史料，通过图文互证的方式对其进行解读和阐释，揭示其内在逻辑和创造动机，重构历史体验，进而观照和洞悉古代思想史、文化史、社会史乃至政治史的相关问题。”这段话概括地表述了该书的主要内容和学术主旨，尤应注意的是“把通过图文互证的方式对其进行解读和阐释，揭示其内在逻辑和创造动机，重构历史体验”，讲的就是“读图观史”。

说到图与史，我常想起第一次对历史研究与图像之间的联系产生兴趣是在大学二年级，读《世界上古史纲》时看到《那尔迈调色板》（Narmer Palette，约公元前3000年，希拉孔波利斯出土）等图像的时候。它曾被认为是公元前4000年代末或3000年代初那尔迈统一上下埃及的实证，理由是在调色板正反两面的那尔迈分别戴着代表上埃及的白冠和代表下埃及的红冠。事实上这个问题迄今没有权威的定论，较多学者认为上下埃及的统一实际上是一个长期渐进的过程，真正的统一是经历了统一和分裂的若干次交替才最终完成。在当时对我来说最重要的是，对于图像分析所具有的重建历史过程的决定性意义的认识。现在回想起来，“读图观史”，这可真是一部永远读不完的图史大书。
…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陈平原｜人文学项目化管理的利与弊]]></title>
        <id>http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18375834</id>
        <link href="http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18375834"/>
        <updated>2022-06-11T07:02:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[陈平原
 来源：澎湃新闻
                
关于学术评价与人才养育，我写过好多文章，在学界有不小的影响，最常听到的反馈是：你说得很好，也很对，但没用，因大势已成，格局早定，谁也扭转不了。这我承认，但只要有机会，还是要说。就好像历史文化名城建设、文化遗产保护，以及学科评估指标设计等，只要认准了方向，一而再再而三地唠叨，多少还是起作用的。越是弱势群体，越需要奋起抗争，只是必须有“功成不必在我”的心理准备。

这回不太一样，是体制内的思考与献策——具体说就是复旦大学国家智能评价与治理实验基地主持的会议，名曰“反思与探索”，但我希望主要不是发牢骚，也不仅仅是做文章，最好有些微的实际效果。因此，我倾向于“老调重弹”——不是说重要的话要说三遍吗？下面的发言，夹杂自我引述，有的反省，有的坚持，有的则进一步发挥，最后落实为若干建设性意见。

七年前，我在北大校园接受复旦大学“人文社科评估标准项目”课题组专访，那次答问的内容，以《人文学科的评价标准》为题，初刊2016年4月6日《中华读书报》，收入我的《文学如何教育——人文视野下的文学教育》（东方出版社，2021）等。其中涉及今天我想着重讨论的项目化管理，主要是以下三句话：第一，“项目经费对于社会科学和理工科特别重要，但对于人文学科的意义不是很大——除非你做大规模的社会调查、资料搜集等”；第二，“我反对用得到多少经费来看待一个学者。评判学者，既要看他的学术成果，也看他的教学情况，唯独拿多少钱不重要”；第三，“有些擅长编列预算做大项目的，把很多年轻学者拖进去，把一届届博士生、硕士生也拖进去，弄不好，真是‘一将功成万骨枯’呀！”因人各有志，且才华有大小，什么是人文学的最高境界，这里不想争辩，只谈谈以项目管理为标的的“计划学术”之利弊。
《文学如何教育》，东方出版社2021年4月版
同样读书做学问，老一辈文史专家大都主张沉潜把玩、博…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[利希蒂希评《六号车厢》︱长途列车上的微妙情愫]]></title>
        <id>http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18502090</id>
        <link href="http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18502090"/>
        <updated>2022-06-11T06:02:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[英]托比·利希蒂希/文 石晰颋/译
 来源：澎湃新闻
                

电影《六号车厢》海报

小说《六号车厢》封面
俄国的铁路上总会发生一些奇怪的事情。尤金尼奥·马丁的科幻片《恐怖快车》（1972年）中，一群乘客遭到了来自一个英国人类学家带上车的刚刚解冻的史前人的威胁。布拉德·安德森的惊悚片《跨西伯利亚》（2008年）中，一对美国夫妇经历了一场阴谋、贩毒和凶杀的噩梦。C. J. 法林顿的小说《跨西伯利亚快车上的死亡案》（2013年）中……好吧，你大概已经有了一幅图像：很长一段时间里，你目之所及只有针叶林，还得跟陌生人挤在狭小的车厢里。作为一种叙事设置，它已经充分浸透了偶然性，饱含随时发生异常事件的潜力。

尤霍·库奥斯曼恩（Juho Kuosmanen）的电影《六号车厢》（Compartment No.6）倒是比较风平浪静。有一些酒精，一些尴尬；一点儿威胁，一点儿紧张。气氛是重点——但偶然性仍然不可或缺。影片根据罗莎·利克索姆（Rosa Liksom）的同名芬兰语小说（2011年出版）改编，背景是1990年代末，两个看似毫无关系的人——俄罗斯粗汉矿工廖哈和幼稚的芬兰语言学生劳拉——在从莫斯科北上摩尔曼斯克一路上逐渐形成的联系。两人年龄相近，都是二十多不到三十岁，但共同点仅此而已。廖哈粗鲁、不善言辞、对抗性强，而且积极地渴望与人接触。你不会希望看到同行旅伴像他那样吃香肠，而当他喝醉的时候——这时常发生——他的粗鄙感又造成了一种富有威胁的气氛。他的头发剃得很短，像个牢犯。劳拉则犹疑不定，行为不自量力，随时想要退缩到她的随身听当中。她的俄语还不错，但她对这个国家的了解仅仅限于大都市莫斯科人的圈子。她难以接受列车工作人员的无礼。她的头发总是一丝不苟。

劳拉也渴望爱情。电影的开头是劳拉的莫斯科“朋友（情人）”伊琳娜的聚会，她时髦又博学，比劳拉年长，头发蓬乱得很…]]></summary>
        <author>
            <name>上海书评</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Judge Blocks Some Texas Trans-Child-Abuse Probes]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?post_type=blog-post&amp;p=1233897</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/news/judge-blocks-some-texas-trans-child-abuse-probes/"/>
        <updated>2022-06-11T00:03:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Friday’s decision is in response to a new lawsuit, filed Wednesday by the American Civil Liberties Union and Lambda Legal.]]></summary>
        <author>
            <name>Caroline Downey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bravo, Brett Kavanaugh]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233881</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/bravo-brett-kavanaugh/"/>
        <updated>2022-06-10T22:49:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[After enduring slander, hatred, and an alleged assassination attempt, Justice Kavanaugh has continued to serve court and country. He is an inspiration to us all.]]></summary>
        <author>
            <name>Arjun Singh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uvalde Schools’ Police Chief Denies Ordering Officers to Stand Down, Being On-Scene Commander during Shooting]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?post_type=blog-post&amp;p=1233769</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/news/uvalde-schools-police-chief-denies-giving-stand-down-order-being-on-scene-commander-during-shooting/"/>
        <updated>2022-06-10T22:35:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘Not a single responding officer ever hesitated, even for a moment, to put themselves at risk to save the children.’]]></summary>
        <author>
            <name>Caroline Downey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blinken to Name ‘Racial Equity and Justice’ Special Representative]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233861</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/blinken-to-name-racial-equity-and-justice-special-representative/"/>
        <updated>2022-06-10T22:28:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The move comes amid a broader push to incorporate diversity, equity, and inclusion principles into American statecraft.]]></summary>
        <author>
            <name>Jimmy Quinn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Democrats Spend Big to Promote a ‘Stop the Steal’ Republican in Colorado]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233765</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/democrats-spend-big-to-promote-a-stop-the-steal-republican-in-colorado/"/>
        <updated>2022-06-10T20:34:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Democrats are once again pouring money into a GOP primary to support a candidate who they claim is a threat to democracy.]]></summary>
        <author>
            <name>Dan McLaughlin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Democratic Party Is an Inflation Machine]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233621</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/the-democratic-party-is-an-inflation-machine/"/>
        <updated>2022-06-10T20:11:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Since January 2021, everything the Democrats have done or tried to do has been inflationary. Joe Manchin should keep trying to jam the gears.]]></summary>
        <author>
            <name>Charles C. W. Cooke</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Washington Commanders Head Coach Fines Defensive Coordinator $100,000 for Comparing January 6 with 2020 Riots]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?post_type=blog-post&amp;p=1233626</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/news/washington-commanders-head-coach-fines-defensive-coordinator-100000-for-comparing-january-6-with-2020-riots/"/>
        <updated>2022-06-10T19:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Defensive coordinator Jack Del Rio had suggested that there was a double standard in how the two events are covered.]]></summary>
        <author>
            <name>Caroline Downey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Biden Insists U.S. ‘Better Positioned’ than Any Other Country to Fight Inflation]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?post_type=blog-post&amp;p=1233617</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/news/biden-insists-u-s-better-positioned-than-any-other-country-to-fight-inflation/"/>
        <updated>2022-06-10T19:07:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“The job market is the strongest it’s been since World War II notwithstanding the inflation,” said Biden.]]></summary>
        <author>
            <name>Zachary Evans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pro-Abortion Group ‘Ruth Sent Us’ Suggests Targeting Amy Coney Barrett’s Children]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?post_type=blog-post&amp;p=1233546</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/news/pro-choice-group-ruth-sent-us-suggests-targeting-amy-coney-barretts-children/"/>
        <updated>2022-06-10T17:44:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The group, ‘Ruth Sent Us,’ tweeted an infographic identifying Barrett’s church and one of the schools Barrett’s children attend.]]></summary>
        <author>
            <name>Arjun Singh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Political Impact of Inflation Is about to Snowball]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233526</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/the-political-impact-of-inflation-is-about-to-snowball/"/>
        <updated>2022-06-10T17:08:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bad inflation numbers, and higher price levels that won’t go away.]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin A. Hassett</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Joe Biden and Jimmy Kimmel’s Theater of the Absurd]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?p=1233468</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/2022/06/biden-and-jimmy-kimmels-theater-of-the-absurd/"/>
        <updated>2022-06-10T15:56:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The president’s appearances with actors and celebrities are a desperate attempt to raise his sinking popularity. It’s not working.]]></summary>
        <author>
            <name>Arjun Singh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[U.S. to Scrap Covid-Test Requirement for Travelers Flying into Country]]></title>
        <id>https://www.nationalreview.com/?post_type=blog-post&amp;p=1233382</id>
        <link href="https://www.nationalreview.com/news/u-s-to-scrap-covid-test-requirement-for-travelers-flying-into-country/"/>
        <updated>2022-06-10T14:38:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Airlines and the travel industry have been lobbying to get rid of the requirement for months.]]></summary>
        <author>
            <name>Zachary Evans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国务院联防联控机制：返乡高校学生确需隔离的免除集中隔离费]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18432358</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18432358"/>
        <updated>2022-06-09T14:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[教育部网站
 
                
为做好全国高校学生离校返乡疫情防控工作，6月3日，国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组对各地提出明确要求。
一要严格落实防控政策要求。有疫情的地区，高校内如果没有疫情，实施7天以上封闭管理结束后，学生可持48小时内核酸检测阴性证明和高校开具的相关证明离校返乡，实施“点对点”闭环返乡。满足以上条件的高校学生，不再集中隔离，到家后实施7天健康监测，如有异常，应及时报告当地社区和疫情防控部门。各地要将学生离校返乡疫情防控政策逐级传达、逐级落实，不得层层加码。此前已返乡的高校学生，各地可按照“一人一策”原则，综合评估对照执行。
二要加强对学生的关心关爱。返乡学生确需隔离的，各地免除集中隔离费用。加强学生集中隔离期间关心关爱和人文关怀，保证食宿条件，满足生活、就医等必要需求，鼓励采取暖心举措。要全面落实闭环管理，相关部门和高校加强协调联动、密切配合，保障学生从校门到家门“点到点”返乡、闭环防疫管理。高校要“一人一档”制定离校学生信息台账，加强学生健康教育和安全教育，引导学生全程做好个人防护。
三要认真做好服务保障。省级联防联控机制统筹建立高校学生离校返乡疫情防控工作对接和应急协调机制，提前统计、及时推送离校返乡学生信息，实时调度、协调解决学生返乡途中的突发情况。各地各高校要充分尊重学生意愿，对选择留校的学生做好生活服务保障。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国女排3比1力克意大利，夺世界女排联赛三连胜]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18422295</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18422295"/>
        <updated>2022-06-09T14:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 蒲垚磊
 来源：澎湃新闻
                

中国女排取得三连胜。
北京时间6月4日晚，中国女排迎来了在世界女排联赛的第三个对手，实力强劲的意大利女排。最终，中国女排3比1战胜意大利女排，取得三连胜，中国女排主攻李盈莹拿到全队最高的20分。
本届世界女排联赛，是中国女排在新奥运周期的首次国际赛场亮相，也是新主帅蔡斌上任之后，带队参加的首项赛事。
在此前已经结束的前两场比赛中，这支拿出了新阵容的中国女排也的确打出了令人眼前一亮的表现。
首场比赛中，中国女排就在先丢一局的情况下连胜3局，3比1战胜荷兰女排。随后对阵实力不俗的东道主土耳其女排，中国女排继续出色发挥，再度以3比1拿下比赛，收获两连胜。
主帅蔡斌对于球队的整体发挥也比较满意，他表示球队的心态比第一场要更加稳定，对困难的准备也比较充足，“毕竟土耳其比奥运会只少了一名选手，而且是主场。所以我们把困难准备足一点，还是靠自己去打”。
袁心玥表现出色。
不过对于中国女排来说，世界女排联赛的赛程还很漫长。根据赛程安排，在结束对阵土耳其女排的比赛不到24小时后，中国女排立刻就迎来了下一个对手意大利女排。
虽然由于埃格努等主力球员的缺阵，让意大利女排整体实力不在最佳，但这支球队依然不容小觑，此前3战取得了2胜1负。与此同时，极为密集的赛程，对于中国女排的将士来说也是一个考验。
本场比赛，蔡斌沿用了前两场比赛的首发阵容。
主攻由12号李盈莹搭档8号金烨，副攻为1号袁心玥和7号王媛媛，接应6号龚翔宇，二传3号刁琳宇，自由人15号王唯漪。
金烨。
比赛一开始，中国女排便连续得分，打出4比1的开局。中国女排出色的拦网让意大利队频频失误，中国队借此25比13轻松拿下首局。
第二局，意大利女排状态有所回升，其间蔡斌两次申请暂停提醒队员。
第一次是双方11平后中国队发球失误出界，蔡斌强调前排拦网时的手型，同时要制造防守反击的机会；第二次是意大利队20比17领先后，蔡斌在暂停时反复告诫队员要调动自身积极性。第二局，意大利队25比20将大比分追平。
第三局中国队频繁换人进行调整，在开局落后的情况下成功反超，25比22拿下第三局。第四局，中国队25比18，大比分3比1战胜意大利队，豪取世界女排联赛三连胜。
北京时间6月5日晚21点，中国女排将与亚洲老对手泰国交手。
 
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[D2809次列车撞上泥石流脱线：动车司机不幸殉职，8人受伤]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18423293</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18423293"/>
        <updated>2022-06-09T14:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 吕新文
 来源：澎湃新闻
                
据中国铁路成都局集团有限公司官方微博消息，6月4日10时30分许，贵阳北至广州南的D2809次旅客列车行驶在贵广线榕江站进站前的月寨隧道口时，撞上突发溜坍侵入线路的泥石流，导致7号、8号车发生脱线，造成1名司机、1名列车员与7名旅客受伤。铁路部门迅速启动应急预案，受伤人员已送往榕江县医院进行全力救治，受伤旅客和列车员均已得到妥善治疗，没有生命危险，动车司机不幸殉职。列车上其他136名旅客已安排转运疏散。目前，现场救援工作已全面展开，事故原因正在调查之中。
公开资料显示，榕江站位于贵州省黔东南苗族侗族自治州榕江县，是中国铁路成都局集团有限公司管辖的三等站，是贵广高速铁路在榕江县设立的一个车站，2013年12月30开工建设，2014年8月进行试运行，2014年12月26日正式竣工交付使用。
2021年1月15日，D2809次(贵阳北-广州南)正式载客运行，这是西南地区首趟跨省开行的动车组。D2809次动车起点站为贵阳北站，途经龙里北、三都县、从江、桂林西、恭城、钟山西、贺州、肇庆东，终点站为广州南站。
榕江站位于三都站和从江站之间。正常情况下，D2809从贵阳北的出发时间是9点，9点58分到达三都站，10点41分到达从江站，在榕江站并不停靠。
另据国家突发事件预警信息发布网显示，从4日1点33分起，榕江县气象台连续发布多条气象预警信息。其中，榕江县气象台于6月4日4时16分发布大雾黄色预警信号：“预计未来12小时我县部分路段将出现能见度小于500米的大雾。” 于7时16分继续发布雷电黄色预警信号：“预计未来3小时我县水尾、古州、忠诚等乡镇雷雨天气持续，可能会造成雷电灾害事故，请注意防范！”而榕江高铁站正位于古州镇境内。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[河大女生脑出血救治13天离世，生前打120求救疑未获有效受理]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18414528</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18414528"/>
        <updated>2022-06-09T14:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 何沛芸 段彦超
 来源：澎湃新闻
                
6月3日，河南彭先生在微博发文表示，自己女儿彭美（化名）是河南大学大三学生，在5月17日突发身体不适，曾于当日上午10时27分拨打120求助，但因地址提供不清，120表示无法派车。17日中午，彭美的舍友发现彭美昏迷在宿舍，再次拨打急救电话后，120赶到学校并将彭美送往医院，此时距离彭美拨打120已经过去约两小时。
同日，郑州市卫健委一名值班人员向澎湃新闻表示，已经关注到此事，目前正在核实。同日，郑州市120急救指挥中心工作人员告诉澎湃新闻，已将此事按程序汇报给郑州市卫健委。
河南大学相关负责人表示，学校对学生去世感到痛心，一直在和家属沟通。学校会努力协助学生家长处理此事。据校方了解，家属已向警方报案。事情还有待相关部门进一步调查。
家住平顶山的彭先生告诉澎湃新闻，自己于5月17日中午接到女儿舍友的电话，对方说彭美昏迷了，自己得知后，立即开车从平顶山赶往郑州，在下午三四点到达郑州。彭先生说，女儿彭美于当天下午进行了手术，此后一直住在icu病房，依靠呼吸机维持生命，直到5月30日女儿去世，十多天下来，医疗花费大约二十多万。
彭先生向媒体提供的郑州大学附属第一医院诊断证明书显示：“患者以‘（代）突发意识障碍3小时余’为主诉入院。初步诊断为：意识丧失查因：急性脑出血破入脑室、脑室铸形；I型呼吸衰竭；高热查因：中枢性高热？神经源性休克？
彭先生称，自己想了解女儿出事的经过，于是在5月19日前往龙子湖派出所报警，警方调取了一段彭美和120急救中心的录音给他。
彭先生的微博附上了一段彭美和120接线员持续8分钟的通话录音。通话录音显示，彭美呼吸沉重，说话声音较小，接线员问她是要救护车吗？彭美“嗯”了一声，说“河南大学”。接线员询问河南大学在哪？彭美回答“郑州”，后再次强调“河南大学郑州校区”。接线员则询问在什么路上？这时彭美回答：“明伦校区，我头好疼啊，明伦，郑州。”接线员再次询问：“明伦校区是在哪个路上？我只知道有个龙子湖校区。”
官网显示，河南大学创立于1912年，目前拥有郑州校区和开封明伦校区、金明校区，总占地面积5500余亩。位于开封市的明伦校区近代建筑群是国家级重点文物保护单位。2021年9月，河南大学郑州校区投入使用，该校区位于郑州市龙子湖大学城。
录音中，接线员继续询问“明伦校区是在哪个路上？”，彭美再次重复“我不知道，郑州”。接线员告知她不要用嘴巴呼气，用鼻子呼吸，否则会越来越难受。随后接线员多次与彭美确认位置，请她向室友确认位置，彭美回复说没有室友，并再次说“郑州河南大学”。随后，接线员让彭美看一下微信位置，并说“不要用嘴巴呼吸”。通话后半段，彭美说话困难，难以直接回复接线员问题，并带有哭腔，接线员则表示不说清楚位置无法派车。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全国高考英语落下帷幕，北京考生：题不难，作文又见李华]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18478333</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18478333"/>
        <updated>2022-06-09T14:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 程婷
 来源：澎湃新闻
                

6月8日下午，考完英语后走出考场的考生。澎湃新闻记者 程婷 图
6月8日下午，2022年全国高考英语科目考试落下帷幕。“高考英语”“李华写信了吗”等话题随之登上微博热搜榜。
当天高考英语考试结束后，中国人民大学附属中学考点的多名考生向澎湃新闻表示，今年北京高考英语卷的题型、试题难度都很常规，整场考试答题过程很顺利。今年北京高考英语卷的大作文仍然是李华写信。
8日下午临近5时，中国人民大学附属中学考点的考生纷纷走出考场。澎湃新闻注意到，大部分考生表情轻松，还有一些考生在微笑交谈。
据澎湃新闻在考点外随机采访的多名考生反映，“今年高考英语北京卷的不算难”“英语试卷感觉比做题的数学简单多了”“英语试题都比较常规，题型、难度跟平时考试都差不多，英语作文难度也不大。”
现场还有一男考生告诉澎湃新闻，今年高考英语北京卷的作文里又出现了高考英语作文中的常客“李华”。今年的作文是，李华要写一封邀请信，邀请Jim为班级开展一场线上的英语写作交流活动。
据这名考生介绍，“这几年受疫情影响，学校各种线上活动很多。平时老师布置的作业，包括自己考前做的作文练习时，都写过跟今年高考类似的作文，感觉自己像是押中了题。”
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[视频｜今天张桂梅强忍病痛，将姑娘们送进考场]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18460938</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18460938"/>
        <updated>2022-06-09T14:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社微信公号
 
                

今天（6月7日）清晨，云南丽江华坪女子高中校长张桂梅和往常一样，在学生们还熟睡时，就提前来到教学楼，为学生打开楼道的灯。学生们来到教室后，张老师反复提醒她们带好考试用品，陪伴她们高考前的晨读。
尽管严重的风湿让张桂梅疼痛难忍，但她还是坚持亲自送学生进考场，并一直在考场外守候着姑娘们。
送考路上天空中飘着小雨，姑娘们搀扶着张老师，细心地为她举着伞，聆听考前的嘱托。
今年是张桂梅连续第12年送考，自2011年第一届学生参加高考以来，华坪女高已有近2000名学生考入大学。“一个女孩受教育可以改变三代人”，让偏远山区的姑娘们走出大山、考上大学，是张桂梅坚守了多年的梦想。
致敬张校长！祝福姑娘们，不负韶华、梦想成真！（综合华坪融媒体中心）
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[习近平在四川眉山市考察调研]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18482959</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18482959"/>
        <updated>2022-06-09T14:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社
 
                
6月8日上午，习近平总书记在四川省眉山市先后考察了东坡区太和镇永丰村、三苏祠，了解当地推进高标准农田建设、加强粮食生产、推动乡村振兴、做好疫情防控、保护历史文化遗产等情况。      （文字记者：张晓松、朱基钗；摄影记者：李学仁、谢环驰、申宏、姚大伟） ​​​
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[&ldquo;高考数学难出天际&rdquo;上热搜，一线教师建议考生赶紧调整心态]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18465839</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18465839"/>
        <updated>2022-06-09T14:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 岳怀让
 来源：澎湃新闻
                
6月7日下午，2022年全国高考数学科目考试落下帷幕。继上午“语文全国甲卷有关《红楼梦》的作文题太难”冲上热搜之后，“全国高考Ⅰ卷数学难出天际”“今年高考数学难”又占据了各大网络平台热榜前列。甚至有网友留言称“今年数学出卷思路，文科生当理科生，理科生当华罗庚”。
山东媒体半岛都市报就在晚间报道中提到：6月7日下午5时许，随着考场铃声的响起，高考第一天的考试画上了圆满句号。记者在考场外采访发现，考生普遍表示试卷难度有点难，答起来不太顺手。
“我感觉今年数学难度挺大的，前面选择也有几道我完全拿不准的，计算量稍微有点大但还能接受，主要是解题思路得好好想想。”在青岛二中考点，青岛二中考生孙同学告诉记者，他认为这次试卷整体难度要比模拟考试的难度难很多。
和孙同学一样，不少考生走出考场后脸上有了愁容。“我平时数学还算是强项，但这次也是勉强答完卷子，有几道题目设置的还是挺新颖的。”考生张同学告诉记者，最后两个大题比较难，“关于解析几何的大题，一般是问轨迹方程，这次直接第一问就上来求一个支线的斜率，一般这都是第二问。”
“今年数学题难度挺大，选择题也需要一定的计算量。 没有特别难的题目，但每道题目都有一定难度，所以整体感觉起来很难。”青岛二中考生李同学告诉记者，大家觉得难就都难，毕竟最后是看整体分数和位次，影响不会太大。
在青岛五十八中考点，一名考生同学告诉记者，她感觉试题难度很大，“7、8题根本不会做，我就空过去了，三角函数也非常难，完全没有思路。”
澎湃新闻记者注意到，包括山东在内，以及福建、湖北、江苏、广东、湖南、河北这几个省份今年适用的正是全国高考Ⅰ卷。
上述半岛都市报的报道援引了青岛五十八中数学教研组长、高三集备组长王淑茂老师的说法：看同学们出考场后的状态，能感觉到试卷难度偏难。对此，王老师表示，之前也有教学生在面对试卷较难时采取“三轮答题法”，“第一轮把单选的前六个做好，第七、八可以空过去，多选、填空重点做好前两个，然后再去答第二轮，重点在突破第一轮留下的单选、多选、填空留，最后是压轴的那两道题目的第二问。”
超银高三数学组集备组长邓丽媛也表示，学生反馈今年数学试题比去年高考试题及模拟考试试题都要难，“我们常说‘我难人亦难’，碰到试卷难度较大时，不要想太多，也别害怕，要有自信，认真作答，能得一分是一分，一定要把会做的做对，把能拿的分拿到手。”
邓老师表示，在之前的备考中也，她也教过学生在碰到难题时如何从题干中找出思路，教授过技巧。面对接下来的高考，邓老师也表示数学考试已经结束了，不管怎样都过去了，要赶紧调整好心态投入到接下来的考试，继续努力加油。
和山东一样考全国高考Ⅰ卷的还有广东。广东媒体新快报7日晚间就刊文：6月7日下午，不少家长站在考点门口，焦急地等待着。据了解，有家长与单位领导作了沟通，并与孩子约好时间，提前下班前往考点门口，准备接孩子回家。好不容易数学考试结束，没想到考生们一片哀嚎……
新快报的报道提到：广大附中大学城校区一考生认为，今年语文试卷比较平常，甚至难度略有下降，然而数学却变得很难，每道题都要做好久。有考生惊呼：“做了三年没做过这么难的题。”
报道提到：今年的数学考试有一定的难度，华附考点的考生出来后，有的父母一起安慰劝抚，调整心态面对下一科。已经有学校的老师在家长群里发布通知，称如果考生今天需要倾诉，家长注意倾听即可，不要评价，以免影响接下来的考试。
其实考卷难不难对于每个考生的具体感受并不一致，先来看看教育部教育考试院权威专家对2022年高考数学试题的解析。
专家指出，2022年高考数学落实立德树人根本任务，促进学生德智体美劳全面发展，体现高考改革的要求。试卷突出数学学科特点，强化基础考查，突出关键能力，加强教考衔接，服务“双减”政策实施，助力基础教育提质增效。2022年高考数学命题坚持思想性与科学性的统一，发挥数学应用广泛、联系实际的学科特点，设置真实情境，命制具有教育意义的试题，发挥数学考试的教育功能和引导作用。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)

获取更多RSS：
https://feedx.net 
https://feedx.fun]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[专家评高考数学北京卷：给不同能力水平的学生提供展示平台]]></title>
        <id>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18474318</id>
        <link href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_18474318"/>
        <updated>2022-06-09T14:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澎湃新闻记者 程婷
 来源：澎湃新闻
                
6月7日下午，2022年全国高考数学考试结束。澎湃新闻（www.thepaper.cn）从北京市教委获得来自北京市西城区教育研修学院正高级教师孙秀平、北京教育学院石景山分院高级教师赵慧娥、北京教育科学研究院高级教师李青霞，针对今年高考北京数学试卷的评价分析。
专家指出，2022年高考北京数学试卷整体上符合国家课程标准要求，结合北京市高中数学教学的实际情况及学情特点，知识内容覆盖全面，突出主干；情境问题设计多样，指向数学素养。
相比于去年，在试卷结构上保持一致，依然是单项选择题、填空题和解答题，每一部分题型的难度预设基本符合从易到难的分布；在考查内容上基本保持一致，强调基础性、综合性。在试题的表述形式上，简洁、规范，图文准确并相互匹配，呈现方式及作答方式坚持多样化，延续了北京数学试卷“大气、平和”的特点。命题的总体稳定有利于考生稳定心态，正常发挥，考出自己的数学真实水平。
专家认为，这套试卷给不同能力水平的学生提供了展示的平台，对数学学科的日常教学及深化改革有积极的引导作用。
以下为专家具体解析：
创新问题情境，突出考查应用数学知识解决现实问题的能力
相比于去年，今年北京卷在试题的情境和设问上，适度变化，强调数学素养的发展。
如：第（16）题依然是解三角形问题，但是结构良好，对正弦定理和余弦定理的考查回归基础，突出考查数学运算素养；第（17）题依然是立体几何问题，证明线面平行以及求线面角的设问也很熟悉，但是第二问的结构不良，需要在给出的两个条件中选出一个作为已知，以确定侧面的形状，考查学生思维的严谨性；第（9）题以正三棱锥为载体，以集合语言描述题目的条件，涉及的计算并不复杂，突出考查直观想象素养；第（15）题研究一个各项均为正数的新数列，容易判断其前项和是单调递增的正数数列，再由条件，可以得出，进而直观判断出结论①③④正确，当然结论④的说理运用反证法更为有力，突出考查逻辑推理素养；第（6）题研究公差不为0的无穷等差数列，理解“存在正整数，当时”的数学含义，才能正确作答，突出考查数学抽象素养；再如：第（7）题以北京冬奥会上国家速滑馆“冰丝带”为背景，第（18）题以校运会铅球比赛为背景，情境紧贴现实热点和学生生活，突出考查应用数学知识解决现实问题的能力。
注重基础知识，关注数学本质和思维品质的考查
北京卷试题重视考查数学的基础知识和基本方法，重点考查主干知识与核心概念。
如选择题的前5道题和填空题前3道题，涉及内容都是基础知识和基本方法，考查了集合、复数、直线与圆、函数概念、三角函数性质、函数定义域、双曲线的性质等内容。这些试题涉及的知识点相对单一，试题情境和设问比较熟悉，考查的也是对基础知识的掌握与理解，较为容易。再如第（16）题的解三角形问题、第（19）题的直线与椭圆综合问题等，考查的均是主干知识与常规方法。
试题在体现知识考查的全面性、基础性和综合性的同时，突出考查了学生分析问题和解决问题的能力，重点关注数学本质和思维品质的考查。如：第（8）题二项式定理问题，既可以利用初中的公式展开，也可以赋值利用通解通法来解决；第（10）题的背景是一个向量问题，考查了用代数知识解决几何问题这个基本方法，体现了学生的数学思维水平；第（20）题的利用导数知识解决函数综合问题，充分体现了导数的工具作用，对函数知识本质的理解有一定要求。    
关注数学应用，国家速滑馆“冰丝带”入题
今年北京卷试题关注数学知识和方法的灵活应用。实际应用问题关注学生的身边事，体现了数学源于生活且高于生活，以及数学作为基础学科的应用价值。
如：第（7）题以北京冬奥会上国家速滑馆“冰丝带”使用高效环保的二氧化碳跨临界直冷制冰技术为背景，以图形方式给出二氧化碳所处的状态与温度、压强的关系，考查了学生读图、识图、分析图表数据、估值等数学应用能力；第（18）题以学生熟悉的校运会铅球比赛创设生活实践情境，通过研究甲乙丙三位同学以往的比赛数据，考查学生在不同容量的样本数据中，灵活运用概率统计知识分析问题和解决问题的能力，引导学生用数学的思考方式解决问题、认识世界。创新问题关注数学本质，体现数学的思维特点。如：第（21）题以数列为载体，考查学生对新情境新知识的理解，让学生在阅读数学符号和认识新概念的基础上，即时学习并创新应用，体现了获取新知识的能力和创新意识。
专家认为，纵观整份试卷，保持了北京试卷基础、综合、灵活的特色，稳中求进。在突出对基础知识、基本技能、基本活动经验和基本思想方法考查的同时，突出对数学素养的考查，展现了数学学科的育人价值。这套试卷给不同能力水平的学生提供了展示的平台，对数学学科的日常教学及深化改革有积极的引导作用。
(本文来自澎湃新闻，更多原创资讯请下载“澎湃新闻”APP)]]></summary>
        <author>
            <name>澎湃新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2022-W23 tickle package, on learning R]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2022-W23.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2022-W23.html"/>
        <updated>2022-06-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Sam Parmar, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
{tickle}: a package for creating UIs in base R
R will always be arcane to those who do not make a serious effort to learn it…
Listen to R-Weekly Highlights Episode 81
Insights
Locating R and R Adjacent Software and Configuration Files

progressr 0.10.1: Plyr Now Supports Progress Updates also in Parallel
R will always be arcane to those who do not make a serious effort to learn it…
R in Organizations
Announcing RStudio for Microsoft Azure ML

R in Academia
Bakersfield Data Analytics and R Users Group: Collaboration and the Need to Reach Out to Students
My students cheated… A lot

Resources
Try R…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2022-W22 RScreencasts, Deep Learning with R]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2022-W22.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2022-W22.html"/>
        <updated>2022-05-31T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Batool Almarzouq, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
RScreencasts.com: A collection of 80+ hours of time-stamped, annotated TidyTuesday screencasts highlighting the R packages and functions used in each section and what the activity is.
Deep Learning with R, 2nd Edition
Listen to R-Weekly Highlights Episode 80
Insights
Creating a Reproducible Example

Editorial Automation: Why & How to Set Up Chat-Ops for your Own Review System on GitHub
R in the Real World
Real house price plots

Resources
RScreencasts.com: A collection of 80+ hours of time-stamped, annotated TidyTuesday screencasts highlighting the R packages and functions used in each sec…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2022-W21 Software Dev Resources, R Markdown Tips, and gistillery]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2022-W21.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2022-W21.html"/>
        <updated>2022-05-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Eric Nantz, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
Software Development Resources for Data Scientists
R Markdown Tips and Tricks #3: Time-savers & Trouble-shooters
gistillery: Take local code, send it to a Github gist, get a beautiful image from Carbon.now.sh, and make it ready to share!
Listen to R-Weekly Highlights Episode 79
Insights
R Markdown Tips and Tricks #3: Time-savers & Trouble-shooters
Re-creating this year’s Eurovison scoreboard with ggplot2 code

Introducting r2u with 2 x 19k CRAN binaries for Ubuntu 22.04 and 20.04
R in Academia
Marginalia: A guide to figuring out what the heck marginal effects, marginal slopes, average marginal e…]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R Weekly 2022-W20 Topographic Maps, Playing the Drums, and a New R4DS Chapter]]></title>
        <id>https://rweekly.org/2022-W20.html</id>
        <link href="https://rweekly.org/2022-W20.html"/>
        <updated>2022-05-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to this new issue!
How to have (my) content shared by R Weekly?
This week’s release was curated by Kelly Bodwin, with help from the R Weekly team members and contributors.
Highlight
New r4ds chapter: missing values
Making a crisp topography map with R
{tr808r}:  Play the drums with an R package
Listen to R-Weekly Highlights Episode 78
Insights
Key data viz principles implemented in R
Counting characters in a number

Code line highlighting in Quarto
Predict NYT bestsellers
New r4ds chapter: missing values
R in the Real World
IRRBB Interest Rate Shock Scenarios using R code
door %>% ggplot(art.x, art.y) %>% geom_violinhalf() #RStats #ggplot pic.twitter.com/T0Atm6JTCr
— Claire (she/they 🏳️‍🌈) (@ClaireECusack) May 13, 2022



  
R Cakes over the years
R in Organizations
If …]]></summary>
        <author>
            <name>RWeekly.org - Blogs to Learn R from the Community</name>
        </author>
    </entry>
</feed>